{"question":"肾病综合征。感冒反复，脸脚肿 肾病综合征，感冒反复无常 肾病综合征 何医生你好，去年12.12日又漏蛋白尿2加，22号又打了单抗... 何医生激素和他克莫司需要减下来半颗吗，单抗能一直打吗，尿常规PH8.5需要怎么处理， - 电话问诊","answer":"'1. 因肾病综合征曾先后使用过激素 他克莫司 利妥昔单抗治疗 未明确病因和病理诊断 曾有多次复发 2. 目前激素每日1.5粒 他克莫司每日0.5毫克 已维持半年以上 单抗累积剂量为2.1克 末次使用时间为两个月前 3. 今日复查尿常规中PH值8.5 谷丙转氨酶升高 根据上述病情资料 考虑： 1. 目前肾病综合征完全缓解状态 2. 肾小管功能受损待排', '1. 检查全套肾小管功能 包括尿液酸化功能 尿b2-微球蛋白 NAG酶 溶菌酶 NGAL 渗透压等 如有小管功能受损 可口服虫草制剂 比如百令胶囊或者金水宝 2. 停他克莫司 3. 激素逐渐减停 可以每两周减半粒 4. 监测外周血淋巴细胞亚群CD19+B细胞数量 用以指导后续单抗的使用'"}
{"question":"现在定量复查突然2克左右，肌酐变化不大 中间有发烧智齿经发炎夜里上厕所次数增加 2022年6月蛋白0.65，11月0.8 蛋白定量增加 蛋白定量两克多，智齿发炎次数多，血压控制不佳，夜尿多，有泡沫 定量怎么能降下来，身体体质较差 - 电话问诊","answer":"'1. 确诊IgA肾病后曾使用雷公藤 来氟米特治疗 尿蛋白从5克多降至1克以内 因药物副反应已停用 2. 近期智齿反复发炎 血压130\/100 尿蛋白升至2克左右 血肌酐在正常上限附近 根据上述病情变化 考虑： IgA肾病病情活动 、血压控制不佳', '1. 规律服用降压药 可以早一片波依定 晚一片阿利沙坦 根据血压酌情调整 血压达标值为125\/75 2. 择期拔除智齿 以避免反复感染炎症 拔牙期间避免使用肾毒性药物 可以使用无肾毒性的药物防治感染 3. 如果口腔局部炎症较为剧烈 可酌情使用N-乙酰半胱氨酸或者还原型谷胱甘肽 以及虫草制剂比如百令胶囊 或者金水宝 以减轻可能出现的急性肾损伤 4. 待口腔问题解决 加用吗替麦考酚酯口服 每次0.25 每12小时一次 以控制蛋白尿'"}
{"question":"咳嗽1个半月。 患者于1个半月前开始出现咳嗽、咳痰症状。当时做肺部ct考虑肺... 帮忙诊断下肺癌的可能性 如果是肺癌 是几期 需要怎么治疗更好 - 电话问诊","answer":"'1. 积极控制肺部感染，根据痰培养结果指导临床用药。 2. 观察心率及心电图变化，进一步明确室上性心动过速射频治疗效果。 3. 患者射频治疗后高热，密切观察是否合并血行感染。', '1. 积极控制肺部感染，根据痰培养结果指导临床用药。 2. 观察心率及心电图变化，进一步明确室上性心动过速射频治疗效果。 3. 患者射频治疗后高热，密切观察是否合并血行感染。'"}
{"question":"小儿咳嗽 过敏性鼻炎 脸上有疹子 您好雷主任，我们去年9.10.11三个月一直在您那边看的，过... 如何用药 - 电话问诊","answer":"'1. 避免接触过敏原，有明确致敏因素的儿童，应尽量避免接触过敏原。 2. 鼻腔冲洗，鼻腔盐水或海盐水冲洗是一种安全、方便的治疗方法，更适用于婴幼儿，一般在其他鼻用药物之前使用。 使用生理盐水或高渗盐水或海水进行鼻腔冲洗，可清除鼻内刺激物、过敏原和炎性分泌物等，减轻鼻黏膜水肿，改善黏液纤毛清除功能。', '【处方】 糠酸莫米松鼻喷雾剂（内舒拿） 50μg\/揿(0.05%)*60揿\/支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 美敏伪麻溶液（惠菲宁） 100毫升 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 可以院外购买的'"}
{"question":"在老家说肾上腺瘤3.2了想手术 肾上腺瘤27.5mm大小，只是拍了ct。想找医生手术，外地患... 想门诊就诊外地的，在北京呆不了几天，想手术 - 电话问诊","answer":"'1.CT平扫诊断双侧肾上腺增粗，左侧结节27.5毫米 2.无明确症状', '1.内分泌科就诊，进行肾上腺功能检查，具体内容包括：肾素-血管紧张素-醛固酮；皮质醇，ACTH；MNs；性激素。 2.完成肾上腺增强CT或核磁 3.北京大学第一医院泌尿外科张争主任是专注于肾上腺肿瘤的专家'"}
{"question":"肺部CT 支气管结核治愈后每半年会拍一次CT复诊，22年9月新增膜玻璃... 询问是否需要到门诊就诊，还是继续半年随访 - 图文咨询","answer":"'1.右肺上叶一个磨玻璃微结节，考虑增生可能，较前相仿。 2.左肺上叶少许结核灶，较22年相仿。 3.双肺以右下叶为主新增少许斑片、结节影，考虑炎性。 4.左肺下叶结节较前相仿，考虑炎性可能。', '建议一年后复查。'"}
{"question":"孕晚期宫缩咨询 吴**，目前孕39+5，情况描述如下： 2月24日： 凌晨，... 居家注意事项及就诊建议 临床类似症状的后续处理办法 - 电话问诊","answer":"'1.孕足月，初产妇，先兆临产', '1.注意饮食以及及时休息，数好胎动 2.如出现宫缩5-6分钟一次或者腹痛越来越严重、宫缩时大便感越来越强或者阴道排液、阴道出血多随时到医院就诊。'"}
{"question":"hpv16cin3高级别累腺疑似内膜癌 叶主任您好 于2月初筛查出hpv16，cin3，TCT异常，... 先做宫腔镜诊刮明确病理才可做子宫切除术？ 盆腔核磁报告能明确内膜癌吗？ 做完leep多久可做诊刮术 - 电话问诊","answer":"'1.宫颈高级别上皮内病变，leep术后 2.内膜病变', '解释病情，建议沟通主刀医生，看切缘是否切尽，如切缘干净则可考虑，密切随访，无需切除子宫。 内膜病变，建议进一步明确，可咨询我院付怡医生（MRI）'"}
{"question":"发作性头晕伴失眠4年，加重1年 患者2019年起感眩晕，最近1年症状很频繁 有时耳后两侧、头... 指导治疗 - 图文问诊","answer":"'1.就好像水龙头被堵住然后一下子又冲开的那种感觉 2.现病史： 发病情况及诊治经历：患者2019年起感眩晕，最近1年症状很频繁 有时耳后两侧、头顶、太阳穴痛，不太厉害，后脑勺晕（一秒就好），躺着症状更明显，向左侧躺尤其明显。最近失眠，说话舌根发硬，每次躺下都晕。（2023-03-01填写） 患病时长：4年 曾就诊医院：北京协和医院、北京天坛医院、唐山中心医院 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-03-01填写)', '1.曾有眩晕，或在体位变化时出现头晕，通常眩晕考虑是前庭周围性可能性大。是因为前庭器官和联系纤维发生了病变导致的。前庭器官是存在耳朵里面里的一个管平衡的器官，发出纤维，把感知的平衡信息向脑子传递来，从耳朵到脑子这一段属于前庭周围部分。入了脑子以后纤维还要继续投射，这一部分属于中枢部分。因此前庭周围性眩晕是个部位诊断，如同说头痛、脚痛一个道理。 2.双侧额顶叶提示的脑缺血灶没有特异性。解释如下： ①需要治疗吗？====只看腔隙性脑梗塞不能决定是不是治疗，因为很多人都有。 ②需要服用什么药？===只看腔隙性脑梗塞不能决定是不是治疗，因为很多人都有。 ③这病严重吗？===只看腔隙性脑梗塞不能判定是不是重，因为很多人都有。 ④随着年龄的增长都会有腔隙性脑梗塞或者脑白质病变，不同的放射科医生描述不一样，有的还描述成脑缺血灶。这种情况下通常看血管情况，只要血管没有问题，不用担心这种没有症状的梗塞。高血压、糖尿病、高脂血症、高同型半胱氨酸血症、肥胖、抽烟都可以出现腔梗，因此如果有上述危险因素进行控制就可以延缓腔梗的出现，但不能避免，因为随着年龄的增长，大家都会出现，可以理解成脸上随着年龄增加长了皱纹。 3.目前做了MRA,这个是看脑供血动脉颅内段和部分颅外段，看上去都还是可以的，没有什么问题。可以把颈动脉超声、椎动脉超声和锁骨下动脉超声都做了，这个是看脑供血动脉起始段，如果都还好，则没有脑供血不足。'"}
{"question":"腰椎压缩骨折 2022年10月11号从两米高摔下来，导致腰椎压缩骨折三分之... 您好，我想咨询一下，我现在已经保守治疗四个多月了，现在可以逐渐弯腰吗？骨折恢复好了吗？ - 图文问诊","answer":"'1.建议先到当地医院复查一下腰椎CT看骨折愈合情况 2.如果没有明显的疼痛症状是可以弯腰的 3.但先不要弯腰搬重物，不要挑重物 4.正常的弯腰生活问题不大 5.加强腰背肌锻炼 6.腰椎间盘突出跟这次外伤关系不大', '【生活习惯建议(治疗性的)】 如果没有明显的疼痛症状是可以弯腰的 加强腰背肌锻炼'"}
{"question":"49岁 绝经7年 咨询激素补充 49岁 绝经6年 关注韩主任了解到激素补充的重要性 希望主任... 激素补充指导 - 电话问诊","answer":"'1.更年期综合症，激素补充2.泌尿生殖道萎缩综合症3.高脂血症4.肝内胆管结石', '一详细沟通病史，患者绝经后期有更年期综合征，无激素补充禁忌症，自愿要求激素补充，可进行激素补充，根据患者病情，建议口服替勃龙每日半片服用，三月后线上复诊，二：线上复诊时要求完善肝功，血脂，肝胆超声，子宫附件超声，乳腺超声;三保持良好生活方式，低盐，低脂低油饮食，粗细结合，戒烟限酒，每周保持两到三次，每次半小时的中等强度的体育运动;四 每日补充钙剂六百毫克，下次复诊时完善骨密度测定;五：不适随诊'"}
{"question":"高血压 肾上腺结节 醛固酮多,肾素少 高血压伴有肾上腺结节, 以及醛固酮偏高. - 电话问诊","answer":"'1.由于肾结石, 去拍CT发现有肾上腺结节. 2.另外, 感觉头晕, 测试有高血压, 去年6月份135-91 今年最近飙到170-110. 3.检查各种指标都正常, 唯有醛固酮偏高和肾素偏低（2023-02-27填写）', '1.诊断较明确，激素检查和影像学上都符合肾上腺肿瘤继发醛固酮增多症 2.监测好血压和电解质情况 3.择期可安排腹腔镜或达芬奇手术'"}
{"question":"隐睾手术 2022年1月做完隐睾手术后，复查和术前变化不明显。9岁孩子... 下一步诊疗方案。 - 电话问诊","answer":"'10岁男孩，双侧隐睾，已经行手术治疗！近期在医院行GnRHa激发实验阴性！', '建议再做HCG激发实验！'"}
{"question":"刚刚午休起来，眼睛突然就起了个泡，请问这 中午午休起来，孩子眼睛突然就长 听从医生建议 - 极速问诊","answer":"'10岁男孩，既往过敏体质，进食牛肉后出现下眼睑斑丘疹，考虑荨麻疹可能性大，', '冷敷，严重时抗过敏治疗。禁食牛肉等过敏食物。'"}
{"question":"巧克力囊肿，子宫内膜息肉，子宫内膜厚 巧克力囊肿 10月份去查彩超，查出来有巧克力囊肿，有息肉，医生备孕的话，... 看看需不需要要中药调理，大概需要多久疗程。 - 图文问诊","answer":"'10月彩超巧克力囊肿，息肉。备孕。 宫腔镜手术息肉摘除。术后第二月黄体酮治疗。 月经量多，贫血，服琥珀酸亚铁，铁蛋白低3到27，血红蛋白70到正常。', '一般内膜息肉很容易复发。按你B超月经第5-7天内膜11不排除复发可能。后续需要3个月后半期孕酮治疗，3个月后内膜最好月经第5-7天复查。黄体酮本身可以保胎用，备孕期治疗内膜问题相对安全。 贫血是月经过多引起的，不处理内膜问题，不解决根本。只能被动补铁剂。 巧囊不是很大的情况下，一般会建议你先备孕。怀孕10个月本身体内激素水平是最好的治疗手段。 备孕期间可以同时用中药，助孕+控制巧囊增长过快。中药方以面诊应诊医生采集病史后的判断为准。 目前卵巢储备偏低，如果考虑生育，尽早备孕。'"}
{"question":"羊水报告已出，帮忙分析一下报告结果 双方家族都没有遗传病，没有发病 请医生帮忙分析报告结果 - 极速问诊","answer":"'11号染色体长臂缺失。外染色体长臂有片断重复，双方父母可以查一下染色体和高通液序量。看看是不是重复的。注意四维B超的情况。', '双方父母可以查一下染色体和CNV 可以去你们当地最好的遗传咨询医院看一下'"}
{"question":"胡桃夹综合症，导致精索静脉曲张3.8 体型廋，无遗传病史，目前直立性尿蛋白，无尿血，精索静脉曲张重... 大连医大治疗方案，胡桃夹保守治疗，微微创治疗精索静脉曲张，是否有更好方案，是否需赴京手术？ - 电话问诊","answer":"'12岁男孩，直立性蛋白尿，胡桃夹现象(+)，左肾静脉曲张，左阴囊较对侧偏大，咨询治疗问题。', '建议到三甲医院小儿泌尿外科咨询手术的相关问题。'"}
{"question":"怀孕 12月31号人流过一次，又怀孕了， 12月31号人流过一次，又怀孕了，生孩子伤害小还是流产... - 极速问诊","answer":"'12月31号人流过一次，又怀孕了，生孩子伤害小还是流产伤害小？（2023-02-27填写）', '建议先考虑胎儿去留再决定进一步治疗方案，祝顺利。'"}
{"question":"出生三天内黄疸正常，30天黄疸12.8 出生黄疸不高，回家后纯母乳喂养 该不该停母乳，用不用抽血 - 极速问诊","answer":"'1个月孩子黄疸值高', '一般足月的孩子生后两到三天出现黄疸，四天到五天是高峰，五天到七天消退，十四到十五天要退到3或者5mg \/dl（每个医的仪器不一样）母乳姓黄疸可以持续2到3个月的，母乳性黄疸是排除了感染，比如宫内感染（TORCH ）甲功等，如果没有问题，考虑母乳性黄疸，但孩子现在这个值不高，所以建议先停母乳三天。给予退黄药，如果黄疸退了.就不要紧的，如果没有退，建议要去医院复查肝功，甲功，宫内感染系列等，'"}
{"question":"高热惊厥 沈医生您好，不好意思在你百忙之中打扰您，我家宝宝2021.1... 请沈医生帮帮我们，谢谢您了 - 电话问诊","answer":"'1岁3月男，抽搐2次，均伴高热，首次抽搐为偏侧抽搐，抽搐13min，第二次为全面性发作，抽搐4min后灌肠，其母幼年热性惊厥4次，无智力落后家族史。', '全外显子检测提示HCN2错义突变， 若不放心，可以外公外婆查证sanger点突变验证， 一般情况下，预防持续高热，及时止抽，影响不大。'"}
{"question":"吃饭后大哭 25号凌晨2点开始发烧，吃了一顿小儿柴桂颗粒，后持续采用物理... 因何引起孩子这么严重的肠胀气？如何有效缓解，及日后避免，如何用药？孩子还有点咳嗽，有痰，如何用药？ - 电话问诊","answer":"'1岁6个月 孩子 84cm 11.7kg发育挺好的。近日有呼吸道感染同时伴有舌苔白、腹胀腹部不适、大便0-3天一次等情况，考虑有呼吸道感染，消化不良（脾胃不和）。', '建议近日调整好孩子饮食、适量户外活动很重要。同时服药神曲5-7天、益生菌7-10天。 可以给孩子用贴剂。参术儿康糖浆和神曲都是中成药、建议吃一种。孩子夜睡不安与有呼吸道感染及消化不好都有关系。平时一日3餐可以吃一次酸奶。'"}
{"question":"发现室间隔缺损1年11个月 1年11个月前确诊室间隔缺损，近期有复查心脏彩超，目前无明显... 孩子目前需不需要手术，三尖瓣隔瓣裂隙什么意思。 - 电话问诊","answer":"'1年11个月前确诊室间隔缺损，近期有复查心脏彩超，目前无明显不适症状，来咨询。', '建议五一之后来院复查看看'"}
{"question":"气短，胸闷一年 1年前患者出现气短胸闷症状，考虑冠心病。 希望医生从sestamibi扫描图像中解读一下心脏问题的严重程度 - 图文问诊","answer":"'1年前患者出现气短胸闷症状。询问核素结果以及建议', '心肌核素显像提示心肌的灌注有缺损，陈旧性的心梗。判断冠心病的严重程度，还必须做冠脉造影来看。 射血分数代表心脏的收缩功能的，正常人是55以上，但检查提示已经有所减低，判断心功能除做心肌核素显像外，还应该做一个超声心动，才能全面评估心功能的情况。 检查做完后及时反馈，有问题随访'"}
{"question":"腹泻 混合喂养，之前一天大便三或四次，这两天大便次数增多，今天拉了... 如何护理？开了蒙脱石散和双歧杆菌三联可以吃吗？孩子不吃奶怎么办 - 电话问诊","answer":"'1月28天小宝混合喂养，大便次数多、常规正常，孩子有湿疹。考虑有消化不良、湿疹（母亲有过敏）、乳糖不耐受？', '建议母亲忌口。可以服用益生菌5-7天。检查确定有乳糖不耐受需要奶前添加乳糖酶一个月。孩子还小、后续有大便带血或其他特殊变化随诊。'"}
{"question":"试管移植第28天 有让我在21号查血糖，如果正常，二甲双胍停用，血糖显示正常，... 孕酮这个数值不是太高，但是有一直在使用黄体酮栓塞，需要调整用药吗？ - 电话问诊","answer":"'1月31日移植两枚冻胚，第三次移植，生化一次，封闭抗体阴性，抗着丝点抗体阳性，曾查贝塔二糖蛋白一抗体igm增高，目前6+3whcg增长良好，B超提示胚胎符合孕周大小。', '目前用药：优甲乐一片半，黄体酮栓早二晚二，达芙通早二晚二，补佳乐早中晚各二，赛能一片，环孢素早中晚各二，阿司匹林两片，肝素隔日一支，维生素D5000单位，爱乐维，保胎灵。 建议：维生素D改为每周两次，每次5000单位；环孢素改为早二晚二；一周后补佳乐改为早二晚二；一周后复查hcg孕酮雌二醇及促甲状腺素；免疫结果待回报。'"}
{"question":"怀孕48天出现褐色分泌物 1月4日停经，经期一般40天左右， 什么原因？要去医院就诊吗 - 极速问诊","answer":"'1月4日停经，经期一般40天左右，今天发现有褐色分泌物（2023-02-22填写） 复查b超有胎心，但是下午肚脐下有点疼，然后有点想上厕所，需要去医院吗？（2023-02-28填写）', '建议卧床休息观察，若腹痛和阴道出血不能缓解建议就医，继续口服地屈地孕酮片安胎。'"}
{"question":"怀孕 大夫说孕酮低 1月份一直避孕，1月20日末次月经 还用再买叶酸吗 好害怕保不住 - 极速问诊","answer":"'1月份一直避孕，1月20日末次月经，2月11日无措施同房 2月26日抽血确定怀孕了，大夫说孕酮低 需要保胎 想请大夫帮我看一下需要这种情况需要吃孕酮片保胎么？（2023-02-27填写）', '根据检查结果，目前孕酮水平不算低，不需要口服孕酮片补充，建议口服爱乐维，除了叶酸还有维生素和矿物质也可以缓解早孕反应。根据月经周期，预产期在2023.10.27。'"}
{"question":"后背部疼痛1月余。 1月余前无明显诱因出现后背部疼痛，于当地医院检查后（详见检查... 判断一下是否可能是肿瘤，下一步需要什么治疗，如果是肿瘤如何判断是良性还是恶性，是否需要手术？ - 图文问诊","answer":"'1月余前无明显诱因出现后背部疼痛，于当地医院检查。请求解读报告', '从片上看，在右肺上叶尖段的胸膜下发现1个毛玻璃结节影，这个结节形态不规则，边界不太清楚，位于胸膜下，然后中间有血管穿行，这个结节感觉是1个高危结节。但是如果是首次CT发现，如果有合并有新冠肺炎的话，我建议先观察，3个月到半年后再复查胸部CT，如果这个结节消失了，就说明可能就是新冠肺炎引起的炎症。如果这个结节没有消失或者是变大或者是密度变高，就要考虑微侵润肺腺癌可能性大，到时候就可以考虑微创手术切除。有问题随访'"}
{"question":"医生帮我看看我的胚胎需要做筛查吗？还是直 我取卵了 胚胎只有两个 等级是不是不好啊 看看这两个胚胎咋样 - 图文问诊","answer":"'1，体重过轻 2，轻度贫血 3，外院取卵术后', '1，建议到医院的内科检查寻找消瘦，贫血的原因。待你的身体调理好了再考虑移植。 2，IVF中发生的问题，如：冻胚，移植等，听从你选择的医院的意见。'"}
{"question":"确诊肺部感染一月余 2.14新冠核酸检测还是阳性，ct值20多，胸片检查较之前有... 请彭主任帮忙分析一下病情的进展以及一直发烧的可能性 - 电话问诊","answer":"'2.14新冠核酸检测还是阳性，ct值20多，胸片检查较之前有吸收，2.15的血气和血常规检查见以下资料肺部感染严重，呼吸衰竭，在当地医院住进了icu，我想让蒋医生帮忙参考下我们现在的治疗方案是否可行。首次感染新冠是12.24左右，目前住院已经有快一个月了，前期的症状是每天发烧，上个星期氧饱和度一直在降，出现呼吸衰竭症状，当下决定去icu插管。她本身有淋巴瘤的基础病，用过化疗药，结疗后已经快两年了，但是每个季度都在用靶向药维持。目前用药是激素，p药，抗生素，还有支持治疗的胸腺肽，之前也用过丙球蛋白，最近又加了尼达尼布，她刚进icu时做了宏基因的检测，主要还是病毒感染为主，细菌也有。目前主要是肺部感染.白肺比例有八九一，导致她血氧饱和度很低，目前插管已经有6天左右了，给氧量在下调，从最高45%到现在35%。起初就是发烧，畏寒无力，普通病房期间也是主要用抗生素，激素，核酸结果一直反复，阳了阴，阴了又阳，1.30的 ct检查显示就有在部分吸收，但是2.7ct检查肺部感染急转直下了，大部分 白肺，呼吸也困难了', '综合目前资料并结合通话内容，患者新冠感染后继发细菌感染，目前的发烧与肺部的混合感染还是密切相关的，提示有细菌和新冠病毒感染，治疗上建议继续抗病毒治疗，可以再用一轮默沙东公司的抗病毒药物莫诺拉韦治疗，细菌感染方面同意目前的抗细菌方案，可以继续。但要再次做痰培养加药敏的检测，及时根据药敏结果再调整后续方案，目前蛋白低，继续加强补充白蛋白，纠正低蛋白血症，促进自身抗体的产生，加速病毒的消灭，继续机械通气及支持治疗。'"}
{"question":"轻度肝硬化 2017年8月常规检查时发现转氨酶213，但没有任何症状，经... 请教教授我可停药了吗？我至今没有喝酒了！ - 电话问诊","answer":"'2017年8月常规检查时发现转氨酶213，经医生疹断为轻度肝硬化，开了部分药吃后一个月，复查一切正常，现在一直吃恩替卡韦片，至今每年二次检查各项指标都正常，请问能停药了吗？', '2017年8月常规检查时发现转氨酶213，经医生诊断为轻度肝硬化，开了部分药吃后一个月，复查肝功能正常，至今一直恩替卡韦治疗中，你的B超示仍有肝硬化结节，虽然每年二次检查各项指标都正常，但对乙肝两对半的结果讲不清楚，对肝脏的B超报告没拍照上传，对肝硬化的情况，无法了解，首先你的乙肝表面抗原还存在，其次肝硬化结节也存在，乙肝肝硬化存在，就应该长期抗病毒治疗，不管怎么样，你都应该长期抗病毒治疗，不得停用抗病毒药，可以再加复方鳖甲软肝片或者扶正化瘀片（胶囊）抗纤维化治疗，你这个年龄必须保证每3个月检查1次定量乙肝两对半、HBVDNA、肝功能、甲胎蛋白和肝脾超声波，不要遗漏肝硬化的变化和小肝癌！'"}
{"question":"IgA肾病两年多了，1月15号复查出院 16号停塞可平，减泼尼松隔日一，21号例假来了，孩子其它什么... 接下来，药怎么吃？ - 图文咨询","answer":"'2020年9月12号，至今复发四次，都是没有症状复发，都例假来没测，好了测尿蛋白漏了，想问指导意见怎么样避免复发', '平日注重室外运动 增强体质'"}
{"question":"慢性肾炎 不明原因，有症状以来服用百令胶 如何控制病情，是否需要更换治疗医生 - 极速问诊","answer":"'2020年体检发现尿蛋白1+，无症状。 高尿酸血症，无症状。血压正常115\/70－80，空腹血糖5.4。无其他慢性疾病。 2021年肾穿，提示基底膜薄，考虑慢性肾炎。 缬沙坦80mg\/天口服联合百令胶囊。服用两片缬沙坦时头晕。 尿蛋白+，潜血3+，红细胞计数97.5，肌酐51.2，尿酸416.9，eGFR115.48，尿微量白蛋白402.75mg\/l，尿微量白蛋白\/肌酐1726.63mg\/g。', '1.坚持服用缬沙坦，经常监测血压，在血压耐受的情况下，咱们商量如何逐渐加量。 2.完善24小时尿蛋白定量测定。测空腹及餐后2小时血糖。 3.可以尝试联合列净类药物。 4.检查报告您随时发来。 5.祝您生活愉快！'"}
{"question":"视网膜色素变性，视野狭小 2020年突然发现视野变得狭小，去医院检查后，确诊为视网膜色... 应该服用什么药物，是否需要门诊，有什么好的治疗方法？ - 图文问诊","answer":"'2020年突然发现视野变得狭小，去医院检查后，确诊为视网膜色素变性，服用药物后无效果，近期，眼睛干涩，视野狭小，夜间视力模糊。（2023-02-27填写）', '您好！谢谢您的信任和鼓励。请保持平和的心态，均衡的营养，适量的运动，充足的睡眠，禁忌辛辣发物，按时用药，服完中药后，如果有效，请保持联系，按时复诊或带医疗一卡通和身份证来湖南中医药大学第一附属医院眼科国家重点专科住院治疗。如果就诊不便，也可以线上开药、云医院快递药物到家。祝您健康快乐！(眼科张健教授每周一三五全天二上午六下午坐诊)'"}
{"question":"乳腺结节 三年前乳腺纤维瘤手术，乳腺结节 如何控制是否要手术 - 极速问诊","answer":"'2021-11-26体检乳腺B超：左乳低回声结节3*2mm。 2022-12-6体检乳腺B超：左乳1点低回声结节8*7mm。', '乳腺结节1年增大5mm，这个生长速度不快，可以每年复查一次乳腺b超。 加上钼靶筛查乳腺癌，每年一次。'"}
{"question":"我21年10月份做的子宫内膜癌手术，进行了淋巴清扫。后得知，淋巴清扫后很容易发生淋巴水肿，目前还没发... - 图文咨询","answer":"'2021.10子宫内膜癌术后，目前肿瘤复查情况稳定，尚未出现淋巴水肿情况（担心会水肿）', '平时如何预防 1：定期测量并记录双侧肢体周径和体重，观察数据变化 2：当地如果有人体成分分析仪的，也可以定期测量一下双下肢水份情况 3：适度锻炼，运动量在近期的基础上逐渐增减，忌暴力的，过长时间的，过度拉伸（如瑜伽部分动作），避免劳累、感冒发烧、外伤等 4：日常饮食，忌烟酒 5：如有药物治疗，尽量避免易产生水肿的药物 6：盆腔及以下忌针灸拔罐泡脚熏蒸艾灸刮痧热敷推拿及其它创伤性治疗 7：气压治疗有严格的操作要求，暂不建议自行使用'"}
{"question":"乳腺结节 乳腺结节复查，已经复查两年了， 您看看，这个结节已经连续复查两年，都没有变化，这次... - 极速问诊","answer":"'2022-11-24乳腺B超：左乳内上0.6*0.4cm低回声结节，BI- RADS 3类。 2023-2-28复查乳腺B超：左乳内上0.6*0.4cm低回声结节，BI- RADS 3类。', '左乳上低回声结节0.6*0.4cm，结果稳定，继续复查即可，建议每年一次B超。 抗焦虑药对乳腺没什么影响。'"}
{"question":"盆腔炎 2022年11月24流产，12月14感觉肚子疼，15去医院看... 彻底治疗 - 普通电话问诊","answer":"'2022年11月24流产，12月14感觉肚子疼，15去医院看病说是阴道炎，17再去肚子还疼，未开药，药塞完24号去医院另外医生说盆腔炎，吃药14天不疼，停药一周又疼，到1月14号又吊水三天，吃药14天，结果停了一周又疼，现在2月24日在去上海复旦妇产医院开的药是克林和抗妇炎及木尼颗粒，现在吃了有5天药了，这两天感觉尿频，白带多，', '建议检查尿常规，停用抗生素。'"}
{"question":"泌尿系感染真菌感染 吃大扶康20天 泌尿系痛痒 有所减轻。但是身上皮肤内起红... 想尽快住院治疗 怀疑是散播性真菌感染 - 电话问诊","answer":"'2022年11月脏袜子接触后，出现龟头痒、尿道、会阴痒，体温 37.5左右，查尿白细胞2+，服用左氧氟沙星、头孢、西他沙星效果不佳，后改为氟康唑300mg 每天1次口服3周，尿道痒好转，查肝功能升高、后背红疹，体温无下降，无体重下降，有乏力，要求明日门诊加号', '同意明天加号，上午来门诊找我吧'"}
{"question":"甲亢 医生，我现在在秦皇岛，去不了石家庄，后天去秦皇岛的医院复查，... 结果怎么样，需要如何吃药 - 图文问诊","answer":"'2022年2月8日因甲亢伴粒细胞减少，在我室做131碘甲亢治疗。 治疗以后曾服用加衡片。目前已停用加衡片。', '化验血常规，肝功能，甲状腺激素水平化验以后结果上传。'"}
{"question":"直肠息肉10多枚，胃角扁平状隆起 2022年4月1号我父亲确诊直肠神经内分泌肿瘤G1 - 极速电话","answer":"'2022年4月1号我父亲确诊直肠神经内分泌肿瘤G1分期，在天津医科大学总医院手术切除，随后2022年7月底复查发现息肉，然后20220年一月份在天津人民医院又做了术后8个月的复查，附图，期间复查过全腹增强CT，周一在当地的三级医院做的手术 胃部第一次检查是胃角糜烂，轻度萎缩性胃炎轻度肠化伴轻度不典型增生，幽门螺旋杆菌阳性，23年1月份吹气实验阴性，附图两次检查结果，想问问大概什么情况现在（2023-02-28填写）', '6-个月复查一次胃镜及肠镜，胃镜一定要做活检 。'"}
{"question":"反复会阴部不适半年余。 年龄28岁，近大半年在上海多处诊断慢性无菌性前列腺炎\/慢性盆... 用药建议 - 电话问诊","answer":"'2022年5月上海疫情爆发期间发病，下尿路\/会阴（靠近阴囊根部，泌尿生殖膈）不适感、憋痛的症状反复发作，在上海多处诊断慢性无菌性前列腺炎\/慢性盆腔疼痛综合症，发病求医半年，辗转各大医院诊室求医，压力很大，焦虑，自觉有强迫思维，灾难性思维一并极为关注症状，四处求医，并且不停往上就诊，试过多种药物，一度曾服用度洛西汀60mgQD，三周后自觉无效停药7月份，曾使用阿米替林、氯雷他定、米拉贝隆组合有效，三周后症状完全消失。到10月中一直稳定情绪，精神状态也转好。10月中旬，到12月初，疼痛症状复发，自觉疗效不好11月底自行停药后出现肠道症状。消化科诊为肠一级，予舒必利等药物治疗。同时疼痛科建议服用氯硝西泮，之后症状再次消失。2023年元旦疼痛再次复发，至今无完全缓解，又自行停药。现服舍曲林50mg，早1次，阿米替林25mg1次，氯硝西泮1\/4片。期间加入CBT心理治疗，自觉帮助不大。', '详细了解病史及治疗，解释病情及治疗。可考虑舍曲林换用文拉法辛，对会阴部疼痛可能效果更好一些。如不愿意换药，可以舍曲林逐渐加量观察疗效。建议适当减少自慰或性生活频率，增加运动，配合心理治疗。'"}
{"question":"妇科炎症，阴道微痒 2022年8月26日到海边游泳没有洗澡的地方，回来后阴部发痒... 请问大夫需要怎么治疗？这个药还可以继续用吗？用久了会不会有负作用？ - 普通电话问诊","answer":"'2022年8月26日到海边游泳没有洗澡的地方，回来后阴部发痒，到医院看后让用双唑泰软膏、硝呋太尔制霉素阴道软胶囊、复方黄柏液涂剂，因为之前上药了没有检查分泌物，这期间断断续续用了三次，每次合计10天，因为来月经中间停了，还有感觉好了停了，但是又反复，现在感觉阴道里不舒服，有轻微痒的感觉不是特别痒，请问大夫怎么治疗？这个药还可以继续用吗？用久了会不会有负作用？', '建议使用双唑泰凝胶，7日，连续'"}
{"question":"阑尾：低级别粘液性肿瘤（LAMN）伴腹腔 2023年2月复检，腹腔又有粘液，腹部有阵痛 下步治疗方案，是否需要手术或者化疗，请求帮助 - 电话问诊","answer":"'2022年8月2日，主因盆腔肿物在当地医院行子宫双附件，大网膜，右半结肠，直肠部分乙状结肠切除吻合。回肠预防性造瘘，术后未行治疗。目前无明显症状。复查CT提示腹盆腔有少量积液。血肿瘤标志物升高。', '目前无明显症状，无明显症状和不适，无需再次手术。 如果有将造瘘还纳的愿望，可以考虑来住院检查后再商议在我科再次行CRS＋HIPEC（减瘤＋腹腹腔内灌注化疗），同时还纳造瘘。 低级别黏液瘤性肿瘤结合您的基因检测报告，化疗靶向免疫等治疗均有限，故不建议做。 建议： ①上传手术记录，病理科报告，借出病理切片来我院会诊。 ②目前术后已半年，可以在当地行胃镜肠镜检查，行造瘘还纳必须有胃肠镜。 ③带病人还我科门诊或住院检查，商议后续方案。'"}
{"question":"闲尾恶挫肿瘤(中-低分化腺癌) 盆腔积液 肝脏多发转移，腹腔积液严重，盆腔积液 半年前确诊中低分化阑尾癌，做了二次右腹腔切除术，并且做了热灌... 我们不想放弃，想努力能挽留患者，并且尽量让患者不痛苦，少受病痛折磨。 - 电话问诊","answer":"'2022年9月22日行腹腔镜阑尾切除，病理报告为阑尾腺癌。于20229月28日在腹腔镜下行右半结肠切除，手术记录描述已达到CCR0，目前出现肝转移，腹水', '建议根据基因检测，做静脉化疗和靶向化疗。不轻易考虑再次手术。'"}
{"question":"肺结节1年。 1年前在哈尔滨医科大学检查发现肺结节。 患者22年2月做... 1、左肺下叶边缘模糊不是好的信号，加之患者本人有基础病，是否需要手术？右肺结节定期复查？ 2、双肺结... - 图文问诊","answer":"'2023-1-28、2022-7-1 两次图像，层厚均为1mm，2次对比： 左肺下叶 磨玻璃密度类结节，2次相仿，较前无明显增长，怀疑为 早期肺腺癌浸润前病变 或良性改变可能。 余肺散在类结节、斑片影，2次相仿，均考虑为 良性改变\/炎症后遗留改变。 目前此例，左肺下叶可疑病灶的可疑程度恶性程度均不高，尚无手术处理的必要性和紧迫性。 建议继续观察，间隔6-12个月复查，再评估。 这样的磨玻璃密度病灶，即便为早期肺腺癌，一般也发展非常缓慢的\/在很长时间内处于相对稳定无明显发展的状态。 建议继续观察，间隔6-12个月复查，再评估。 若后续复查，在目前基础上 较前有进一步发展\/明显增大或实性成分增多=可疑程度恶性程度加重，再予手术处理（部分肺叶切除）。', '后续复查，可以挂我院 胸科门诊普通号、胸部放疗普通号、专家门诊号 开“胸部CT平扫+单脏器薄层扫描”申请单。 也可以在能提供dicom格式影像文件\/光盘或U盘的当地医院或体检机构，复查薄层CT，层厚小于1.25mm，1.0或0.5mm更佳。 然后将dicom格式影像文件，通过网络传给我。 如果有电子版dicom格式原始影像文件\/光盘\/U盘，请将所有“文件和文件夹”压缩成一个压缩包，之后存百度网盘，建立加密分享，将下载链接发这里给我。'"}
{"question":"发烧咳嗽 2023.2.25早上开始喉咙痒，微咳，无其他症状 - 极速电话","answer":"'2023.2.25早上开始喉咙痒，微咳，无其他症状，傍晚加重。 2.26早上开始发烧，头微痛，全身关节肌肉痛，特别冷。9：00在酒店量37.3度，抗原阴性。10：00在医院量38.5度。 做血项检测，核酸结果未出。 13：30自己测量体温38.1。口服莲花清瘟，蓝芩口服液。14：00口服芬必得退烧药。（2023-02-26填写） 下午头痛明显增强。下午共发生三次短暂胸痛，第三次刚刚痛完，比前两次明显。（2023-02-26填写） 2.27凌晨3：45体温38度，血氧93-95，心率95以上。刚刚后背明显疼了几秒钟，像是肉疼，动弹是后背有拉扯的痛感。 傍晚开始打喷嚏流鼻涕，不多。现在有点鼻塞', '结合症状和血液化验考虑上呼吸道感染、病毒性感染可能性大，当前季节有部分甲流流行，如有条件建议行甲流核酸检测进一步明确，如不方便监测也可经验性应用奥司他韦抗病毒治疗。其他药物主要是对症退热、止痛处理。注意观察体温及有无新发症状。'"}
{"question":"健康咨询 2022.2.22体检ct提示：颅脑CT未见明显异常。两肺纹... 想咨询体检结果 大概什么时间可以通话 - 电话问诊","answer":"'20岁男性，胸部ct检查提示肺纹理增多，肺部多发微小磨玻璃结节，建议半年复查。', '目前不需要特殊处理。'"}
{"question":"主动脉瓣大量返流 三天内肌肉酸痛有感冒症状，晚上 指导下一步的检查和治疗 - 极速问诊","answer":"'21岁男性，心超提示主动脉瓣大量返流，担心扩心', '目前扩心无依据。建议感染期间避免运动，静息心率控制在70以内，随访心超，如有心室扩大征象，加用诺欣妥'"}
{"question":"颈椎病 颈椎间盘突出，双臂及颈部疼痛，痛不能眠 21年11月做过脊神经根射频消融术，一年后复发，22年12月... 请您周四门诊能加个号，尽可能住院治疗，如床位排队时间长，(能走VIP通道吗)我们不懂，一切听专家的！ - 电话问诊","answer":"'21年11月做过脊神经根射频消融术，一年后复发，22年12月做了经皮椎间盘电热仟维环成形术(IDET)术后没改善，现颈及双臂疼痛麻，夜不能眠', '1、建议复查核磁，可以选择在当地做也可以来京后做，面诊后结合复查的结果决定后续治疗方案。 2、周四下午可以过来加号。'"}
{"question":"过敏性紫癜 医生您好 这是赵**今天的检查结果 您看一下是否有好转 ... 后续如何治疗？是否继续用药？情况是否有好转？ - 图文问诊","answer":"'24小时尿蛋白定量有反复，目前不适宜再减量激素，暂时观察一下', '【生活习惯建议(治疗性的)】 维持原治疗，一周后再复查一下'"}
{"question":"流鼻涕打喷嚏咳嗽 24日晚嗜睡 吃了顺势颗粒；25日上午流鼻涕打喷嚏 吃了西替... 是否需要吃咳喘灵口服液 或辛鼻舒苍口服液。是否吃感冒药？ - 普通电话问诊","answer":"'24日晚嗜睡 吃了顺势颗粒；25日上午流鼻涕打喷嚏 吃了西替利嗪 精神尚可 舌苔白；26日依旧流鼻涕打喷嚏 鼻涕有点发黄 量大 洗鼻子+喷了逸清 吃了顺势颗粒；27日鼻涕减少 少量咳嗽 晚上出门出了一脑门汗 回家后迅速擦干了 药换成了孟鲁司特钠咀嚼片 手心热；28日凌晨4点多咳嗽 口干 。白天少量咳嗽。', '建议注意多休息，口服西替利嗪、孟鲁司特、易坦静治疗。外喷糠酸莫米松鼻喷剂。'"}
{"question":"卵圆孔未闭合 26日检查出卵圆孔未闭合，孩子跑步剧烈运动后会出现呼吸困难，... 是否需要手术，应注意事项 - 电话问诊","answer":"'26日检查出卵圆孔未闭合，孩子跑步剧烈运动后会出现呼吸困难，喘', '孩子心脏结构没有问题，建议停止体育活动，注意休息，建议来院就诊复查动态心电图看看'"}
{"question":"发烧 27日中午开始发烧，到晚上7点喂了一次退烧药，后9点左右退烧... 需要用什么药，要不要做什么检查 - 普通电话问诊","answer":"'27日中午开始发烧，到晚上7点喂了一次退烧药，后9点左右退烧了。晚上睡觉期间体温又升高了，用博朗耳温枪测温度在38.5左右。 今天早上起床早餐后喂了小儿豉翘清热颗粒和奥司他韦。在中午12点左右孩子呕吐一次。目前体温耳温枪测下来都是38.5度。打喷嚏，流涕，咳嗽，大便1次，稀烂便。', '建议口服奥司他韦、蓝芩口服液、双歧杆菌。多喝水，清淡易消化饮食。'"}
{"question":"二瓣膜轻度反流，下肢浮肿 1.27检查脚肿轻微，拍了心脏彩超轻度反流。没有开药。 2月... 1，下肢肿的情况是需要马上消肿么？ 2，可以乘公交车，爬楼梯去医院么？ 3，如何治疗？平时生活需要哪... - 图文问诊","answer":"'27日检查脚肿轻微，拍了心脏彩超轻度反流。没有开药。 2月中下旬下地干活之后，下肢水肿严重。询问建议', '1、消肿可以对症治疗：呋塞米，每天1次1，1次1片;氯化钾，每天2次，1次1片。饭后一小时，服用1周 同时查找病因：尽管他的心脏彩超没多大问题，这种一活动有胸闷气短，有可能是冠心病，心肌缺血。建议查冠脉增强CT。肾功肌酐水平较高，建议查肾脏超声和肾动脉超声，尿常规，尿蛋白四项。 2、血压的情况每天监测，及时反馈。有问题随访'"}
{"question":"阳后一个月，肺部CT，发现一微磨玻璃结节 乔医生，您好，电子版胶片。阳后拍的肺部CT，发现一个微磨玻璃... 乔医生，我这种情况怎么样啊，良性恶性？我该怎么对待啊，焦虑，我就抽了不到半年烟。 - 图文问诊","answer":"'28岁男性，新冠后行CT检查发现右上肺磨玻璃结节，密度淡，云系统无法测量，有吸烟嗜好。 诉求：结节的诊治，需否戒烟', '肺部有病灶，肯定不能再抽烟了 这个磨玻璃结节个头小，密度低需要鉴别炎症结节和不典型增生或者原位癌 所以第一次发现要三个月以后复查确认 如果消失就是炎症 但不管怎么说，不管什么类型，都没危险，都可以继续观察'"}
{"question":"肾炎？ 3年前因全身浮肿住院治疗，但住院 病因是什么？如何治疗？ - 极速问诊","answer":"'2个月前感染新冠，当时症状不详。未服药。 眼睑、颜面、小腿水肿1月。 3年前因浮肿就诊，具体检查结果及诊断不详，平素治疗情况不详。 2023－02－27血红蛋白104g\/l，心钠素233.7ng\/ml，尿蛋白4+，尿糖+，尿白细胞+，尿细菌8057.6\/ul，尿白细胞53.06\/HP，肌酐181.4umol\/l，尿酸325.7umol\/l，血钾3.54mmol\/l，胱抑素3.13mg\/l。', '1.优质蛋白，低蛋白饮食，不要吃很多豆制品，控制盐和油。控制水分摄入。 2.目前患者水肿明显，肾功能不全，贫血，泌尿系感染，心功能不全可能，患者高龄，建议住院进一步检查及治疗。 3.祝老人早日康复！'"}
{"question":"肚脐外部有点红肿，里面有点流水，请问是什 肚脐外部有点发红，肿胀，肚脐里边有脓水流出，请问是什么原因 请问是什么原因 - 图文问诊","answer":"'2个月男婴，脐窝流脓水，B超不除外脐漏。', '建议到三甲医院看小儿外科，咨询处理方案。'"}
{"question":"乳腺增生 你好，医生，2010年5月在二医做了手术，现在又长了，是不是... 现在是否需要手术， - 图文问诊","answer":"'2厘米以上的肿块一般建议手术，而且B超提示里面有钙化，建议手术', '建议手术'"}
{"question":"糖尿病、高血压、冠心病、肾病 左肺上叶肺门肺鳞癌，纵隔左锁骨淋巴转移 动脉粥样硬化 最近肝功异常，特别是谷氨酰胺转移酶升的特别快，2月16日检查... 能换个降压药吗，照片上的药与医院开的不一样 ，可以用吗 - 图文问诊","answer":"'2型糖尿病', '去年血脂控制尚可，近期需要复查，才能决定降血脂药的用量。这三种药中没有降压药，甲钴胺是营养神经的，单硝酸异山梨酯是治疗冠心病的，阿卡波糖是降糖药。 肝功不好应该与降压药关系不大，建议把阿卡波糖换成伏格列波糖试试，同时加用保肝药。 可以把降压药换成诺欣妥试试。每天1-2片，根据血压调整。'"}
{"question":"放屁崩屎 孩子两岁半，半年前就已经可以自主入厕，一个月前开始有点放屁崩... 请问放屁崩屎正常吗，崩屎也就硬币大小 - 电话问诊","answer":"'2岁6个月孩子，一天3餐1奶适度水解180毫升，大便每日2次、偶尔有排气带大便，检查有过敏有食物不耐受。考虑有消化不良，过敏（父亲及哥哥过敏）。', '建议调整好孩子饮食、多活动很重要，可以服用益生菌。反复不好建议服用小儿扶脾或醒脾养儿冲剂（或到我们医院看中医科）。'"}
{"question":"久坐腰痛2年，发现腰部后凸半年 2年前患儿无明显诱因出现久坐后腰部疼痛，未诊治。1年前出现跑... 看看我们这个后凸畸形严重吗，需要做手术吗？还是带治具？ 这几天开学一跑又骨髓水肿了。两个膝盖又开始疼... - 图文问诊","answer":"'2年前患儿无明显诱因出现久坐后腰部疼痛，未诊治。1年前出现跑步等运动时双侧膝关节疼痛，就诊当地医院辅查双膝关节核磁共振检查考虑骨髓水肿，未治疗。半年前发现腰部后凸畸形，皮肤正常，双膝疼痛同前，无放射性疼痛，双下肢感觉正常，双下肢力量正常，行走正常，二便正常，2023.02.23日就诊当地医院辅查全脊柱X片回示：胸腰椎侧弯、后凸，请结合临床T12、L1 阻滞椎？椎体形态欠规整，请结合临床。建议行腰椎手术或者行支具固定，具体诊断不详，暂未治疗，近几天开学后跑步再次出现双膝疼痛，感双下肢无力，可行走，其他情况同前', '从片子看，胸腰交接处两节椎体有畸形，目前可以从两个方面观察看看，一方面是3-6个月复查观察畸形是否继续加重；另一方面是孩子疼痛症状是否继续加重，如果均有加重，可以手术治疗；如果疼痛症状明显，建议就诊查看'"}
{"question":"胚胎移植术后17天 移植鲜胚第十一天测出怀孕，血值91，第十四天血值298，第十... 是否能帮助保胎？还是没有什么希望了 - 图文问诊","answer":"'2月10日移植一枚鲜胚（首次移植），目前hcg增长欠佳，2016年见胎心胎停清宫一次（胚染正常），2021年空囊一次（胚染正常），自诉2021年曾查基础免疫无明显异常，血小板聚集率偏高，D二聚体偏高。', '目前用药：达芙通早中晚各一，黄体酮胶囊每天一粒，雪诺酮一支，阿司匹林早一晚一，维生素D4毫升，叶酸。 建议：门诊就诊。'"}
{"question":"感冒发烧 2月22日 鼻塞流鼻涕感冒症状，偶 是否需要去医院？是否是甲流？如果烧退了有必要去医院... - 极速问诊","answer":"'2月22日 鼻塞流鼻涕感冒症状，偶尔咳嗽，给吃了奥司他韦颗粒， 23-25都没有发烧，只有鼻塞流鼻涕，咳嗽 2月26日中午发烧 吃了泰诺林 2月27日发烧 吃了泰诺林', '家长您好，目前是流感在流行，不过不一定就是流感 通常出现以下情况，说明孩子的病情需要就医: 1.病程中发热超过40℃。2.不发热的时候精神状态不好，嗜睡厉害，不愿意喝水。3.高热热超过三天或者低热超过5天。这3条满足一条，都建议带孩子就医。 目前药物可以了，再加上生理性海盐水或者高渗海盐水清理鼻腔 抗病毒口服液可以的，头孢可以缓一缓'"}
{"question":"眼睛下方长了一个小疙瘩 2月23日眼睛长了一个小疙瘩，越来越大，红肿 - 极速电话","answer":"'2月23日眼睛长了一个小疙瘩，越来越大，红肿（2023-02-27填写）', '【处方】 盐酸左氧氟沙星眼用凝胶 5g:0.015g*1支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"感染发烧 2月25日 早起着凉了，开始流鼻涕 咳嗽有点多，呼吸一分钟28次，今天状态没有昨天好，是... - 极速问诊","answer":"'2月25日 早起着凉了，开始流鼻涕，泡了泡脚，晚上脚底贴了点生姜，体温正常状态好 2月26日 上午继续流鼻涕，下午开始发烧，全天精神好，喝温开水，排尿10次，手心很烫 13:40 37.7（感冒清颗粒+蒲地兰半支） 16:00 37.5 16:30 37.2 19:00 37.5 20:30 37.3（感冒清颗粒+蒲地兰半支） 22:00 37.4-37.5（睡着后出汗较多） 2月27日 上午起床后精神一般，但也不算差，有带痰性咳嗽，喝温开水和电解质水，多次排尿，舌苔黄白 01:00 37.2 03:00 37.2 07:00 37.4（些许咳嗽） 08:30 37.5（小儿柴桂退热颗粒1包，沐舒坦2.5Ml，精神一般） 09:30 37.2 11:00 37.6 12:30 37.9（小儿柴桂退热颗粒1.5包） 这三天里整体扁桃体没有特别肥大，右边稍微一点点红，也没有白点，扁桃体已经一年多没有发作了（2023-02-27填写） 13:30 38.5度（2023-02-27填写） 13:00开始体温上升到38.5度（2023-02-27填写） 27日下午16:00验血正常体温也更新如下', '目前血常规来看，提示病毒性可能性大 目前用药是可以的，孩子的体温也不高，可以再观察2天 如果既抵抗不好，可以加上阿奇霉素的 对于≥1岁的普通感冒患儿，我们建议将蜂蜜作为咳嗽的治疗的补充方法。蜂蜜(2.5-5mL，相当于0.5-1勺子)可直接给予，也可稀释在液体中再给予(如，茶、果汁)。其止咳化痰作用与咳嗽药水效果类似。'"}
{"question":"被猫抓破看下是否需要打疫苗 - 门诊视频","answer":"'2月26日早上被猫踩奶 今天的时候刚发现肩膀上被抓破', '1.建议患者线下就诊，予以伤口清洗等处理，尽快接种疫苗，越早接种效果越好。（24-28小时内）'"}
{"question":"输卵管阻塞，2次移植，未怀孕。 2022.4月输卵管介入手术，10月开 试管移植2次不着床 - 极速问诊","answer":"'2次移植未孕', '建议做宫腔镜，查子宫内膜炎 【处方】 酪酸梭菌活菌片（米雅） 酪酸梭菌活菌数应为3.5×10^5～3.5×10^8 CFU\/片*20片 数量：3盒 乳酸菌阴道胶囊（延华） 0.25g:600万U*28粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"发现阴道壁膨出7月 患者于2021年5月 顺利分娩，产后2月在银川俪人医院行B超... 心理上一直很焦虑，这两天挂孙主任的号 协和挂不到，想让主任帮我看看 需不需要手术，还有肌瘤问题能不能... - 电话问诊","answer":"'30岁，产后不到2年，发现盆腔器官轻度脱垂，合并子宫肌瘤', '子宫肌瘤若有手术指征时，可以同时处理盆腔器官脱垂。可以周一上午门诊查体后再决定下一步处理，发协和id号给我加号。'"}
{"question":"早孕6周打了左氧氟沙心和阿替卡因 1月14来月经18号结束，2月12种牙打了1.2ml阿提卡因... 2月27b超显示现在怀孕6周。我现在就想问问医生打了左氧我这个宝宝能不能留，因为我31岁了纠结…… - 电话问诊","answer":"'30岁，头胎。停经4周误用左氧静滴一次，咨询胚胎去留？', '左氧是人工合成新型抗生素，因疗效好，副作用小，临床应用广泛。药物对胚胎安全性，FDA划为C类。即动物实验证实，氧氟沙星对胎仔软骨发育有负面影响，导致动物肢体缩短和继发性关节炎改变，并无左氧氟沙星动物实验相关资料；而人类应用左氧氟沙星，一组报道高达666例，32例(4．8％）出现先天性畸形，跟普通人群畸形发生率（3％～5％）近似……因此不建议早期误用左氧，需要终止妊娠的。综合上述资料分析，这些畸形集中在腹壁缺损、泌尿系疾病和短肢畸形上。具体到你，用药集中在停经30天内，药物对胚胎影响属于＂全或者无＂相对安全期内，何况仅用一次，又属于偶尔用药，完全可以顺其自然，适当珍惜！ 谢谢！'"}
{"question":"我目前35+2，产检说胎儿脾大，腿短 您好，我31周+6产检发现胎儿门体静脉分流，当时B超其它说好... 现在说胎儿脾大，肱骨和股骨都偏小俩周多，有没有好的办法干预治疗 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'31周+6产检发现胎儿门体静脉分流', '根据患者病史及目前情况，考虑目前脾大等症状与门体分流有关， 建议：待胎儿出生后，复查B超等，明确病灶情况和对身体影响，如对身体等仍有影响，考虑手术治疗。'"}
{"question":"胎儿双侧脑室增宽，大枕池增宽 核磁结果： 单胎，头位，胎盘位 胎儿脑部核磁结构是否正常？是否可以安心待产 - 图文义诊","answer":"'32周+胎儿产前检查发现侧脑室扩张', '密切观察脑室变化，孩子出生后尽早新生儿头颅磁共振检查。'"}
{"question":"发作性胸闷，气短，乏力3年 3年前开始出现每到换季就感觉，乏力，全身乏力，胸闷，气短，心... 想问医生考虑是什么疾病，是否需要做进一步检查，需要做什么检查 - 电话问诊","answer":"'33岁女性，近3年来每逢季节变换的时候感到心前区疼痛，疼痛在3-5秒，向后背有放射，休息后好转，没有其他的危险因素，检查无异常', '需要做心脏彩超和动态心电图，大概率与心脏没有关系，可能与消化系统或者神经疼痛有关系，不要紧张'"}
{"question":"产后恶露不尽 我于2023年1月25日生产，顺产+产钳助产，有侧切，出院小... 1.益母草与新生化片是否对症，还有无其他促排方式； 2.饮食、作息、运动等方面的注意事项 - 电话问诊","answer":"'33岁，2023-1-25，第一胎孕39+1周因胎心快产鉗助产一活婴。胎盘面散在粗糙，胎膜娩出完整。2-12前庭神经炎急诊作B超子宫72*54*56大小，宫内见41*21低回声，未见血流。给益母草及新生化片口服。测血HCG 5。2-27B超子宫稍飽滿，宫内低回声17*11，未见血流。测血红蛋白96克\/升，白细胞正常。', '根据B超及血HCG化验考虑宫内积血块可能性大。所以主要用活血化淤加强子宫收缩药，可请妇产科中医师开中药湯药效果较好。另哺乳时不要躺着。现产后已1个月可以适当做些盆底修复运动，医院有指导的。二周后再B超随访。有贫血需补充铁剂予以纠正(中药中也可加入补气补血中药）。飲食需注意优质蛋白的摄入如多食鸡蛋的蛋白，牛奶每天保証500ml的摄入，另鸭血内富含铁质可以摄入，保証每天新鲜蔬果的摄入。'"}
{"question":"孕早（29天）服用了奈普生成分止痛药2粒 孕早期29天左右（从末次月经第一天计算）以为月经痛服用了两粒... 希望医生讲解下服用这个药物对胎儿是否有影响及影响多大，感谢。 - 一问一答","answer":"'34岁，早期自然流产1次，生化妊娠1次，此为第2次怀孕。停经4周余，误服奈普生舒缓痛经2片，咨询该药对胚胎发育的不良影响……', '奈普生对胚胎安全性，FDA划为B类药，相当安全，何况仅服2片，没有必要担忧。 人群中胎儿畸形发生率3％～5％，严重畸形发生率1％，应用该药物并不增加畸形发生率。 顺其自然，按常规产前检查即可！ 谢谢！'"}
{"question":"小孩最近三天拉稀，屎有点干渣渣的样子。 我们家小孩35天左右，上周五开始拉稀，周六拉的屎里面有血丝，... 是不是吃蒙脱石散会造成绿色便便，今天一天哭闹是不是因为肠胀气或者消化不好，小孩睡不着。 - 电话问诊","answer":"'35天孩子3天前有大便带血孩好转2天，有绿色大便，湿疹反复有加重，就医检查大便常规正常，考虑与过敏有关，乳糖不耐受？', '母亲需要暂时回避海鲜牛奶鸡蛋坚果等容易过敏食物；建议检查孩子尿半乳糖测定、确定有乳糖不耐受需要奶前添加乳糖酶；可以服用益生菌，根据孩子大便情况服液蒙脱石散；孩子刚刚满月、后续再有肉眼看大便带血或其他特殊变化需带孩子到我们医院看消化科。 孩子满月体重增加2斤、发育挺好的。'"}
{"question":"结蹄组织病怀孕 末次月经10月28日，每次月经天数达到10天，周期不太准确，... 中药止咳治畸率 - 一问一答","answer":"'38岁，曾正常生产1胎，孕12周因患下肢静脉血栓形成引产1次，早孕自然流产1次 ，此后16年继发不孕。本次怀孕已经14周，孕早期感染新冠病毒，用过多种药物，咨询这些药物到胚胎影响。', '感染新冠病毒，不会感染宫内胚胎，也不会导致胎儿畸形，已是（专家）共识。所用退烧药物如布洛芬、一些抗感冒、止咳中成药和抗生素等，多无明确致畸作用，且药物使用时间也不长，不会导致Baby畸形。停经5～14周，确是致畸敏感期。此阶段长时间高热，即高热（大于39度）持续24～48h以上，可以引起胚胎神经管发育异常、先天性心脏病和唇裂腭裂等畸形发生率升高（这些畸形通过大、小排畸检查，多数能筛选出来）。你上传病历资料未提及到发热具体时长和度数，及高龄怀孕不易，流产后有可能以后生育困难，建议顺其自然，适当珍惜。按质按期作好后续的产前检查和产前筛查工作。为谨慎起见，18周左右，作羊水穿刺检查，排查胎儿染色体异常；在停经22～23周间大排畸检查时，可去两家大型三甲医院进行胎儿畸形筛查；24～28周间，进行胎儿先天性心脏病筛查；28～32周间，进行小排畸检查… 谢谢！'"}
{"question":"羊穿染色体微阵列结果异常 Nt增厚3.7，做了羊穿，第一个结果没问题，第二个结果染色体... 想请问一下这种怎么办 - 电话问诊","answer":"'3p25. 2微重复产前诊断结果相关咨询', '胎儿3号染色体短臂存在微重复改变，该区域内包括3个与单基因遗传病发生相关的基因，其中并无明确的3倍剂量敏感基因，该区域内不包括与明确的染色体拷贝数改变相关的染色体异常综合症，故该区域微重复无明确的致病性依据。'"}
{"question":"外伤致腰部疼痛不适3周 3周前，患者不慎摔伤，致腰部出现疼痛，就诊于积水潭医院，行C... 1是否需要到医院做核磁 2药是否可以长期吃 3腰围是否需要再带还是摘掉不带，病人不带腰围不敢走路，... - 电话问诊","answer":"'3周前，患者不慎摔伤，致腰部出现疼痛，就诊于积水潭医院，行CT检查，未见明显的异常。', '从片子上看，没有什么明显问题，根据家属代诉症状考虑目前症状可能是抻到了，如果目前活动较前不好，可以完善胸椎、腰椎核磁（压脂像）看看是否有骨折，目前可以在床上做一些肌肉锻炼，例如五点支撑；腰围建议少带，避免形成依赖'"}
{"question":"我是来看过的的温州病人，孩子蛋白尿血尿 3周岁孩子蛋白尿，血尿。基因结果已出，是好的。这两天重新测了... 看报告单有推测孩子大概是什么肾病类型？孩子有必要做肾活检吗？ - 图文问诊","answer":"'3周岁孩子蛋白尿，血尿，基因结果已出，是好的。2023.2.27尿蛋白0.47克\/24小时。 诊断:血尿，蛋白尿', '来医院就诊，评估后决定是否做肾脏病理检查'"}
{"question":"黄斑水肿 3天前开车时被太阳光照射后出现双 医生，我这个病情现在严重吗？还会继续加重吗？如何让... - 极速问诊","answer":"'3天前开车时被太阳光照射后出现双眼视物眼前有圆形黑影，双眼均有，用药后无改善。（2023-02-28填写）', '预后不知道，可以试一下改善循环'"}
{"question":"咨询快散50度近视是否需要使用阿托品 右眼曲率43.05，眼轴22.32 左眼曲率42.61，眼轴... 想咨询是否需要使用低阿托品以及医生的最近的门诊 - 电话问诊","answer":"'3岁，自述眼轴四月增加0.7毫米。昨天扩瞳验光50度近视', '建议先有充足的可靠的检查数据后再做决定是否用低浓度阿托品。'"}
{"question":"持续夜间咳嗽近，干咳，无痰，无憋气，无喘 每晚平卧后出现刺激性干咳，无痰，无胸闷憋气。临睡前，睡觉中，... 为什么会出现这种夜间卧床后干咳，白天起床后基本没有此类情况，该怎么办 - 图文问诊","answer":"'40岁女性，在睡前、半夜、醒后有咳嗽。白天症状可。曾诊断“变异性哮喘”，但是否做肺功能确诊不清楚。', '病情完全符合哮喘特点，夜间咳嗽的原因是肺功能在夜间下降，副交感神经夜间兴奋性增强，导致夜间容易犯哮喘。 你的咳嗽极有可能是“咳嗽变异性哮喘”，建议吸入信必可320\/9.0ug，一天两次，一次一吸。 我的微信公众号“聊呼吸”，作者精选内有其用法，严格按照上面做，最好当地有呼吸科医师看着你吸。 如担心学不会，次选口服孟鲁司特，每晚一片，10㎎\/片。 第一次发作的哮喘一般要用1-2月后直接停药。观察以后多长时间复发，如果只是间歇复发，每次用药1-2月，在此期间，没有症状也继续用药。 如果以后发现每年经常复发，就属于持续哮喘，那么需要连续3月以上无症状才减量，如此一直减量到无法继续减量，就停药。 不要养猫、狗、花，避免接触刺激性气味的东西，如油烟、消毒剂、香水、84消毒剂等。干冷空气不要跑步。'"}
{"question":"上周五晚发现明显症状，头摆动，眼睛瞟 近期有点感冒，周五晚突然发现头频繁摆动，眼睛随着头摆动向相反... 请问是什么问题，应该怎么处理？ - 图文问诊","answer":"'4岁学龄前儿童，感冒后出现翻眼、扭颈等不自主动作。 当地已约脑电图（最好做视频脑电图）。', '【处方】 静灵口服液（安生） 10ml*10支 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情。 和感冒有关系。症状频繁可用静灵口服液。年龄小，暂时不诊断抽动症。'"}
{"question":"咳嗽咳痰40天 2022年1月16号新冠第六天咳嗽在我们镇卫生院CT发现肺结... 请医生诊断影像资料确诊 - 图文问诊","answer":"'51岁男性，检查发现肺结节，为左上肺实性结节约7mm，边界清晰，未见磨玻璃结节。2023-02-03CT与2023-02-20CT对比，结节大致同前。 现仍咳嗽咳痰气短。 诉求：结节的诊治', '这些胸膜下实性结节边界清楚，边缘光滑，考虑还是陈旧性炎症结节可能性大 没有危险，建议继续观察三个月后复查确认'"}
{"question":"胸肋骨到喉咙痛醒，后痛到心窝 3年多 健康情况变化过程 2018年和2019年记不清楚，难得有次短... 我是什么病，需要做哪些检查？ 还有现在痛时吃啥药吗？ - 图文咨询","answer":"'55歲女性，絕经4年。无高血压高糖病史无返酸。睡眠欠佳。 断断续续发作性胸肋骨到喉咙痛醒，后痛到心窝 3年多。', '建議： 你的情況需先排除心肌缺血所致的不适症狀。可去醫院查活动平板运动心电图和冠狀動脈CTA檢查，另外這個年齡段以后每年也需要查血脂血糖等代谢指标了。 另外還需要去骨科看一下胸腰椎問題，做一下鉴別診断。 因為鑒於你目前正处在更年期年齡段，在這些重要的鉴別診断的檢查都做完后，如果沒有发現什麼异常，那你的這些症狀就有可能与植物神经功能紊亂有關了。'"}
{"question":"反复咳嗽，吃过抗生素，各种止咳药，都没效 睡觉后2个小时内咳嗽，晨起咳嗽，运动后剧烈咳嗽，遇到冷空气咳... 如何控制病情 - 电话问诊","answer":"'5岁多孩子 反复咳嗽 刺激后咳嗽明显 曾口服多种抗生素，止咳糖浆，无效。', '目前已经雾化吸入+孟鲁司特治疗 建议有条件的医学检查肺功能激发或舒张试验，查是否有特殊病原体慢性感染，查免疫功能等，以便精准治疗。 如果无条件检查，目前治疗继续并随访。按照国际国内指南，在应用4周左右有效，也支持患有咳嗽变异性哮喘（通俗说的过敏性咳嗽）。'"}
{"question":"下颌正畸 癫痫 疑似新冠引起停药后癫痫复发 - 电话问诊","answer":"'5岁起病，每年发作1～2次。2011年来我院就诊，服药后无发作，并于2019年逐渐停药。2022年4月发作一次，开始服药卡马西平，今年1月、2月各发作一次。近一个月自觉心跳快。', '1，卡马西平可加量，早晚各服300mg； 2，近期查血常规、肝肾功能； 3，心内科就诊，必要时查动态心电图或其它相关检查； 4，可来我院复查脑电图，调整服药方案。'"}
{"question":"右上腹不适半年 患者半年前出现右上腹不适，行彩超检查考虑肝弥漫性损害，化验肝... 这两个药是上个月濮阳市人民医院的医生开的，根据检查报告结果，1、是否对症 2、需要使用多久 3、是否... - 电话问诊","answer":"'66岁男性，乙肝，体检发现： 1.慢性乙肝 2.胆囊慢性炎症 3.肝弥漫性回声改变', '治疗建议： 1.规律口服艾米替诺福韦，抗乙肝 2.禁止饮酒 3.定期复查：彩超、甲胎蛋白、乙肝病毒定量、肝功能、血常规、乙肝五项 4.有需要再联系我'"}
{"question":"发现肺结节3年 患者3年前于汝城县人民医院体检行ct发现肺结节最大直径8mm... 乔医生，我爸爸今年复查肺结节比去年检查的大了一点，这个情况是否需要手术切除，这种情况是否也受新冠影响 - 图文问诊","answer":"'68岁男性，检查发现双肺结节3年余，基线报告提示8mm（未见图像），根据2022-08及2023-02CT检查，见较大结节位于左上肺，约10mm，磨玻璃性质，右上肺7mm磨玻璃结节，右中肺6mm实性结节，边界均清，两次CT对比无明显变化。 诉求：结节的诊治。', '右肺实性结节是良性，陈旧性炎症结节 其他磨玻璃结节，边界清楚，密度欠均匀。部分内有血管，考虑不典型腺瘤增生或者原位癌的可能性大。 因为随访观察没有变化，说明没有危险，建议继续观察。 原位癌虽然带有癌字，但是不生长，不扩散，不转移，没有危险。即使是观察期间发生了变化。再做手术和现在做手术是一样的效果，做完手术可以完全治愈。 没有危险，半年复查一次，没有变化就持续复查'"}
{"question":"双侧乳腺tannet Ⅱ期 6岁11个月的女儿前几天跟我说乳房 这是什么原因？该怎么办？ - 极速问诊","answer":"'6岁11月孩子 乳房发育伴触痛 骨龄未超前、身高未超高、卵巢内无大于0.4cm的卵泡发育，黄体生产素低于0.2', '1）暂不支持性早熟，考虑乳房一过性性早发育可能，暂时观察。每3月检测身高及乳房发育情况，单纯性乳房早发育（会逐渐恢复正常）'"}
{"question":"气短1周 喘气费劲 一周了 以前有过房颤，心衰，住过院，这次又犯了，现... 解决喘气费劲的问题有没有好办法 只有糖尿病，心脏病，在没有其他 2021年打过心脏支架 无过敏史 - 电话问诊","answer":"'74歲男性， 既往有冠心病支架植入(具體血管情況不詳)， 糖尿病史單純藥物治療，血糖控制不佳。十几二十。 目前气短1周，存在快房顫(平均室率110次\/分，电話告知)。 心超：左房50mm，EF58%，近三周降低到EF38%。', '建議： 首先控制心室率，可靜脈使用正性肌力藥物如西地兰，左西孟旦等。 2，控制容量，加強利尿劑的使用，在血液动力學稳定的情況下使用靜脈制劑。 3，控制血糖，可住院期間使用胰島素，而不是單純口服降糖藥 4，注意电解質紊乱，腎功能。隨訪血ProBNP，sST2等 5，待病情穩定后，需評估冠脈血管，了解是否存在支架內再狹窄 6，血低密度脂蛋白膽固醇水平要降低至少1.8以下。'"}
{"question":"血糖问题 医生您好 今检查的结果出来了 现 需要再做检查或者吃药吗 - 极速问诊","answer":"'75g OGTT检查提示糖耐量递减，属于糖尿病前期。', '1）这个阶段干预非常重要，可以使血糖恢复正常。 2）后续注意饮食控制、运动锻炼、减轻体重，体重减轻到大约70kg，血糖有望恢复。 3）定期监测空腹血糖及餐后血糖。'"}
{"question":"心悸，胸闷两年 心衰 心脏偷停 心律失常2年左右。去过小城市医院 没有推荐什... 讨论下针对于此病人起搏器手术的风险预警 及 术后恢复预警 及如果不手术的话有什么平时的维护建议及用药 - 电话问诊","answer":"'87歲男性，曾經有暈厥史 所提供資料較少，当地诊斷房顫，病窦，高血壓。', '建議： 1，心超檢查，了解心功能情況，是否存在心衰 2，24小時動態心電圖檢查，明確有無起搏器植入指证。如有植入指證，建議植入起搏器。如果是持续房顫，可植入單腔起搏器，如果有窦性心律，植入双腔。手術不大，局部麻醉。恢復很快的。'"}
{"question":"流鼻涕5天，嗓子疼4天，低烧2天 同班同学有感冒，孩子嗓子疼、有时畏寒、大腿肌肉酸痛、流鼻涕、... 怎么用药？如何饮食？在家护理注意事项 - 电话问诊","answer":"'9岁5月，体重41Kg; 流涕5天，咽痛4天，发热2天，体温最高38.8度，时有畏寒、肌肉酸痛、腹部不适，晚有鼻塞，今有呕心，轻咳，无呕吐、腹泻，精神状态可。 同学中有感冒；以往有鼻炎史，有多种药物过敏史。去年底已患新冠病毒感染。 血检白细胞总数偏低，单核细胞比例增高；超敏C反应蛋白、血清淀粉样蛋白增高；肝功能和心肌酶谱正常。甲、乙流抗原阴性。 综上情况考虑上呼吸道感染（病毒性继发细菌感染）。', '可以继续服用蒲地蓝口服液；加服力度伸（维生素C泡腾片）1克\/天，温水泡服X3天；阿奇霉素300mg\/天X3-5天；体温高于38.4度服退热药。 多喝水、休息；饮食清淡易消化；观察体温、精神情况变化，如体温反复不退，精神差或咳嗽加重应去医院复诊。'"}
{"question":"腔内B超提示:卵泡数量少 激素水平低怎么办，其余血化验均正常，如何处理 如何处理可以提高激素水平 - 电话问诊","answer":"'AMH偏低', 'AMH低意味着卵巢的储备功能，目前没有生育要求，月经周期尚正常，建议可以隔1个月以后再复查1次AMH，如持续偏低，提示卵巢功能不良，但在月经周期近正常的情况下无需特殊治疗，如月经周期异常，可以对症治疗'"}
{"question":"白血病住院治疗出院五个月 患者2022-06-28-2022-07-30在上海交通大学... 想咨询下后续的治疗方案 - 电话问诊","answer":"'AML(CBF+)', '目前基因在安全水平，继续当前方案，治疗监测基因定量，如果出现对数级上升再考虑改方向'"}
{"question":"化验结果分析解答 厦门市儿童医院进行化验，结果出来分析解答 化验结果给予解答 - 电话问诊","answer":"'BMD', '根据血肌酶和基因检测结果考虑BMD可能性大。 BMD患儿通常麻醉无特殊风险，可正常安排手术。建议选用静脉麻醉，避免气体麻醉，尽量减少肌松药使用。'"}
{"question":"心前区疼痛，头晕乏力2年，近半年加重 心前区疼痛，头晕乏力2年，近半年加重，半年前德州市市立医院就... 就目前病情是否需要手术治疗？ 手术采取哪种方式治疗后效果更好？ - 电话问诊","answer":"'Barlow病，目前二尖瓣中重度返流，症状方面主要是心跳偏快、头晕，刺痛样胸痛', '目前情况可以由有二尖瓣修复经验的医生进行手术治疗，也可以继续观察。观察期间避免重体力劳动、避免过度激动劳累、注意预防感染性心内膜炎，定期复查心脏彩超'"}
{"question":"暴瘦半年余 有桥本，甲状腺结节， 请问这种状态下可以做pectct吗？ ... 甲状腺4a结节，桥本，定期复查 超声医生说结节有肿，建议吃药 就诊建议 - 电话问诊","answer":"'B超甲状腺小结节，甲状腺功能正常，糖尿病前期', '【观察，不适随诊】 复查时间：半年后 复查项目：B超，甲功三项及抗体 复查医院要求：其他具备条件的医院均可，定期复查空腹和餐后两小时血糖，糖化血红蛋白。 【生活习惯建议(治疗性的)】 低碘饮食，糖尿病饮食，运动减肥'"}
{"question":"进行性痛经1年 患者平素月经规律5\/30天，量中等，无痛经。G2P1，人工流... ca125偏高两倍多，会不会是肿瘤？诊断清楚具体原因好进行治疗 - 图文问诊","answer":"'CA125升高', 'CA125升高可能与痛经相关，建议到医院复查指标和超声，排除子宫腺肌症等情况 目前看不严重，先在正规三甲医院复查一下'"}
{"question":"淋巴结Castleman浆细胞型 淋巴结轻度肿大，总蛋白，球蛋白偏高是不是肝功能异常 淋巴肿大肝功能异常 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'CD', '肝功能轻度异常，不用担心，不需要额外治疗。门诊约好4月份了。'"}
{"question":"HPV感染三月余，宫颈Leep刀术后6天。 患者平时不太规律，9天／20天，量中，LMP2023-02-... leep刀手术后病理宫颈粘膜慢性炎伴慢性，局灶低度鳞状上皮内病LISL,累及腺体，我不知道这是几级的... - 电话问诊","answer":"'CIN1，leep术后咨询', '术后3个月复查宫颈创面恢复情况，术后半年复查HPV及TCT。'"}
{"question":"气喘气急 上下楼梯有气急气喘现象，平时走路有气喘现象 如何缓解气喘气急，属于什么程度的症状 - 电话问诊","answer":"'CMML', '贫血症状 骨髓红系减低 另外 这个疾病会释放细胞因子 引起疲劳症状'"}
{"question":"左侧肾上腺占位性病变 去年胰腺炎住过两次院，月经不准每次要20天左右，血糖7.2、... 立刻做增强ct还是等一个月后进行？还需要做哪些检查？需要手术吗？现在症状是肾上腺瘤引起的吗？良恶性？ - 一问一答","answer":"'CT平扫提示左肾上腺结节。胰腺炎病史，自觉腹胀腹痛等等。', '肾上腺建议完善检查：1、肾上腺增强CT 2、血钾、血皮质醇和ACTH（早8点，下午3点，各1次）、尿肾上腺功能测定（要留24小时尿液）。完善之后基本能了解肾上腺有没有问题。建议到泌尿外科门诊检查。'"}
{"question":"肺部结节 你好医生。Ct检查结果。1.双肺散在硬结节考虑陈旧病变 2.... 你好医生。我这样情况如何治疗。需要一个治疗结果。 - 电话问诊","answer":"'CT报告：1.双肺散在硬结节考虑陈旧病变 2.右肺上部分实性结节6MM 3.肝上S8小囊肿。4 左侧肾上腺结节。 与半年前结果相似。', '半年后复查，建议到权威医院复查胸部CT或同一家医院仔细比较结节大小。'"}
{"question":"CT显示双侧腋窝有枚小淋巴结，腋窝有痛感 半年前，腋窝下隐疼，B超检查双侧 请问这是什么病？如何治疗？能治好吗？ - 极速问诊","answer":"'CT显示双侧腋窝有枚小淋巴结，腋窝有痛感（2023-01-29填写）双腋下有包块。', '从检查描述看腋下淋巴结不大，结构正常，应为正常分布的淋巴结，没有什么问题。双腋下包块是副乳，也不要紧，没事的。'"}
{"question":"摔伤至左肩背部疼痛伴活动受限1天 患者于1天前从高处摔下，伤后即感左肩背部疼痛。当地医院拍片显... 然后想咨询一下医生治疗意见 - 图文问诊","answer":"'CT，MRI提示肩胛骨骨折，肩周肌腱损伤，建议观察，康复锻炼。可以口服消炎止疼药物。', 'CT，MRI提示肩胛骨骨折，肩周肌腱损伤，建议观察，康复锻炼。可以口服消炎止疼药物。'"}
{"question":"弥漫大B细胞淋巴瘤数月，p53跟myd88突变 2022\/11\/05PET-CT检查结论:1.两侧颈部淋巴结... 我想问问医生，我父亲有Tp53突变，肿瘤医院就是RCHOP方案，会不会轻了，之前看瑞金医院的讲座说加... - 电话问诊","answer":"'DLBCL TP53突变', '建议中期PET评估。根据中期PET结果选择后续合适方案。'"}
{"question":"担心安全套破 您好潘主任，我前几天和陌生女性做爱，用的她的套而且是她帮我戴... 是否有风险，希望主任帮忙分析 - 电话问诊","answer":"'HIV感染风险，异性戴套性交，没有脱落，', '不用担心，不会感染HIV，不需要检测。'"}
{"question":"HPV，人乳头瘤检测如何治疗预防 - 门诊视频","answer":"'HPV16\/18阴0.3，其他高危阳3.35', '完善TCT检查，根据结果决定进一步方案'"}
{"question":"hpv52,但平时没有症状，体检发现。 去年七月阳性，八月阴性，今年二 是否需要活检 - 极速问诊","answer":"'HPV感染。', '建议阴道镜检查，现如有阴道炎，需治愈阴道炎后再阴道镜检查为宜。是否需要锥切治疗，需等待阴道镜检查的病理结果。祝尽快恢复如常！'"}
{"question":"宫颈低级别病变 子宫附件囊实性结节 本人感染hpv68和81两种型号病毒，81已经三四年，68刚... 是否需要手术？如果要手术的话，怎样的流程？ - 图文问诊","answer":"'HPV感染，B超检查结果显示有小结节', '没有手术指征，建议定期复查随访就可以'"}
{"question":"Hpv16切子宫2年半至今，DNA倍体异 阴道壁残端Hpv16感染，低度病变， 去门诊看病 - 极速问诊","answer":"'HPV感染，细胞学为不明意义。', '建议可考虑阴道镜检查，如无异常情况，可阴道用药治疗后再复查即可；如有异常情况，可根据情况再进一步检查、治疗。'"}
{"question":"体检发现宫颈HPV感染三年 患者52岁自然绝经。三年前妇科检查发现宫颈hpv58，56阳... 1：阴道镜检查后，现在的不舒服是否正常，需要怎么处理？大概需要多久恢复。塞药时碰到阴道壁出血，有没有... - 电话问诊","answer":"'HPV感染，阴道壁低级别病变', '可以试用干扰素和沙棘油栓三个月 或者激光治疗 第四个月查tct，第六个月查HPV和阴道镜'"}
{"question":"宫外孕 当地医院判断可能宫外孕，请大夫 确诊 - 极速问诊","answer":"'Hcg升高', '已经怀孕，但目前尚不能确定宫内宫外，建议复查'"}
{"question":"孕39天，hcg翻倍不理想 孕39天，hcg翻倍不理想，这样的情况是否是胚胎不 - 极速电话","answer":"'Hcg翻倍不理想', '有胚胎发育不好和宫外孕的可能，目前观察'"}
{"question":"乳腺癌术后3年余 患者2019年因乳腺癌行手术治疗，术后病检示乳腺浸润性导管癌... 现在口服卡培他滨片和马来酸吡咯替尼片二十八天，今日去检查淋巴结大小无变化，大夫让我们接着吃，我们青海... - 电话问诊","answer":"'Her-2阳性乳腺癌规范治疗后三年 锁骨上六区淋巴结穿刺后', '口服一个月药物无明显缩小，建议再次组织细胞学评估，再次穿刺或者切除活检，完善免疫组化明确来源和亚型！'"}
{"question":"生长发育缓慢，甲减，用生长激素1年9个月 经过治疗甲减多次复查已经好转，经过一年九个月的治疗从90.7... 口服药是否继续按照打针的量吃还是需要改变量，甲减已经连续几次复查正常是否还需要进行复查， - 电话问诊","answer":"'ISS 甲低恢复期', '观察身高增长速度，如果半年身高增速小于2厘米，要考虑恢复用生长激素。口服药物剂量不变。半年后联系工作室我的助理，帮助你就诊挂号。'"}
{"question":"特发性矮小复查 33周早产，出生体重1800克 特发性矮小复查特发性矮小目前... 生长不好，口服药是否剂量有改变，目前是VD和依可新每天一颗，赖氨酸口服液早晚10毫升，生长激素5.1 - 电话问诊","answer":"'ISS 维生素D不足', '继续注射金赛增2.8mg\/周，每天口服伊可新一粒，一粒迪巧钙，三粒维生素D3。三个月后复查，复查血指标同这次检查项目，作骨龄，在便民门诊开检验单检查。 【生活习惯建议(治疗性的)】 每天4-500毫牛奶，一个鸡蛋，2两左右瘦肉，忌食人工养殖的鱼虾、洋快餐、蜂蜜、甜饮料，反季节食品。多吃蔬菜水果。多到户外活动晒太阳,每天至少有半小时户外锻炼，晚上9点前睡觉'"}
{"question":"谷**用要3个以后复查了，麻烦老师看看报告 3岁查出过敏哮喘一直再用喷药，不知道这个会不会和平时长个慢有... 马上老师看看复查查出血糖有点高，请问这个和打激素针有没有关系，后面还需要继续打针吗 - 电话问诊","answer":"'ISS 维生素D不足', '继续注射金赛增5.4mg\/周，每天口服伊可新一粒，三粒维生素D3，其它药剂量不变。三个月后复查，复查血指标同检查项目，作骨龄。治疗哮喘的药不能停，患甲流期间可以停打生长激素，甲流恢复期可以继续注射金赛增'"}
{"question":"特发性矮小症，打生长激素两年半，了解剂量 特发性矮小症打生长激素3年来曲唑吃了半年 生长激素打3年半，来曲唑吃了1年多 本季度生长效果不好，只长了1.2cm，胰岛素样生长因子偏高，... 需要怎样调理达到生长效果好？ - 电话问诊","answer":"'ISS', '继续注射赛增粉剂12单位（36格），口服药物：每天一粒来曲唑，一粒善存，一粒迪巧钙。三个月后复查，血指标同这次检测项目，不做骨龄。在便民门诊开检验单检查，拿到结果后面诊。'"}
{"question":"输卵管积水 不能生育、输卵积水需要做试管婴儿 ，检查结果已有 帮忙看一下报告，有什么问题告知，还需要检查哪几项 - 图文问诊","answer":"'IVF准备中，发现梅毒抗体阳性', '皮肤专科就诊，排除妊娠禁忌后再进入试管婴儿周期'"}
{"question":"2018年8月肾穿检测膜性、iga三级 复诊？我是承德韩**！！！！！！！！！！！ 复诊 - 电话问诊","answer":"'IgA肾病', '加雷公藤，一天三次一次一片10mg 一月后复查'"}
{"question":"iga肾炎咨询 感冒后有肉眼血尿，咨询本次处理的方式以及注意事项 发现有扁桃体发炎，咨询处理方法和就医建议 - 电话问诊","answer":"'IgA肾病', '发烧感冒后出现肉眼血尿，属于IgA肾病的常见情况。注意多饮水，多休息，感冒好转后一周内肾病应该会恢复到基础状态。 在肉眼血尿期间可以服用碳酸氢钠片1次1片，1天3次，避免发生红细胞管型堵塞肾小管。 一周后可以检查一下尿常规、尿蛋白定量。 如果有扁桃体炎，建议请耳鼻喉科医生看一下。1年发作2次以上的话，最好作扁桃体切除。'"}
{"question":"iga肾炎 估计21年打新冠疫苗后肌酐升高，后面22年进行穿刺治疗，肌酐... 请问为什么治疗后肌酐反而高了？ 肌酐还会降下去吗？ 治疗方案对不对？ 病理严重不严重？ 如果保养得当... - 电话问诊","answer":"'IgA肾病', '目前尿蛋白不到0.5克，肾炎方面控制得很好，只不过用药太多太乱，建议停用阿魏酸哌嗪，肾衰宁，至灵胶囊。 血肌酐升高是多方面因素导致的，包括体重短期内迅速下降，使用激素，使用纷乐以及沙坦。针对这些方面进行调整。已经停用纷乐，激素减为每天3片，之后每周减半片直到停用。注意避免过度控制饮食，保持体重稳定。 目前尿酸不到400，可以把非布司他减为半量服用。 贫血方面与过度控制饮食导致的营养不良有关系。继续使用铁和叶酸片，注意增加饮食摄入，避免营养不良。'"}
{"question":"24h尿蛋白定量增高2年。 患者2年前发现24小时尿蛋白定量增高。最近几天腿肿，今天复查... 24小时定量居高不下，希望医生能够帮助 - 电话问诊","answer":"'IgA肾病', '目前科素亚和普利类药物间断服用，没有把尿蛋白控制达标，建议还是改回科素亚每天25mg，如果血压能够耐受，进一步加到每天50mg。 环孢素已经使用4个月，效果不佳，可以减为早50mg晚25mg。 另外建议检查左肾静脉彩超，看看有没有胡桃夹综合症，因为胡桃夹综合征也可以导致蛋白尿。 之后每个月复查尿蛋白定量，尿常规，根据情况再调整后续治疗。'"}
{"question":"确诊IgG4相关性疾病1年。 igg4相关疾病，去年4月份泪腺发病，激素一直吃到现在，现在... 想问一下激素能不能减量 - 电话问诊","answer":"'IgG4RD，激素2片qd+甲氨蝶呤4片qw治疗', '继续目前治疗，定期复查血常规、肝肾功能。'"}
{"question":"发现胰腺头颈交界区占位、igG4增高16月余 诉2021-10-26于深圳美年大健康体检机构体检腹部CT示... 现请专家：1、评估病情， 2、 指导下一步治疗方案，是否支持停用激素？吗替麦考酚酯还需服用多久？ 3... - 电话问诊","answer":"'IgG4相关疾病，主要表现为自身免疫性胰腺炎，目前病情稳定，激素已经停用，维持吗替麦考酚酯1.5g\/天。', '1、IgE升高也是该病常见表现，而且下降趋势不一定完全与IgG4下降相平行。 2、激素已经停用，目前病情稳定，可以暂不加用。但是建议维持吗替麦考酚酯，目前剂量建议维持三个月，观察是否有复发迹象。解释该疾病有复发的特性，因此不建议将激素及吗替麦考酚酯都停用。 3、停用激素一年内建议每三个月复查一次血常规、尿常规、肝肾功能、IgG4及IgE水平，每半年复查一次腹部超声。 4、避免感染。'"}
{"question":"月经不正常，上厕所有血，卫生巾上没有 去年阳过之后就变成这样了，以前月经也经常会推迟一个星期左右才... 就想如何调理，如果有需要去医院当面就诊也可以 - 图文问诊","answer":"'LMP2.20，异常阴道出血', '1. 排除妊娠可能 2.妇科B超检查排除器质性病变 3.宫颈筛查排除宫颈病变 4.下次来月经1-3天查性激素六项排除内分泌问题。'"}
{"question":"反复视力下降、活动疼痛2年 患者自述2年前开始出现视力下降，伴有活动疼痛，视野缺损，刚开... 希望入组干细胞治疗视神经脊髓炎谱系疾病的临床试验，想咨询入组！ - 电话问诊","answer":"'NMOSD咨询干细胞治疗', '建议目前继续吗替麦考酚口服，监测肝肾功能血常规等指标。后期第二批入组开始时会联系您。'"}
{"question":"发现血糖高1年，复诊 1年前发现血糖高，于郑大一附院就诊，给予盐酸吡格列酮片，司美... 咨询用药剂量 - 电话问诊","answer":"'PCOS并2型糖尿病患者', '现血糖控制可，继续原治疗方案，三周后自测两天血糖（第一天测三餐前、睡觉前和三餐后2小时血糖，第二天测早餐前和三餐后2小时血糖），查血降钙素、血脂、小肝功、小肾功、尿常规、尿ACR、眼底。注射第二次司美格鲁肽后与生殖中心医生联系，安排作宫腔镜时间。继续观察体重变化。'"}
{"question":"身材矮小打生长激素针9个月复查看报告 做生长激素激发实验提示生长激素部分缺乏，母亲这边家族性个子矮... 询问医生用药剂量是否改变， 空腹胰岛素偏低是否有影响 - 电话问诊","answer":"'PGHD', '继续注射赛增水剂2单位\/天，口服药物剂量不变。三个月后复查，复查血指标同这次检查项目，不做骨龄。在便民门诊开检验单（手机上也可以开，你打开公众号，在便民门诊拦开），拿到结果后面诊一次'"}
{"question":"矮小症，生长激素治疗半年复查 复诊生长激素治疗一年复查，需要看复查结果，有无异常？ 是否去门诊就诊，用药情况是否继续按剂量用药 - 电话问诊","answer":"'PGHD', '继续注射金赛增3mg\/周，口服药物剂量不变。3个月后复查，复查血指标同这次检测项目，作骨龄。在便民门诊开检验单检查，拿到结果后面诊或网上咨询。 【生活习惯建议(治疗性的)】 每天4-500毫牛奶，一个鸡蛋，2两左右瘦肉，忌食人工养殖的鱼虾、洋快餐、蜂蜜、甜饮料，反季节食品。多吃蔬菜水果。多到户外活动晒太阳,每天至少有半小时户外锻炼，晚上8点半前睡觉'"}
{"question":"头昏沉 原1月17日面诊为PPPD，让一个月后复诊。1月31日正式服... 复诊，用药建议以及忌口事项 - 电话问诊","answer":"'PPPD治疗一月复诊 自诉恢复清醒状态 未严格忌口', '继续药物方案 严格忌口 加强前庭康复训练 2月后复诊'"}
{"question":"ALL-L2，ikzf1和bcr-abl 患儿5岁，女，2022年9月5日确诊B-ALL-L2，ikz... 为防中枢系统相关疾病，想申请更换靶向药，吃达沙替尼 - 电话问诊","answer":"'Ph阳性 急性淋巴细胞白血病B细胞型 甲氨蝶呤排泄延迟', '继续水化、碱化，亚叶酸钙解救治疗，监测MTX浓度及血常规、肝肾功能情况。'"}
{"question":"卧位血压高半年以上 患者卧位血压高半年以上，RBD，偶尔有震颤，腿部肌张力稍有下... 卧位高血压用药，动态血压检测结果应该是卧位高血压么，如何管理 - 电话问诊","answer":"'RBD卧位高血压问诊', '应用卡托普利调整血压，随诊'"}
{"question":"局灶节段性肾小球硬化 22年12月末感染新管后，明显泡沫尿增加，新冠症状轻微。 24小时蛋白不稳定，是否需要更换药？ - 图文问诊","answer":"'fsgs，蛋白尿1.3-1.7，血肌酐150-170-163。血压相对正常，但是心率略快。', '如果没有生育计划，可以加昆仙胶囊，早晚各一粒，饭后服用。该药也有免疫抑制作用，可以降低蛋白尿，延缓肾功能进展。使用后，两周复查。'"}
{"question":"肝癌 上传的资料分别为2022年10月份确诊时的增强CT，2023... 希望通过CT和核磁的片子对比，知道病人两次灌注是否有效果，以及目前肿瘤情况是否推荐手术治疗。 - 电话问诊","answer":"'haic术后腹胀，考虑门静脉癌栓导致 门脉高压症。', '建议镇痛，静脉营养支持等，肿瘤终末期支持治疗。 如腹胀，纳差症状好转，可考虑放疗治疗。'"}
{"question":"HPV43阳 HPV43阳性，这个有关系吗？是尖锐 这个有关系吗？ - 极速问诊","answer":"'hpv43感染', '根据化验单考虑hpv43感染，可以外用干扰素阴道泡腾片每晚一个，连续一个月，可以半年复查一下'"}
{"question":"hpv44型阳性 11111111111111111111 是否需要去除疣体 - 极速问诊","answer":"'hpv44感染', '疣体必须做激光治疗做掉 然后外用干扰素凝胶每天两次，擦三个月，或者局部做光动力治疗，每周一次，3～5次 转移因子胶囊可以口服每天两次，每次6mg三个月'"}
{"question":"感染hpv18阳 半个月前体检发现感染hpv18阳，TCT正常 - 极速电话","answer":"'hpv感染', '没有直接杀病毒的药物，药物都是辅助作用，hpv病毒感染主要通过增加抵抗力清除，抵抗力增强了，hpv感染有自愈性。锻炼身体最重要，每天运动半小时，多吃鸡肉鱼肉，药物可以干扰素凝胶（尤靖安）和保妇康栓交替阴道上药三个月，月经期不上药，然后复查'"}
{"question":"hpv其他12阳，活检后慢性宫颈炎， 去年查出hpv其他12阳，cin2级，一 我现在需要做激光或者微波治疗吗 - 极速问诊","answer":"'hpv感染', '活检宫颈炎症，说明没有病变 只是单纯HPV感染 没有直接杀病毒的药物，药物都是辅助作用，hpv病毒感染主要通过增加抵抗力清除，抵抗力增强了，hpv感染有自愈性。锻炼身体最重要，每天运动半小时，多吃鸡肉鱼肉，药物可以干扰素凝胶和保妇康栓交替阴道上药三个月，月经期不上药，然后复查 你如果没有生育要求，可以做激光治疗'"}
{"question":"宫颈HPV感染5年，经期延长2年。 宫颈HPV感染5年，最近提示58亚型阳性。宫颈t CT未见明... 如何治疗 - 电话问诊","answer":"'hpv感染，经期延长。', '结合病史目前考虑出血来源有三，一支原体感染，二hpv，三憩室或内膜问题，建议夫妻双方口服多西环素一次一粒100mg 一天两次 吃十天，四周后停药复查支原体培养，转阴后可预约阴道镜，若阴道镜无殊，考虑憩室或内膜原因，分段诊刮取内膜病理，若均正常，十天的经期可随访观察，不至贫血无殊处理。'"}
{"question":"子宫全切术后4年余，复查提示hpv39\/81阳性 19年得了那个子宫囊肿，然后做了子宫全切，然后22年查出HP... 没，没有不舒服，现在主要想问一下有没有其他的治疗方法，她是子宫全切术后 - 电话问诊","answer":"'hpv阳性，阴道壁低度上皮内瘤变', '间隔半年复查或物理治疗（如激光、冷冻或电熨，选择其一即可）。'"}
{"question":"确诊iga肾病三年余 周主任您好，已将1月份以及2月份的检查结果上传。请您指导一下... 希望周主任能将尿蛋白和肌酐降下来。不缺钙，手总是抽筋，需要检查或者用什么药能治好？ - 图文问诊","answer":"'iga肾病', '考虑尿蛋白仍然比较高，建议服用昆仙胶囊，每天早、晚各一粒，降低尿蛋白治疗。 激素减为每天两粒。继续服用碳酸钙和骨化三醇。'"}
{"question":"Iga肾9年 年前阳过之后，药物恢复正常一个月，这是前天复查的结果，是不是... 不用 - 电话问诊","answer":"'iga肾病。胆肠吻合术。蛋白尿4-1-0.5。白蛋白40，血肌酐70-62。新冠感染，有呼吸困难。', '磺胺减到隔天一粒。 他克莫司减到早一粒，晚上隔天一粒。 五酯胶囊不变。氯沙坦不变。'"}
{"question":"iga肾病，蛋白尿 刘主任您好！我是iga肾炎病理2级，主要症状是蛋白尿，202... 蛋白尿有点反复，他克莫司还需不需要继续减，请刘主任百忙之中给予治疗指导 - 电话问诊","answer":"'iga肾病。蛋白尿0.25-0.47-0.7，血肌酐90-76。他克莫司浓度9.7-6。总体病情平稳。', '如果没有泌尿系感染，可以加达格列净，每天早上一次，1片，10毫克。达格列净这一类药物是降糖药物一种，另外具有降低蛋白尿，保护肾脏作用。'"}
{"question":"IGA肾病 血压 114\/77 无其他不适症状 复查 - 电话问诊","answer":"'iga肾病。蛋白尿0.28-1.9-0.7-0.5，血肌酐147-163-130-150-136。血压110 沟通妊娠风险。', '如果计划妊娠，需要停用免疫制剂，包括昆仙胶囊。产科咨询'"}
{"question":"IGA肾病 刚刚回国做了检查，24小时尿蛋白高了。眼睛检查没做，是不是需... 怎样调整用药 - 电话问诊","answer":"'iga肾病。蛋白尿0.49-0.77，血肌酐150-149。血压正常。', '继续目前治疗。 可以加氯沙坦钾50毫克，每天早上饭前一次。 沙坦药物可以降低肾小球的压力，是重要的降低蛋白尿和保护肾脏功能的药物。'"}
{"question":"局灶增生硬化型iga肾病，病程一年零八个月 血尿反复，持续有大量蛋白尿，最近一次24小时2.55g 看针对大量蛋白尿有没有什么更合适的方案？ - 电话问诊","answer":"'iga肾病，蛋白尿2.2，白蛋白34，血肌酐67。血压正常。 曾使用两次激素，部分有效。', '1. 螺内酯，改为非奈利酮，每天一次，10毫克 2. 他克莫司早晚各0.5毫克，间隔10-12小时，饭前一小时。五酯胶囊早晚各一粒，与他克莫司同服，有增加他克莫司治疗浓度，增强治疗效果的作用。 3. 吗替麦考减到早晚各一粒 4.其他药物不变'"}
{"question":"发热 惊厥 腹痛，轻微呕吐，低热 贾老师 我们这几天肠胃不舒服，有点低热，吃了头孢和益生菌，刚... 什么时候能预约您的门诊 - 电话问诊","answer":"'prrt2基因变异，近期有3次有或无诱因的发作，我判断还属于癫痫，是否属于PRRT2不典型病例，或者叠加了新的癫痫类型，需要认真分析。', '面诊时再详细交流。'"}
{"question":"发现PSA升高2天 患者诉2天前发现PSA升高，前列腺特异抗原10.3，无尿频尿... 大夫您好，患者是我父亲，2月24日体检发现Psa异常，想进一步检查。我们是在同仁医院亦庄院区体检时发... - 电话问诊","answer":"'psa升高，前列腺增生', '1. psa受多种因素影响，建议间隔两周复查psa 2. 如psa仍增高，建议查前列腺核磁共振，了解局部情况 3. 如psa＞10，或核磁共振有≥3分病变，建议穿刺活检明确诊断 4. 随诊'"}
{"question":"肌无力 脑硬 重症肌无力服药正常。髙血压服和髙血脂服苯磺酸左氨氯地平片和阿... 传检查报告等 - 电话问诊","answer":"'【一】诊断：（1）重症肌无力；（2）脑梗 【二】治疗 （1）重症肌无力肌无力的治疗方案不变。 （2）口服了防止脑梗的药物己3个月，病情有所改善。建议再服用3个月后联系我。另外，加用叶酸，以更好的防止脑血管病。 【三】建议适当锻炼身体；保持良好的心态；按时服用药物；3个月后做核磁共振检查。 同时做化验：血常规、肝功能、肾功能、血糖', '无'"}
{"question":"心肌梗塞后心衰心包积液一月余 一个月前于医院诊断:心肌梗塞引起的心衰心包积水。12天前因病... 治疗方案 家属可配合大夫建议 用药 住院 同时病人移动困难 希望有出诊可能 - 图文问诊","answer":"'一个月前于医院诊断:心肌梗塞引起的心衰心包积水。12天前因病情加重应用白蛋白及血管扩张的药。目前老人手脚肿胀，不能经口进食，静脉输液维持营养，无二便，睡眠欠佳。询问治疗建议', '病人现在存在心梗后心衰，胃肠道也是淤血，口服药物治疗效果差。病情危重，建议住院治疗。'"}
{"question":"骨折 打钉位置伤口发炎、有黄色的液体往外流，药已吃完，是否需要开药 不需要 - 电话问诊","answer":"'一个月左右复查，早晚几天都没有关系，伤口有红肿的情况下还是要用酒精或者是碘伏消毒，消毒之后再用无菌的纱布包扎一下 口服的消炎药还是用原来的那一种，吃到手术后六周再停掉 不用担心淡黄色的渗液，是缓释硫酸钙降解导致的，不会引起感染', '同上'"}
{"question":"一早起来嗓子疼，带着耳朵疼。 今天一早起来嗓子吞咽疼，带着右 是什么原因，可以用消炎药吗 - 图文义诊","answer":"'一侧耳朵咽喉疼痛，缺少门诊辅助检查，初步诊断一侧扁桃体炎或者鼻咽炎的可能性大', '建议卸下去耳鼻喉科，做鼻咽喉镜检查，明确诊断才能制定治疗方案，欢迎需要的时候随时回来诊治'"}
{"question":"吃奶油泡芙以后，一周内间断性呕吐，拉肚子 一周前吃了奶油泡芙，当天晚上呕吐拉肚子，连续3天都是，隔了一... 需要吃什么药，或者怎么调理，注意什么 - 普通电话问诊","answer":"'一周前吃了奶油泡芙，当天晚上呕吐拉肚子，连续3天都是，隔了一天吃了拉面又是这样，昨天喝了一小瓶乳酸菌饮料，今天又吐又拉', '建议使用益生菌加醒脾养儿颗粒调理。'"}
{"question":"宝宝发热 本周一晚上开始发热，高热39.5度，吃了布洛芬悬液，高烧反复... 有没有必要继续挂水，还是去上海医院复查 - 电话问诊","answer":"'一晚上开始发热，高热39.5度，吃了布洛芬悬液，高烧反复，第3天然后去了医院，被诊断为上呼吸道感染，核酸是阴，然后到了医院挂了盐水，盐水挂的是热毒宁、拉氧头孢钠，挂水后的第2天，开始体温恢复正常，盐水挂了5天，然后测了血液，测到白细胞1.04反而比进院时减少，进院的时候是3.34，中性粒细胞目前是26.2，而进院的时候是76，血小板目前是81，进院的时候是152，这个指标比进院的时候反而都减少了，这个是为什么？这个5天的盐水是不是没有作用，现在有没有必要继续挂水还是去别的医院复查。', '目前的血常规变化考虑是病毒感染导致的，建议一周后复查血常规'"}
{"question":"怀孕出血 一月28号来的月经，2月22号开始有 我现在流血比前几天多，会不会是宫外孕，我能吃保胎药... - 极速问诊","answer":"'一月28号来的月经，2月22号开始有少量褐色分泌物以为快来月经了，连续来了5天都是很少量的褐色分泌物，今天2月27号去医院检查说怀孕了，但是宫内，宫外都没有看见孕囊，查了血HCG2096，医生叫3天后再去抽血查看，刚回家发现流血变多了，我能吃保胎药吗？（2023-02-27填写）', '目前宫内或者宫外妊娠不明，考虑出血增多，可以严密监测下安胎处理，建议口服地屈孕酮片，8小时一片，首次口服4片。多卧床休息，注意腹痛情况，如果腹痛加剧、出血量如月经需及时就医。'"}
{"question":"新冠阳性后，晚上熟睡时频繁的翻身和伸腰 一月底感染新冠病毒之后就发现有这种情况，在熟睡状态无意识的翻... 诊断病情和原因，是否需要到医院就诊，挂什么科？ - 电话问诊","answer":"'一月底感染新冠病毒之后就发现有这种情况，在熟睡状态无意识的翻身和伸腰，几乎每隔半个小时或者十几分钟就会动一次。', '孩子无其它不适。可做日常体检，比如血常规\/肝肾心功能\/心电图。'"}
{"question":"不确定 今天晚7.18吃了三粒ad，用不用去医院就诊 需要就诊洗胃吗 - 电话问诊","answer":"'一次吃三粒维生素AD。', '三粒维生素AD里面含维生素d不构成急性中毒的剂量，维生素a的含量是6000单位稍微多一点，但是只要不长期吃，都不会构成中毒剂量，建议近一周内不要吃维生素AD。'"}
{"question":"2\/26号下午2:00发烧 一直高烧反复，喂了退烧药，退不到正常水平 - 极速电话","answer":"'一直高烧反复，喂了退烧药，退不到正常水平（2023-02-27填写）', '可以用双氯芬酸钠栓半粒纳肛退热，如果还是体温降不下来及时到医院就诊。'"}
{"question":"焦虑，紧张，恐惧，烦躁 孩子男孩，初三中考前紧张，焦虑 如何调整用药 - 极速问诊","answer":"'一般心理问题 焦虑状态', '多活动多运动 焦虑症状重影像学习时可以考虑药物治疗 最好配合心理咨询 家长要冷静，注意观察，注意倾听，防意外。'"}
{"question":"拔牙术后咨询 拔牙术后咨询 - 图文问诊","answer":"'一般来看，再过多久拔比较合适呢？或者说左侧自我感受达到什么状态再去拔比较合适呢？如果明天拔的话，进食都是左侧负担的话，是不是比较容易发炎甚至于左边也没办法进食呢？', '一般来说半个月到一个月吧，你要是吃饭没什么不舒服就可以去拔'"}
{"question":"一觉醒来双眼皮肿了，并且泛红发痒 昨晚泡完澡，上眼皮发红，当时并 怎么缓解眼皮问题？ - 极速问诊","answer":"'一觉醒来双眼皮肿了，并且泛红发痒', '用药观察，如无明显改善就诊检查'"}
{"question":"6个月多，加辅食一餐，米粉，4天没拉粑b 7个月宝宝便秘，怎么处理，已经一个多月了 想咨询了解怎么解决， - 电话问诊","answer":"'七个月近一个月添加辅食后出现排便困难，大便前端干燥', '建议继续吃益生菌乳果糖，逐渐添加辅食，一次加一种辅食，三天后没问题可以再加新的辅食，三天不解大便，就要用一次开塞露，每天注意按摩腹部，促进肠蠕动。'"}
{"question":"免疫骨发育不良 魏大夫您好，孩子近一年多次脑梗，2月20日晚上走路时摔倒导致... 是否调整降压药和控制尿蛋白的药，还需要增加什么药 - 图文问诊","answer":"'七岁女孩，免疫骨发育不良，近日脑出血，肾病加重，全身有浮肿，血压偏高，咨询治疗问题。', '已经针对孩子的情况，对治疗做了一些原则的建议，但是具体操作还要依赖当地主管医师的观察和调整。'"}
{"question":"我今年28岁。做了三代试管。昨天早上移植 再详细了解一下 移植当天算第一天嘛？ 嗯嗯 测得早不早 - 电话问诊","answer":"'三代试管，胚胎移植后第8天，自测尿条阳性', '确认妊娠，建议后期随诊'"}
{"question":"RSA-3 是否有保胎的必要，如果现在来上海来得及吗 保胎 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'三次流产，意外妊娠，翻倍差，既往桥本，淋巴细胞异常', '阿司匹林早中晚各一颗，达芙通早中晚各一颗，强的松早上八点两颗，肝素早晚各一针。hcg隔天2000 静脉用免疫球蛋白15克'"}
{"question":"发现白细胞高3年半，血小板增高8天。 医生你好，我是之前白细胞一直偏高，35年的一位患者，之前因为... 希望医生帮忙 - 电话问诊","answer":"'三系轻度增高', '患者已监测血常规，近期无明显增高。不排除骨髓增殖性疾病，暂予观察处理。'"}
{"question":"吃乳酸菌素片有依赖性吗？ 上上周日出去游玩吹了风受凉，加 请问调理肠胃吃乳酸菌素片最多可以吃几天 - 极速问诊","answer":"'上上周日出去游玩吹了风受凉，加上吃了很多零食，第二天周一呕吐腹泻十来次，昨天周日在公园玩沙子可能也受了凉，饮食比平时稍微杂了一点，吃了少量爆米花之类零食。今日又是呕吐腹泻。这两次呕吐腹泻都是吃小柴胡，保济口服液，肠炎宁，一两次就停止呕吐腹泻了。 他平时经常容易喊肚子不舒服，消化不太好，多运动肠胃感觉会好些，大便经常不成型。不能喝饮料酸奶，喝了喊肚子不舒服，在上次呕吐腹泻的前面两个星期我给他吃过五天的培菲牌的双歧杆菌三联活菌。 这次呕吐腹泻好了我想给他吃一个星期的乳酸菌素片可以吗？这个也是益生菌吧?会不会一停药就会有依赖性?', '您好，吃两到四周，一般连续吃不超过三个月就可以。 间隔半小时比较好 温水送服'"}
{"question":"肝癌 上传的资料分别为2022年10月份确诊时的增强CT - 极速电话","answer":"'上传的资料分别为2022年10月份确诊时的增强CT，2023年1月接受过免疫和靶向治疗后的核磁，以及2023年2月份接收过两次灌注化疗后的增强CT。（2023-02-24填写） 病人第二次灌注后出现胃胀，右侧后背疼等症状', '如果腹腔内广泛转移了就不要手术了'"}
{"question":"13周6天 上周六大便用力白带有血丝今天 上周六大便用力白带有血丝 今天第二次大便白带也有一点点血丝 ... 无 - 普通电话问诊","answer":"'上周六大便用力白带有血丝 今天第二次大便白带也有一点点血丝 还有两个抽血结果出来了有什么需要补充的吗', '建议控制好孕期便秘，可以口服益生菌'"}
{"question":"退热后手脚冰凉 上周发烧，退烧后身上出汗非常多小，衣服头发都湿透了，可是手脚... 需要怎么护理，是否需要去医院检查 - 普通电话问诊","answer":"'上周发烧，退烧后身上出汗非常多小，衣服头发都湿透了，可是手脚胳膊腿都是冰凉。', '建议用醒脾养儿颗粒，每次1包，每日3次。'"}
{"question":"甲流 上周四开始发烧，最高39.5度，周五医院检测甲流核酸阳性，血... 甲流服药问题 - 普通电话问诊","answer":"'上周四开始发烧，最高39.5度，周五医院检测甲流核酸阳性，血常规如图；周六退烧，自行在家检测甲流阴性（咽拭子）；周六日两天状态还可以，周日晚开始鼻塞咳嗽严重，咳醒的程度，今天早上测温最高37.2°，咳嗽，情绪不佳。请问是否需要服药？会不会变重症？谢谢', '建议奥司他韦、咳喘灵、西替利嗪治疗。多喝水，注意休息。'"}
{"question":"呼吸有声音，鼻腔和喉咙发出特别声音。 近两天呼吸鼻腔和喉咙发出特别声音，感觉鼻腔不通，同时喉咙也有... 是否是喉炎，是否需要立即去医院。 - 普通电话问诊","answer":"'上呼吸感染待查', '不是喉炎。 宝宝局部有炎症，粘膜肿胀，会出现鼻腔不通等情况，可以局部热毛巾热敷鼻部，缓解肿胀情况，改善鼻腔阻塞状态。 明日验血查血常规C反应蛋白，看看有没有炎症及水平。如果白细胞增高，要考虑使用头孢。'"}
{"question":"我孙子感冒已经四天了，咳嗽，流鼻涕，鼻塞 感冒咳嗽，鼻塞已经四天了。家族没有感冒的 请问医生这种情况吃什么药来的快 - 电话问诊","answer":"'上呼吸道感染', '1.可继续口服小儿氨酚黄那敏颗粒对症治疗，同时予海盐水冲洗鼻腔 2.夜间可口服西替利嗪滴剂缓解鼻塞 3.注意体温，病情变化及时门诊就诊'"}
{"question":"感冒发烧 请问孩子发烧39度多，用血氧仪测 用药等咨询 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '你好，孩子该年龄段容易出现扁桃体发炎，或者小儿积食等情况，建议复查血常规加血清淀粉样蛋白定做甲型流感和乙型流感的检查，如果血清淀粉样蛋白升高明显要考虑有细菌感染，就需要使用抗生素治疗。孩子发热的时候心率会增快的，但是要查找原因，明确诊断，才能有效治疗。'"}
{"question":"感冒，流鼻涕，轻微咳嗽 医生，您好，宝宝昨天开始流鼻涕 用药建议，感冒 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '你好，根据孩子的情况，可以吃参苏口服液或者小儿风寒感冒颗粒，注意保暖，避免受凉温水泡泡脚，热毛巾捂捂鼻根部，多饮温奶喝水，多吃蔬菜水果，保证大小便通畅。'"}
{"question":"流鼻涕，暂无发热，鼻涕有些浓稠 家里有人感染甲流，已经自行隔离 是否需要去医院？是否需要用药 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '你好，根据孩子的情况，可以用生理海水喷鼻，注意保暖，避免受凉，如果加重可以吃小儿三九感冒颗粒，注意与妈妈隔离，暂时不吃母乳，如果妈妈要吃药暂时不吃母乳。'"}
{"question":"孩子咳嗽，低烧，甲流症状 孩子今天开始咳嗽，然后夜间有点 用药讲解 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '你好，根据孩子的情况，因为最近一段时间感染流感的人较多，孩子如果有流感，建议服用奥司他韦十易坦静，多饮两壶水，多吃蔬菜水果，保证大便通畅，促进病毒排出。 奥司他韦用法：1岁以上的儿童：体重≤15kg者，每次30mg，每日2次。'"}
{"question":"流鼻涕打喷嚏发烧 昨天下午流鼻涕和打喷嚏，今天下 需要吃什么药吗 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '你好，根据孩子的情况，考虑上呼吸道感染。建议吃小儿三九感冒颗粒， 如果咽喉部有炎症需要吃希刻劳，温水泡泡脚，热毛巾捂捂鼻根部，监测体温。体温超过38.5就需要服用美林。每年一天服用不超过4次，每次间隔4~6小时。多吃蔬菜水果，保证大便通畅。'"}
{"question":"咳嗽,发烧 前天晚上咳嗽，昨天早上开始发烧 请问是甲流吗？能否加个头孢吃 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '你好，根据孩子的情况，考虑上呼吸道感染，观察扁桃体是否发炎甚至化脓，如果发炎和化脓，就需要希刻劳或者阿莫西林克拉维酸钾颗粒，口服必要时禁忌，建议带孩子到医院做血常规加支原体加甲流和乙流的检查，多饮奶喝水，多吃蔬菜水果，保证大便通畅。'"}
{"question":"咳嗽 流鼻涕 低烧 四天前咳嗽 第二天开始发烧 下午 有没有细菌感染 需要做进一步检查吗 是流感吗 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '孩子的化验结果考虑病毒感染，但是孩子没有做甲型流感和乙型流感的检查。可以吃小儿三九感冒或者西替利嗪糖浆，如果是甲型流感或者乙型流感，就需要吃奥司他韦，用温水泡泡脚，热毛巾捂捂鼻根部，多饮温奶和水保证大便通畅，注意家里面空气温度和湿度的调节。'"}
{"question":"发烧退烧后咳嗽 24号下午发烧，晚上到医院验血并 目前症状是干咳。家里咳嗽药除了右美沙芬口服液，还有... - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '孩子的情况要查查是否有支原体感染，可以吃百蕊颗粒，如果有支原体感染要用阿奇霉素治疗。必要时胸片检查，如果有支气管肺炎需要住院治疗 依托红霉素 饭后服用，有胃肠道的刺激。 注意家里空气避免过于干燥，注意温度和湿度的调节，必要时雾化吸入'"}
{"question":"宝宝已发烧两天，睡觉喉咙有痰，用嘴呼吸 孩子发烧两天，睡觉有痰，呼吸不畅、急促。 如何控制病情 - 电话问诊","answer":"'上呼吸道感染', '建议吃奥司他韦和小儿豉翘退热颗粒观察一下体温。如果孩子有咳嗽厉害或者呼吸困难，严重呕吐或者三天以上不退烧，就需要来医院检查一下'"}
{"question":"咳嗽 卡介苗皮试后咳嗽变多 上午咳嗽了 希望医生能帮我解答 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '您好，根据孩子的情况，考虑上呼吸道感染，目前可以吃百蕊颗粒，如果咳嗽加重就需要到医院查查是否有小儿支气管炎。多饮奶喝水，多吃蔬菜水果，保证大小便通畅，注意家里空气避免过于干燥，注意温度和湿度的调节，注意保暖，避免受凉。'"}
{"question":"鼻塞流黄涕，打喷嚏。 昨天晚上开始鼻塞，流黄涕，打喷嚏，无发热 用药情况，以及是否需要就医 - 普通电话问诊","answer":"'上呼吸道感染', '生理盐水或海盐水冲洗鼻腔，少量多次喝水，观察。 感谢信任，祝宝宝茁壮成长！'"}
{"question":"体温37.6，吃饭没胃口，鼻塞 体温37.6，鼻塞，吃饭没胃口，精 能不能吃奥司他韦 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染', '考虑上呼吸道感染，建议小快克或者小儿豉翘清热颗粒治疗，饭后服用，多喝温水，少去公共场所。'"}
{"question":"睡觉咳嗽 上周四着凉流鼻涕，未吃药2—3天好转，这两天晚上睡觉伴有咳嗽... 如何控制 - 电话问诊（老患者价）","answer":"'上呼吸道感染诱发的鼻炎相关咳嗽', '洗鼻子。每天晚上口服4毫克孟鲁司特钠，口服半月。糠酸莫米松鼻喷剂，一天一次喷鼻，1-2周。口服氯雷他定或盐酸西替利嗪1～2周。'"}
{"question":"嗓子痒痒引起咳嗽 周五晚上：嗓子痒痒咳嗽，半夜发烧至38.5度服布洛芬一次。 ... 现在的症状只是嗓子痒痒咳嗽，是否需要用药，用什么药？ - 电话问诊","answer":"'上呼吸道感染，感染后咳嗽', '勤喝水，保证环境湿润，可以口服复方氨酚美沙糖浆观察'"}
{"question":"呕吐，拉稀，吐白沫沫 孩子弟弟上周四估计是诺如病毒感 请问他为什么一直吐白沫沫（为什么有透明痰）？没有咳... - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染，消化不良', '你好，根据孩子的情况考虑上呼吸道感染。建议服用头孢克洛干混悬剂十蓝芩口服液十小儿清肺化痰口服液。注意保暖，避免受凉，多吃蔬菜水果，少吃干燥刺激的食物，保证大便通畅'"}
{"question":"是否得了甲流 孩子昨天与感冒孩子接触过，今天 是否需要吃药 - 极速问诊","answer":"'上呼吸道感染，甲流待查', '孩子的周围的小朋友或者家里面有人感染甲流就有可能孩子感染甲流，同时伴有伴有发热，流鼻涕，打喷嚏，全身疼痛的表现，如果孩子周边的人有感染甲流，最准确的是抽血化验明确是甲流就尽早服用奥司他韦，有症状48小时之内服用奥司他韦是更有效。多饮奶和水多吃蔬菜水果，保证大小便通畅，有利于病毒排出'"}
{"question":"嘴唇烂了一块 医生，您好！我嘴唇上烂了一块，有一个星期了，没有痊愈的迹象，... 嘴唇烂了一块，涂些什么药能加快痊愈？ - 一问一答","answer":"'上唇糜烂', '谢谢对我的信任，从照片看是上唇糜烂，可以用康复新液将小棉球湿透，附在创面，待痂皮湿透后轻轻擦掉，局部涂红霉素软膏或眼膏，能促进愈合的。一天三次。'"}
{"question":"血管瘤 出生一周粉色，后变深色变厚，湿敷眼药水偶尔会看到小一些，三个... 人中这个位置是否可以手术，吃药虽然消肿，但不知道要吃到什么时候是个头 - 图文问诊","answer":"'上唇血管瘤，消退期', '建议激光治疗皮肤颜色 手术方案两岁半时根据消退情况确定 我科随诊'"}
{"question":"上完节育环一直?出血 上完节育环一直有出血情况，吃啦断血流，以及医生在医院开得药，... 怎么才能止血 - 普通电话问诊","answer":"'上完节育环1月，出血', '建议月经结束后复查环位置'"}
{"question":"天生三角眼，想做双眼皮 眼睛情况：天生三角眼，去年生完孩子后，左眼皮上面出现多层皱纹... 三角眼，想做双眼皮，但是担心只做双眼皮，眼尾支撑不起来，要不要配合做其他项目？ - 图文问诊","answer":"'上睑皮肤松弛', '建议行全切双眼皮解决上睑松弛问题，可门诊面诊确定具体方案，后期有任何问题可以在这里咨询，我会抽时间尽快回复！'"}
{"question":"食道癌 食道癌晚期。我父亲75岁了 现在我爸就是左侧肋骨下方有疼痛感。吃饭吃的比较少。还有拉的屎... 在，我爸在家吃了一个月中药。目前属于晚期。现在已经转移到肝上。了我想问一下西医这边儿有没有什么把向药... - 图文问诊","answer":"'上腹部不适伴黑便半年 胃镜：食管下端肿瘤 活检：低分化癌', '你好！根据你的资料，感觉应该是贲门癌累及食管下端，肿瘤有腹腔淋巴结转移，手术效果可能不佳，可尝试一下新辅助化疗+免疫治疗后，期望降期后，手术治疗！'"}
{"question":"体检发现肺部磨玻璃结节1年余 患者2021年6月体检发现左肺磨玻璃结节，无畏寒发热，无胸痛... 肺磨玻璃结节性质 - 图文问诊","answer":"'上面的视频，21年。手机版好大夫可以看。左下肺背段磨玻璃结节2毫米。周围一根小血管从旁边走过，使得磨玻璃结节看起来大一些 上面的照片，21年。左下肺背段磨玻璃结节2毫米，我用细箭头标记。周围一根小血管从旁边走过，使得磨玻璃结节看起来大一些，小血管我用粗箭头标记。 上面的照片，23年。左下肺背段磨玻璃结节2.5毫米,磨玻璃结节内部出现黑色条状支气管扩张。周围一根小血管从旁边走过，使得磨玻璃结节看起来大一些。 肺索条影是良性的疤痕', '磨玻璃结节暂时不需要处理。 每12-18个月复查一次CT'"}
{"question":"现复发眼眶内 七年前上颌窦肿瘤扩大切除，腺样囊性癌 患者无家族史，现在眼球向外突出，遇风流泪 这种情况最好的治疗方法是什么？手术或放疗，手术的话咱医院可以做吗 - 图文问诊","answer":"'上颌窦腺样囊性癌，已行上颌骨扩大切除术加粒子植入术。现在肿瘤复发，导致眶内肿瘤', '可以手术，但预后不佳。病人要求强烈，可到上海交通大学第九人民医院头颈肿瘤外科咨询就诊'"}
{"question":"上颌骨囊肿、埋伏牙 杨教授您好，以下是我的病情记录： 2023年1月初，11、... 我的情况是否适合开窗手术方案 - 图文问诊","answer":"'上颌骨囊肿', '预约挂号，面诊评估以后，可以根据需求安排手术地点'"}
{"question":"上颌骨囊肿 上颌骨囊肿，牙龈处往外流脓，轻微疼痛，在囊肿的另一侧上颌骨里... 手术复发的可能性大吗？会不会有后遗症？另一侧埋伏牙如何处理？需不需要一起拔了？会损伤到骨头吗？ - 电话问诊","answer":"'上颌骨囊肿与多生牙', '建议手术治疗，选择口腔内手术或请耳鼻喉科医生经鼻腔开窗手术。'"}
{"question":"下咽癌 声音嘶哑 肺结节 1.28petct提示多处转移 2.8入院 替雷珠单... 现在免疫获益不高，请问周医生还能采取什么方案进行治疗 - 电话问诊","answer":"'下咽鳞癌肺转移多程治疗后', '正确应用和评估当前治疗方案的疗效，必要时调整方案或参加临床研究'"}
{"question":"2月23日磕伤下唇，现在溃疡严重 2月23日磕伤下唇，现在溃疡面积较大，孩子不吃饭，有没有什么... 如何用药，用不用去门诊就诊 - 图文问诊","answer":"'下唇挫裂伤', '【处方】 外用重组人酸性成纤维细胞生长因子（艾夫吉夫） 25000U\/2ml*1支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 复方甘菊利多卡因凝胶（甘美达） 10g*1支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"颞下颌关节功能紊乱 九院电脑应该可以查到清楚的原片 病程 ：八年多 症状 ：... 治疗建议 - 图文问诊","answer":"'下巴后缩，现在已无症状', '双侧不可复性关节盘前移位，髁突中度吸收 如果没有疼痛，张口度3厘米以上，不介意面形咬合问题，就可以观察'"}
{"question":"双下肢无力2个多月。 患者于去年十二月开始出现双下肢无力，无法行动行走，酸麻疲软无... 想了解下这种情况医生能否解决或者是否见过同类型病人，想寻求一下解决的方法看看如何治疗。 - 图文问诊","answer":"'下肢乏力问诊', '患者于去年十二月开始出现双下肢无力，无法行动行走，酸麻疲软无力，躺着无感觉，起床行走就出现症状，挺身行走疼感稍轻，弯腰行走疼痛加重，无法行走。目前外院查颈胸腰MRI检查提示退变，肌电图检查未见明显周围神经病变。根据患者目前主诉定位在腰椎病变为主，但当地医院检查未见明显腰椎器质性病变，建议患者家属带患者复查四肢肌电图，尤其关注是否有纤颤，束颤电位改变（肌电图室医生懂），必要时住院检查，排除精神因素所导致的下肢乏力情况，随诊'"}
{"question":"双小腿疼痛半年 双小腿疼痛半年，余无不适，检查提示1.双下肢动脉粥样硬化改变... 我们目前在医院住院，医生让我们手术放支架，我想咨询是不是必须要手术，可以不可以保守治疗，患者是阿尔兹... - 电话问诊","answer":"'下肢动脉硬化闭塞症', '建议积极手术治疗。目前可以先用药保守治疗3个月，然后根据病情变化决定下一步治疗方案。'"}
{"question":"左下肢无力一周 患者一周前因感冒呕吐住院后出现左下肢无力，无法正常活动，期间... 是否需要手术，还是住院理疗等 - 电话问诊","answer":"'下肢无力', '建议神经内科就诊，完善肌电图，头磁共振。如无问题，可完善颈椎胸椎磁共振。'"}
{"question":"脚大拇指指甲盖下脚面肿胀疼痛发紫尿酸正常 脚趾面肿胀发紫疼痛 脚趾头很凉 能否判断这是什么引起的什么病症 是否严重 能吃什么药... - 极速问诊","answer":"'下肢末梢缺血性改变', '完善下肢动静脉彩超及血糖检查，必要时进一步治疗'"}
{"question":"左下肢肿胀3天。 患者2月13日因腹膜后纤维瘤在北大国际医院行腹膜后纤维瘤切除... 请教郭主任，孩子现在左腿血栓的最佳治疗方案。 - 电话问诊","answer":"'下肢深静脉血栓（急性期），积极抗凝，建议查髂静脉超声，若髂静脉股静脉血栓建议行血栓清除手术治疗。', '积极抗凝，建议查髂静脉超声，若髂静脉股静脉血栓建议行血栓清除手术治疗。'"}
{"question":"左下肢红疹 2月22晚上到2月26日晚上服了省立医院药物（见下图），肿已... 孩子的病能确诊为紫癜吗？如果确诊是否累及了肾脏。下一步如何用药 - 电话问诊","answer":"'下肢皮疹电话问诊。', '已经在电话里沟通.并交待注意事项，有变化再沟通。'"}
{"question":"大腿湿疹 大腿上发现湿疹，一块块的，严重 可以涂什么药膏？是湿疹吗 - 极速问诊","answer":"'下肢红色斑片半年。', '建议外用艾洛松乳膏，口服地氯雷他定干混悬剂。'"}
{"question":"左小腿下部后侧偶有胀痛 左踝扭伤固定支具已有近4周，每天大部分时间抬高左腿，近两日左... 目前仅是左腿垂下时，小腿下半部偶有有胀痛感，抬高后缓解，前天检查后左小腿肌间静脉血栓，前天开药并当天... - 电话问诊","answer":"'下肢肌间静脉血栓抗凝后出血', '先减量，如仍出血，则停药后一周复查彩超和ddimer'"}
{"question":"腿上痒，用手抓容易出血 医院说只能无法治好，只能止痒， 好像无法手术 - 极速问诊","answer":"'下肢起淡褐色斑丘疹伴瘙痒', '【处方】 复方氟米松软膏（奥深） 1g：0.2mg：30mg*10g 数量：4盒 氯雷他定片（开瑞坦） 10mg*6片 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"过敏 昨天去儿研所营养科问诊～测了骨密度～回家后，测骨密度的部分皮... 用药 开药 - 电话问诊","answer":"'下肢起疹', '考虑接触性皮炎，建议外用艾洛松即糠酸莫米松，加百多邦加莫匹罗星，1：1混匀，每日两次 。 如果瘙痒明显，建议口服抗过敏药盐酸西替利嗪滴剂，每日两次，每次5滴。同时外用炉甘石洗剂，可多次涂抹。'"}
{"question":"左腿静脉曲张，看过，要是微创，价格是多少 孩子初中就有此状家族史无131**8646 - 极速电话","answer":"'下肢静脉曲张', '微创手术治疗，下肢穿弹力袜（二级压力梯度），可以到安贞医院血管外科或301医院血管外科'"}
{"question":"左下肢迂曲肿物10年 患者10年前发现左下肢迂曲肿物，未重视，10年来迂曲肿物渐增... 目前疼痛去医院建议微创手术，没有拍片，局部发白，计划找郭医生看后最好是可以当天手术。 - 电话问诊","answer":"'下肢静脉曲张', '您好，目前情况会引起患者腿部不适，建议手术治疗，周四早上空腹来做检查，开住院单，然后安排手术治疗。'"}
{"question":"无痛人流手术后三天。,下腹胀痛伴阴道分泌物增多2月 人流手术后阳了，阳了以后一直妇 怎么正确治疗 - 极速问诊","answer":"'下腹胀痛伴阴道分泌物增多2月。', '从传来信息分析，可考虑是阴道炎及盆腔炎症，请对症用药治疗（具体用药建议在交流中已经详细给您）。请治疗后再观察症状改善、复查彩超观察积液消退情况即可。平时适宜运动，保持清洁干燥透气，提高自身免疫力，对预防妇科这些相关问题都有帮助。'"}
{"question":"偏颌、反颌 骨性偏颌、反颌，侧面还算正常，正面大小脸明显，已面诊过九院史... 想问是否能有一个初步结论，还是说杨医生这边也需要排很长时间队才能有方案 - 电话问诊","answer":"'下颌偏斜，拥有众多的种植牙，需要问诊，是否可以行正颌正畸联合治疗', '建议该病人到外科医生处拿好资料预约会诊'"}
{"question":"下颌及气管两侧胀痛，右边更厉害一些 下颌处及脖子气管两侧隐隐胀痛，天气冷的时候疼痛比较明显，已经... 明确下颌及脖子疼痛的病因 - 电话问诊","answer":"'下颌和脖子疼痛，咨询发病原因及处理方法。', '您好！根据您上传的资料以及咱们交流的情况看，您目前的疼痛情况与甲状腺手术没有直接关系，可能与以下几方面因素有关：1.机体免疫力低下、工作生活不规律及不良的饮食习惯和生活习惯引起的咽炎刺激；2.受环境和机体功能状态影响引起神经的牵扯疼痛；3.生活不规律，精神压力大，受情绪影响过分关注近期颈部不适。因此可以从以上几个方面进行调整，放松心情，规律生活，避免不良的饮食习惯和生活习惯，注意锻炼身体，转移注意力，同时注意调整自己的情绪。如果情况不见好转确实存在有明显的疼痛，可到三级甲等医院疼痛科进行就诊和咨询，根据检查情况作出相应处理。'"}
{"question":"孩子不吃不喝很严重能不能输氨基酸 小孩15个月了从小喂养不当影响了食欲胃口，消化不良，胃炎，一... 去了大夫让回来调理饮食推拿吃中药可是不管用绝望 - 电话问诊","answer":"'不吃不喝，影响食欲', '神曲消食口服液，健胃消食 丁香开胃贴外用调理脾胃 妈咪爱或者宝乐安调节肠道菌群 中医推拿调理脾胃'"}
{"question":"备孕8个月，发现子宫内膜异常3个月 患者备孕8个月，一直未孕，3个月前行b超提示子宫内膜欠均，最... 是否需要宫腔镜 - 图文问诊","answer":"'不孕', '激素六项 AMH 评估卵巢功能 男性生育能力评估 子宫碘油造影检查'"}
{"question":"多囊，促排胎停一次生化两次 备孕一年了，促排胎停一次生化两次，双方染色体没问题，其他的没... 需要做什么检查 - 图文问诊","answer":"'不孕症', '建议您继续促排卵自然怀孕。可以查下免疫相关的检查排除下异常。'"}
{"question":"前胸有白斑 参考以下图片 前胸有白色斑点， 什么病情 需不需要用药 - 极速问诊","answer":"'不排除花斑癣的可能', '不排除花斑癣的可能 可以做个真菌检查看看'"}
{"question":"多次重复性肠扭转造成梗阻 06年在齐河县人民医院住院三天， 造成肠扭转复发的原因 - 图文义诊","answer":"'不明原因肠扭转 两次CT均可疑小肠肿瘤', 'PET-CT检查'"}
{"question":"发热伴尿蛋白1天 宝宝因“发热伴尿蛋白1天”就诊。 1宝宝于1天前，因“发热”... 是不是得加激素麻烦夏主任给看看 - 电话问诊","answer":"'不要急，尿蛋白的增多跟发热是有关系的。从血常规看是混合感染，有细菌，也有病毒，可以用蒲地兰或者是小柴胡，加消炎药，把儿肾康改成1天3次，肾炎康复片也改成1天3次。尿蛋白正常以后这2个药改成1天2次，吃2-4周就可以停用了。如果尿蛋白增多的话，激素是要加量的', '有问题或者有检查报告及时发上来，以便调整治疗，祝孩子早日康复'"}
{"question":"儿童肾病综合征 夏教授您好！从上次8月底到您医院来复诊，回来后在11月初开始... 希望夏教授给我各方面的建议，谢谢！? - 电话问诊","answer":"'不要急，按交代的调整用药。如果尿蛋白(3+)或水肿加重的话，需要预约住院调整的，预约电话02580863052', '有问题或者有间发上来，以便调整治疗，祝孩子早日康复'"}
{"question":"额头上出现咖啡色一块一块的，有的时候颜色 额头上出现褐色一块一块的，有时候颜色深浅不一样 现在孩子3岁5个月是从2岁3个月开始出现的，想知道这是什么，怎么治疗 - 电话问诊","answer":"'不除外花斑糠疹，炎症后色素沉着', '建议门诊就诊，做真菌镜检及皮肤镜检查，进一步明确诊断后再行治疗'"}
{"question":"甲状腺结节 体检发现甲状腺和乳腺结节，无分级，想确认大概是几级 体检... 体检发现有甲状腺和乳腺结节，但没有分级，想了解下大概几级，是否都是二级内 - 图文问诊","answer":"'专业问题已回答，其他问题咨询相关专业人士。', '后续可以医院复查'"}
{"question":"皮肤瘙痒 近一周身上尤其晚上身上瘙痒，有小包，刚开始痒就是白色小包，第... 什么原因导致的？如何缓解瘙痒 - 图文问诊","answer":"'丘疹性荨麻疹', '可以口服开瑞坦1片，外用炉甘石洗剂，药水干了之后抹艾洛松软膏，1天2次。 不要搔抓患处，不要吃辣椒、酒、海鲜等发物，要不都有可能起新疹。'"}
{"question":"当地医生认为是丘疹性荨麻疹 一年多以来，小孩子反反复复起疹子，经地方医院医生诊断是丘疹性... 请教医生这是什么疹子？在饮食需要注意什么？涂抹什么药不含激素，效果较好？ - 图文问诊","answer":"'丘疹性荨麻疹', '同意丘疹型荨麻疹的诊断 慢性化时间长的也叫结节性痒疹 本质上来说是内在过敏体质，外部诱因主要是螨虫等虫咬。所以环境处理是第一位的，脏乱差 花草多杂物多的地方不要去。 可以外用非激素药膏0.03%普特彼乳膏。 但是如果仍有较多新发控制不佳，可以生物制剂达不妥治疗。'"}
{"question":"被虫咬了？ 医生您好 宝宝前天开始脸上长了一 如何缓解 - 极速问诊","answer":"'丘疹性荨麻疹', '建议外用丁酸氢化可的松或地奈德'"}
{"question":"疑似被虫咬，睡过该床被褥的家人都起了疙瘩 睡醒后胳膊或腰背上疑似被咬，患处有疙瘩，毒性在一个星期以上才... 这是什么原因引起的？如何预防？如何治疗？ - 一问一答","answer":"'丘疹性荨麻疹', '建议外用炉甘石洗剂，干后搽派瑞松乳膏，早晚涂一次，治疗半个月，同时口服左西替利嗪，每晚吃一粒治疗，半个月。平时要勤洗澡勤换衣勤换床单被褥，家里不养小动物。'"}
{"question":"身上突然出红点，一挠就痒 约三天前，身上不同地方开始长这些红色像被蚊子咬一样的包，一挠... 如何治疗，吃什么药，不想涂药膏可以吗？ - 图文问诊","answer":"'丘疹性荨麻疹', '开瑞坦口服，1片每日1次，外用复方炉甘石擦剂，地奈德乳膏'"}
{"question":"后颈有小包 孩子今天后颈出了几个小包，是怎么回事呀，大夫 请问该如何治疗 - 电话问诊","answer":"'丘疹性荨麻疹', '根据照片和描述考虑 丘疹性荨麻疹， 一般与蚊虫叮咬有关，可以外用尤卓尔乳膏或者地奈德乳膏每天两次，擦3～5天，忌口辛辣刺激，海鲜等等，不要搔抓，不要烫洗，吸尘器打扫卫生，勤晒被褥，衣服'"}
{"question":"全身皮肤小红点，不痛，有点一痒，按压退色 医生您好，今早起床发现上身有很 您好医生，两天前早晨发现身上有红点，按压可退色，当... - 极速问诊","answer":"'丘疹性荨麻疹？ 过敏性皮炎？ 如果出现脱皮干燥，需要排除玫瑰糠疹', '口服复方甘草酸苷胶囊，依巴斯汀片，局部外用丙酸氟替卡松 治疗还是比较规范，可以继续，加口服泼尼松'"}
{"question":"CTA读片，希望发现问题。 请医生看片，发现除夹层以外的其他疾病。 主要是肾上腺腺瘤、肝... 读片后，给建议看哪些科室对症治疗 - 图文问诊","answer":"'两下胸膜增厚粘连，两侧肾上腺小腺瘤可能。', '建议必要时呼吸科 泌尿外科门诊就诊'"}
{"question":"眼角痒，有点肿 两个眼角，外眼角的里边有时痒，揉后肿，但之后又消肿了，有时耳... 请问怎么处置 - 图文问诊","answer":"'两个眼角，外眼角的里边有时痒，揉后肿，但之后又消肿了，有时耳朵里面也痒，得把小指头伸进去扰挠（2023-02-27填写） 你上午说的是过敏，但我这是眼角里边痒，还有偶尔耳朵里也会痒（2023-02-27填写）', '那就典必殊眼膏，涂皮肤和眼睛里面'"}
{"question":"多次不良孕史 李医生您好！经过一个月医维他和纷乐吃药治疗，同型半光氨酸和抗... 移植后怎样保胎 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'两次胎停，另外一次26周中孕自然流产 Hcy正常了，抗体转阴 叶酸代谢TT型，维生素D缺乏', '医维他每天吃一包 纷乐不要停，移植当月吃阿司匹林早中晚各25mg，怀孕以后打低分子肝素每天一针'"}
{"question":"肺结节7年余 患者缘于7年多前肺部CT检查发现肺部结节，无发热咳嗽咳痰，无... 结节的发展结果，准确诊断是否有恶性变化，如何处理 - 图文问诊","answer":"'两肺多发结节，左下肺纯磨玻璃结节，随访稍增大。', '结节均较小，密度也低，目前不需要做任何处理，建议年度随访即可'"}
{"question":"浸润性肺腺癌 2020年7月在华中科技大学同济医学院确诊肺癌，同年8月10... 18年第一次检查出多发肺结节，20年确诊肺腺癌。其余结节性质和治疗方向，22年10月复查右肺中叶说有... - 图文问诊","answer":"'两肺早癌术后，近期CT提示右中肺新增结节，考虑为炎性结节。余肺多发小磨玻璃结节，可能是原位癌或者微浸润腺癌', '结节多发而且较小，随访也没有变化，建议首选继续随访观察，将来如果有明显增大，再考虑处理'"}
{"question":"左肺结节手术良性，七月后右肺结节1.7 2022年7月12日，左肺下叶后基底段（IM43）混杂密度结... 想问这个结节是否是良性，如果是良性需要手术吗 - 图文问诊","answer":"'两肺结节及斑片 左肺下叶炎性灶术后', '三个月复查'"}
{"question":"做完人流后40多天来月经，量比平时长和多 说说内膜增厚不知道什么原因想咨询寻求帮助 - 极速电话","answer":"'严密观察阴道流血及腹痛情况,注意分泌物有没有异味 .定期医院随访.', '完善超声检查。'"}
{"question":"屁股小洞脊髓拴系 王医生你好，麻烦您看下我家这个除了终丝囊肿，还存在轻微脂肪化... 王医生，麻烦您看下 是否有轻微终丝脂肪化？ 手术的话何时比较好？ 尾骨小洞和囊肿要一起处理么？ - 电话问诊","answer":"'中央管扩张', '2岁前复查磁共振，如有进展，考虑预防性手术'"}
{"question":"孕16周，出现褐色分泌物 孕16周，2月24日晚上发现有褐色分泌物，前往医院检查，医生... 是否需要保胎治疗 - 图文问诊","answer":"'中孕', '间断宫缩可疑先兆流产，注意观察宫缩频率，必要时保胎'"}
{"question":"失眠10年 10年前无明显诱因出现失眠，睡眠障碍，不易入睡，每天睡觉时间... 到底因为啥 失眠 怎么能和正常人一样睡觉 - 电话问诊","answer":"'中年女性，间断失眠数年，新冠后加重伴心慌、背痛、情绪不佳1月。', '1.间断失眠数年，入睡困难，眠浅多梦，早醒，服用地西泮能睡6~7小时，近1月新冠后出现间断心慌、背痛，伴情绪不佳，高兴不起来，兴趣减退，精力体力下降，有时紧张担心，食欲可，外院心脏检查未发现明显相关异常。考虑轻中度抑郁、焦虑，伴眠差及躯体症状。 2.建议精神心理科门诊就诊，完善心理测评，睡眠方面建议停用地西泮，改为按需服用劳拉西泮或氯硝西泮或佐匹克隆等。情绪方面轻中度焦虑抑郁可以考虑服用中成药舒肝解郁胶囊、九味镇心颗粒、乌灵胶囊等，如果是重度，需要服用西药规范抗焦虑抑郁治疗，治疗周期半年以上，不能随意停药。 3.心慌、背痛等症状与精神心理因素相关，建议尝试转移注意力，减少对躯体症状的关注，可尝试放松练习和运动疗法。我们医院睡眠科有个微信公众号，失眠工作坊，右下角治疗方法，乐眠操、正念呼吸和身体扫描都建议尝试一下，身体扫描睡前做，正念放松训练可以多做一做，有助于放松 ，改善睡眠。建议增加运动，每周保证3天做中等强度的运动，每次至少45分钟，如果之前运动不多，建议循序渐进增加运动量，运动不要安排在睡前。 4.综合调整，定期复诊复查。'"}
{"question":"肺部 初诊支气管哮喘，吸药二个月，还是咳嗽，吸倍危氯米松福莫特罗， 看我哮喘怎么办， - 一问一答","answer":"'中年男性，鼻炎，荨麻疹病史，咳嗽变异型哮喘可能性大，目前控制不佳。', '建议：1.规范如前吸入布地格福，用完漱口，加用顺尔宁 睡前一片，若咳嗽仍控制不佳，可加用阿斯美，每次2粒，一天3次。2.布地奈德喷鼻，生理盐水洗鼻治疗过敏性鼻炎，3.氯雷他定口服治疗荨麻疹。4.避免接触过敏原。5. 3月后复查肺功能，FENO，嗜酸粒细胞，IgE等。'"}
{"question":"中度肠化 电话说…………………………睡觉醒 老是胀气 - 极速电话","answer":"'中度肠化（2020-11-14填写）', '【生活习惯建议(治疗性的)】 三餐规律，清淡饮食，禁食冷的，禁食辛辣刺激性食物，禁忌烟酒，别焦虑，复查胃镜，并且取胃窦、胃体及胃角的活检'"}
{"question":"中性粒细胞数值较低 我儿子从去年7月份开始，发烧后， 中性粒细胞低怎么办？ - 极速问诊","answer":"'中性粒细胞偏低原因待查。', '您好，如果孩子中性粒细胞偏低在正常情况下都会出现，就需要到血液科看看是否有粒细胞减少症。必要时做骨髓穿刺，血常规复查明确诊断，才能有效治疗。'"}
{"question":"肝癌中晚期做了介入后，感觉腹胀，吃不下饭 肝癌中晚期做了介入后，感觉腹胀 肝癌晚期做完介入，感觉腹胀吃不下饭是什么原因？ - 极速问诊","answer":"'中晚期肝癌介入术后第8天，出现腹胀不能进食。术后曾出现发烧。', '给予对症治疗，口服帮助消化的药，和促进肠功能蠕动的药。考虑介入栓塞后肿瘤组织坏死导致的炎症引起。'"}
{"question":"性早熟1年余 宝宝因“性早熟1年余”就诊。 1）宝宝于1年余前，诊断“性早... 性早熟 医生说终身高到不了160而且很快会来月经，建议打抑制针，必要时会增加生长激素 - 图文问诊","answer":"'中枢性性早熟', '建议用抑制剂曲普瑞林或亮丙瑞林治疗，疗程2年。'"}
{"question":"甲亢 早发育 2月17日检查结果，甲巯咪唑片是否需要调整计量。如果再打三个... 是否需要去门诊复诊 - 电话问诊","answer":"'中枢性性早熟，甲亢', '赛治剂量不需要调整，按照原剂量口服，生长激素剂量调整为4.2IU 皮下 每晚睡前一次。'"}
{"question":"四肢麻木，多发性硬化，脊髓炎 2008年打流感疫苗后，一个多月右腿开始麻木，然后渐渐到腰部... 如何控制病情，给个用药建议 - 电话问诊","answer":"'中枢神经脱髓鞘病', '建议住院检查，完善脑脊液寡克隆区带，以及血清和脑脊液脱髓鞘抗体检测。 如果每次发作症状轻微，治疗后恢复的好，结合发作间隔较长，如果上述化验未见异常，可以不用药物预防性治疗。相反，需要考虑。 多发性硬化和视神经脊髓炎的预后和激素减量方法不同，前者冲击后最多服用一个月即可停用激素甚至可以直接停用，后者则需要半年时间逐渐减停。'"}
{"question":"憋气咳嗽，肿块80mm，小细胞肺癌 大白肺 化疗一期2月3号结束后还是憋气血氧低，用高压氧维持，病理检测... 用药，检查建议 - 电话问诊","answer":"'中老年男性，小细胞肺癌。淋巴结转移，发热，2.16胸片右侧白肺，左肺肿物，透过度下降。', '已详细语音回复沟通解释建议。建议继续送检气管镜吸痰样本病原学，明确感染类型，相应调整抗生素。'"}
{"question":"心慌气短，失眠，厌食，恶心，不腹泄 2020年初至2022年9月，经常出现眩晕、闹心症状，偶尔两... 症状综合，是否应先去胃病科室？或者医生根据症状描述，建议去哪个科室？ - 电话问诊","answer":"'临床症状复诊，存在多系统症状', '在除外呼吸系统，心脑系统的实质性病变后，应用中医药综合辨证用药治疗。 建议下载一个我院的APP预约挂号就诊。'"}
{"question":"肛门有异物感 肛门口感觉有东西 吃药好了 最近家里有急事 我着急又复发了 问怎么再吃药 - 电话问诊","answer":"'临时的负性事件建议增加黛力新一片一天一次，氯硝西泮0.5毫克的，一天一次。 第二个方案，黛力新一天一次，加巴喷丁0.1的，一天三次。 二者选其一，都是可以的', '临时的负性事件建议增加黛力新一片一天一次，氯硝西泮0.5毫克的，一天一次。 第二个方案，黛力新一天一次，加巴喷丁0.1的，一天三次。 二者选其一，都是可以的'"}
{"question":"刚刚嗓子疼，担心是甲流，想问您能不能预性 下午有亲戚来我家，我是妈妈，也嗓子疼了，您看怎么弄好 如何控制甲流，奥司他韦能吃么，对肾脏有要求么 - 图文咨询","answer":"'主任，我们以往心脏不太好，感冒容易心率失常，所以昨天晚上喝了一个左卡尼汀，今天早饭也喝了一个，中午的尿弱阳了，您看这个有影响么。还有一个问题是，这两个月经常弱阳晨尿，我们能不能吃百令胶囊，以前也验过晨尿会漏微球蛋白', '潜血这一项也有显示 明天查一下晨尿尿常规'"}
{"question":"主动脉夹层A 主动脉夹层A术后复查，腹部初步认为有夹层 回去复查 - 电话问诊","answer":"'主动脉夹层，开胸手术后恢复良好，复查CT也很满意降主动脉的夹层是原先A型夹层遗留下来的，目前没有手术的必要', '每年至少复查1次心脏彩超和主动脉增强CT。定期观察降主动脉段的主动脉直径，如果大于4个cm，需要考虑择期手术'"}
{"question":"本人患共济失调五年。现其他的医院放弃治疗 遗传的共济失调，现其他的医院放弃治疗了。请问你医院有办法治疗... 能否去你医院治疗了？ - 普通电话咨询","answer":"'主因共济失调就诊', '考虑可能是多系统萎缩导致的共计失调，需要明确诊断共计失调的病因，目前国内没有能够治愈的方法，可以对症治疗。'"}
{"question":"体检糖化抗原19-9偏高 医生，上周体检查出糖化抗原19-9 怎么回事啊？?? - 极速问诊","answer":"'主要与消化道有关，常规体检没事，就监测变化就行', '【观察，不适随诊】 复查时间：30天后 复查项目：常规体检+胃肠镜 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"急性肠胃炎 间歇呕吐，多吐清水或透明黏液物 吃什么药 如何解决 什么原因导致的 - 极速问诊","answer":"'主要还是考虑1个急性胃炎的', '建议用药3-5天就可以了'"}
{"question":"胃疼 最近加班比较多，晚饭吃得晚又吃的比较多，昨天出现睡觉胃疼情况 吃什么药 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：上腹痛1天，饮食不规律，熬夜。 诊断：慢性胃炎', '胃十二指肠粘膜的损伤因空腹胃酸过高（饥饿、熬夜、睡眠不好），少量饮食可缓解。过量饮食可造成胃肠不耐受而出现腹痛腹泻，减少饮食即可。不舒服时宜少量多餐。'"}
{"question":"胆痉挛 一礼拜前吃太多东西吃生牛肉，很多的的生蚝，然后上吐下泻，有点... 是否需要手术 应该吃什么药 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：右上腹痛。1周前饮食不当。查体：胆囊区无明显叩击痛。 诊断：十二指肠炎，慢性胃炎', '胃十二指肠疾病多因胃酸过高腐蚀损伤所致，少量饮食即可缓解。平时避免饥饿、空腹胃酸过高。可短期抑酸及粘膜损伤治疗。'"}
{"question":"急性肠胃炎，呕吐，发烧 着凉，呕吐，急性肠胃炎，无力，头痛，发烧 病症证明 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：呕吐发烧1天。T 37.5℃。无腹泻及呼吸道症状。 诊断：慢性胃炎，感冒', '发热一般是炎症或病毒感染，有自愈倾向，可对症治疗。呕吐与胃病胃酸高所致损伤有关，少量流质饮食可缓解。'"}
{"question":"呕吐，乏力，反胃 目前家里有三人出现呕吐症状 有一人出现腹泻，昨晚其中两人外出... 如何控制病情 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：在外吃烧烤后的二人出现呕吐，家人出现类似情况。1人腹泻 诊断：呕吐（食物不耐受可能性大）', '食物中一般有较多的毒素，过量饮食可出现中毒症状，常有进行性加重的腹泻，需有数小时的吸收过程导致肝肾功能损害。不当饮食可导致食物不耐受呕吐反应和心因性呕吐，于进食后立即出现，呕吐可导致胃粘膜损伤出血。目前宜少量多餐流质饮食以中和胃酸，吃凉的食物避免出血，喝姜汤闻姜味有助止呕。'"}
{"question":"从12月10号吃思连康，产生依赖性怎么戒 以前大便正常，12月的了新冠肠胃不好，吃不下饭，就一直吃思连... 怎么戒掉益生菌 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：大便偏干，停思连康加重。 诊断：便秘', '胃病是胃酸高（饥饿、熬夜、睡眠不好）引起的，便秘是饮食过少、腹泻是饮食过量所致。合理饮食便可治愈。 用药物控制病情，停药往往复发或加重。'"}
{"question":"孕23周胃胀气严重一个月 大夫您好，感谢百忙中回复。本人目前孕23周5天。胃胀气严重，... 用药检查建议 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：孕23周胃胀气严重一个月，大便1~2天1次。之前便秘。反复宫缩出血。叩诊：鼓音？ 诊断：腹胀', '妊娠期易便秘腹胀，少量多餐吃偏凉的食物可改善。'"}
{"question":"肚脐左上方按压有横条硬块诊断 - 门诊视频","answer":"'主诉病史：肚脐左上方按压有横条硬块。腹肌收缩时消失。 诊断：腹部包块（左肾？肿瘤未排除）', '可行B超或CT检查明确诊断。一般不是粪块，恶性肿瘤的可能性不大。'"}
{"question":"腹部胀有气儿 拧劲儿疼 吃了肠胃宁 还疼如何缓解 - 门诊视频","answer":"'主诉病史：脐下腹痛。痛前大便1次，足冷。 诊断：下腹痛（一般与肠痉挛、受寒有关）', '目前体质偏寒，易出现肢体发冷、痉挛疼痛、大便次数增多腹泻等。用温性食物或药物可缓解。增加活动发热也有效。'"}
{"question":"十二指肠溃疡，黑便 黑便3天，之前感觉肠胃不舒服，晚上睡觉肚子一直叫。昨天和前天... 有十二指肠溃疡史，黑便是否胃出血，需要什么药物治疗，怎么判断是否还在出血 - 普通电话问诊","answer":"'主诉病史：黑便3天，每天1次，成形软便。头晕乏力 诊断：黑便（上消化道出血，十二指肠球部溃疡并出血可能性大），贫血？', '一般做大便常规、血常规+网织红细胞计数、胃镜检查可明确病情。平静平卧休息、少量多餐吃凉的流质饮食可缓解病情。'"}
{"question":"B超发现肝血管及右叶病变3年 目前B超发现“肝血管走向不清晰右叶大月大约12x10的无回声... 是不是肝吸虫？需要做什么检查？ - 电话问诊","answer":"'主诉： B超发现肝血管及右叶病变3年（2023-02-28填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：目前B超发现“肝血管走向不清晰右叶大月大约12x10的无回声区。”三年前发现的6x9，无痛感等不适。（2023-02-28填写） 患病时长：3年 曾就诊医院：贵州省一医科大学 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-28填写) 既往史： 手术：无 (2023-02-28填写) 重大疾病：无 (2023-02-28填写) 放化疗：无 (2023-02-28填写) 慢性疾病：全身起风疹病史 (2023-02-28填写) 药物过敏史：无(2023-02-28填写) 希望获得的帮助： 是不是肝吸虫？需要做什么检查？', '通过电话沟通，详细了解病情。建议做肝吸虫血清免疫学检查、大便肝吸虫卵检查和血常规检查。请及时把结果发给我。'"}
{"question":"下肢水肿三年 心率慢，37左右，小腿晚上下班后会有点肿，2019年8月在香... 如果保守治疗如何？ 什么时候才是要手术治疗？ - 图文问诊","answer":"'主诉： 下肢水肿三年（2023-02-28填写）', '目前这份超声看 需要外科开胸 处理二尖瓣和三尖瓣 保守治疗估计效果不行 如果有条件，手术越早越好 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"体检发现蛋白尿2月 近2月来体检发现蛋白尿，目前在用厄贝沙坦（但反应很大，头晕视... 希望医生看下我的情况 - 电话问诊","answer":"'主诉： 体检发现蛋白尿2月（2023-02-28填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：近2月来体检发现蛋白尿，目前在用厄贝沙坦（但反应很大，头晕视线模糊，已经减到四分之一片了，还是一样），金水宝片（2023-02-28填写） 患病时长：2月 曾就诊医院：体检在浙江大学第一医院，报告在东部战区总医院 当前正在使用的药物：厄贝沙坦（但反应很大，头晕视线模糊，已经减到四分之一片了，还是一样），金水宝片 既往史： 慢性疾病：哮喘 (2023-02-28填写)', '血肌酐正常，24小时尿蛋白0.42g（正常值小于0.4g）服用厄贝沙坦后出现头昏眼花，诊断考虑一过性蛋白尿，目前不建议用药治疗，定期复查肾功能，尿蛋白定量，低盐饮食，不要熬夜，避免劳累。'"}
{"question":"便秘 患儿从小经常便秘，大便前面干，类似羊粪球，偶尔全部羊粪球状。... 治疗便秘 - 图文问诊","answer":"'主诉： 便秘（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患儿从小经常便秘，大便前面干，类似羊粪球，偶尔全部羊粪球状。一般一天一次，偶尔两天一次，能自主排便。间隔性吃点益生菌，效果不大。青菜不多，水果多，喝水可。饮食、睡眠、小便正常。为治疗而就诊。（2023-02-27填写） 患病时长：不详 曾就诊医院：无 当前正在使用的药物：间隔性吃点益生菌', '建议孩子完善一下消化道造影检查，目的是为了看是否有肠道发育的异常，如结肠过长，乙状结肠过长。这个也是查找便秘的病因的。 便秘，一方面要查找病因，对因治疗，一方面，用药缓解便秘减少孩子的痛苦。 在饮食上还是应该，荤素搭配，营养均衡，尽量多吃一些含粗纤维的蔬菜水果。适当的多补充一些水分，多做户外运动，都有助于缓解便秘。口服益生菌思连康，每次三片，每日三次，聚乙二醇4000，每次10克，每日一次。神曲消食口服液每次10毫升，每日三次，可以消食化积，促进肠蠕动。'"}
{"question":"勃起不坚2年。 患者2年前突然出现勃起困难，未予正规治疗。近1年由于手淫频繁... 勃起不坚 - 图文问诊","answer":"'主诉： 勃起不坚2年。（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者2年前突然出现勃起困难，未予正规治疗。近1年由于手淫频繁及经常熬夜导致上述症状加重。为求进一步治疗前来就诊。（2023-02-27填写） 患病时长：2年 曾就诊医院：无 当前正在使用的药物：无', '【处方】 仙灵脾胶囊 0.5g*36粒 数量：7盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 他达拉非片（希爱力） 5mg*28片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情先用一个月'"}
{"question":"双下肢静脉曲张2+年 双下肢静脉曲张2+年，小腿皮温增高 如何治疗？为什么大腿会有很发烫的感觉？如果需要手术的话，风险是否大？ - 电话问诊","answer":"'主诉： 双下肢静脉曲张2+年（2023-02-27填写）', '【观察，不适随诊】 复查时间：30天后； 复查项目：彩超检查； 复查医院要求：以上复查内容必须在本院进行'"}
{"question":"反复头疼十几年。 患者于十几年前开始反复出现头痛症状。2014\/2018\/20... 这个情况，头疼和这个有关吗？如果做完了手术，头疼这种症状还会再出现吗？听一个神经内科的医生说，做完可... - 图文问诊","answer":"'主诉： 反复头疼十几年。（2023-02-27填写）', '来我院复查超声和发泡实验 腔梗很多正常人也有 北京，周一到周五都有团队号，每周五上午一般我都会去门诊，但是偶尔有紧急任务就会临时去不了。 北京，目前患者比较多。可能一周做不上检查。如果特别着急，可以走特需。费用是两三倍左右。不报销。 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"反复心悸三月余，不敢闭眼、有濒死感、气短一次。 患者自诉最近三个月反复心悸，像这样情况一般都发生在夜里，近两... 想问下就是前面说的夜里发病情况怎么办？还有医院开的药单可以不？还需要吃什么药或者还需要什么检查和治疗... - 图文问诊","answer":"'主诉： 反复心悸三月余，不敢闭眼、有濒死感、气短一次。（2023-03-01填写）', '目前看没有需要我们心外科处理的地方 目前看这些药物可以服用 夜里出现 可以赶紧去医院 同时放松心情 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"发作晕厥2次 患者2022年12月20日新冠阳性，高热2天后热退。1.5年... 就是一个月到了要验血，现在验血报告出来了，没有挂到邓医生的号，所以在网上问诊，让邓医生看一下后续怎么... - 电话问诊","answer":"'主诉： 发作晕厥2次（2023-02-27填写）', '左乙拉西坦加到早晚1000毫克，3周后复查血药物浓度'"}
{"question":"发热半天 婴儿今日出现发热，体温从37.2-38.6，目前刚测完38.... 请医生帮忙给一些建议 - 电话问诊","answer":"'主诉： 发热半天（2023-02-27填写） 咳嗽三个月', '【处方】 盐酸丙卡特罗口服溶液（美普清） 30ml：0.15mg*1瓶\/盒 数量：1盒 盐酸西替利嗪滴剂（仙特明） 10mg\/ml*5ml 数量：1盒 孟鲁司特钠咀嚼片（顺尔宁） 4mg*5片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情诊断： 1，慢性咳嗽 过敏性咳嗽？感染后咳嗽？过敏性鼻炎？ 2，呼吸道感染，注意甲流 治疗： 孟鲁司特钠咀嚼片晚上一次4毫克，先吃半个月起效 2，西替利嗪滴剂（仙特明滴剂）早晚各两滴，先吃半个月起效 3，易坦静口服液早晚各吃2.5毫升，可以先吃一周 4，小儿肺热咳喘口服液一次5毫升一天三次，一周左右 必要时胸部高分辨CT+气管树三维重建。 发热建议查血常规+流感病毒检测'"}
{"question":"发现“二尖瓣脱垂4月余” 4月前体检彩超发现“二尖瓣脱垂”，偶有心慌气短、前胸背部疼痛... 这种情况用不用手术 - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现“二尖瓣脱垂4月余”（2023-02-27填写）', '目前不需要干预 但是您这个结果不一定准呀 超声对于您诊断很重要 建议来我院复查超声 目前患者比较多。可能一周做不上检查。如果特别着急，可以走特需。费用是两三倍左右。不报销。 如果我院也是这个结果，那仍然不需要我们心外科治疗 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"发现二尖瓣三尖瓣异常，心包积液 全身乏力，日常活动气喘，去医院做心脏彩超发现二尖瓣反流中度，... 主要的诉求：1. 现在在大连的普通三甲医院治疗，想请专家看一下目前的治疗方法是否合适；2. 考虑到病... - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现二尖瓣三尖瓣异常，心包积液（2023-02-28填写）', '我本周五上午出门诊 家属可以先带着资料来 早上八点到门诊三层五诊室加号 目前患者病情严重，肯定不适合旅途颠簸 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"发现先心病3年余 患儿出生即发现先心病（先天性室间隔缺损（膜周部、膜部瘤形成）... 1.希望潘主任治疗，具体问题病情严重不严重，适合什么年龄段治疗？ 2.这个病对孩子发育有没有影响 3... - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现先心病3年余（2023-03-01填写）', '首先这份超声需要在我院复查 具体您还需要问一下小儿外科李守军，吕小军，闫军等 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"发现先心病半月 患者于半月前体检，查心脏彩超提示先天性心脏病 1、二叶式主动... 这种情况可以定期随访到40多岁再手术吗？如果治疗有没有不置换瓣膜的方法，近期睡觉平躺觉得憋口气，坐起... - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现先心病半月（2022-11-03填写）', '有猝死风险 但是现在手术，确实早了 但是当地超声不准 来我院复查 门诊三层五诊室 给您开特需超声即可 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"发现尿蛋白5月 2022.9.25检查尿常规正常，尿微量白蛋白80多点，检查... 看看结果 用不用吃药或进一步检查，上一次检查医生说复查就好，不用管，这次指标稍微高了一点点，不放心，... - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现尿蛋白5月（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：2022.9.25检查尿常规正常，尿微量白蛋白80多点，检查41左右，无尿量减少、泡沫尿、尿频尿急、血尿、腰酸、夜尿增多、关节疼痛等不适，2023-02-27 复查尿微量白蛋白138。（2023-02-27填写） 患病时长：5月 曾就诊医院：河北医科大学第二医院 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-27填写) 既往史： 手术：无 (2023-02-27填写) 重大疾病：无 (2023-02-27填写) 放化疗：无 (2023-02-27填写) 慢性疾病：无 (2023-02-27填写) 药物过敏史：无(2023-02-27填写) 体格检查： 身高体重：155cm，50.2kg（2023-02-27测量）', '尿常规正常，尿微量白蛋白肌酐比值稍高，如果没有高血压及糖尿病等不需服用药物，可以再复查看看。 甘油三酯高首先饮食控制，少吃油腻的食物及甜食，适当运动。按这个指标备孕没有问题，但是有的在怀孕过程中出现肾脏问题，孕期定期查尿。'"}
{"question":"发现耳后包块10年 发现耳后包块10年，没有疼痛瘙痒症状，但是有点僵硬感，有时影... 咨询病情，是否需要手 - 电话问诊","answer":"'主诉： 发现耳后包块10年（2023-02-28填写） 希望获得的帮助： 咨询病情，是否需要手术', '建议手术治疗'"}
{"question":"发现肺动脉狭窄1月 患者既往有先天性心脏病，不严重，一个月前被撞了一下，然后不舒... 早上家属咨询过，我再问一下 - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现肺动脉狭窄1月（2023-03-01填写）', '建议先来我院复查超声 目前诊断都是依据超声 那不手术就会心衰 大概5年之后就会丧失劳动能力 但是任何手术都有风险 心脏手术风险更大 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"发现胸腔积液2月余 2月余前发现左侧胸腔大量积液，闭式引流后胸水反复涨，经两次住... 吡喹硐服用后，胸水减少，医生让出院。想问医生这个包块需要切除吗？后续会不会复发？核磁共振提示包块为炎... - 图文问诊","answer":"'主诉： 发现胸腔积液2月余（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：2月余前发现左侧胸腔大量积液，闭式引流后胸水反复涨，经两次住院诊断为细菌性胸膜炎，现第三次住院，诊断为寄生虫裂头蚴阳性。经服用六天吡喹硐，胸腔积液明显减少。第二次出院后，左侧肋骨皮下有包块，皮肤有变色，偶有刺痛，发痒，红肿。今为进一步诊治就诊。（2023-02-27填写） 患病时长：2月余 曾就诊医院：当地医院 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-27填写) 既往史： 手术：胸腔引流 (2023-02-27填写) 重大疾病：无 (2023-02-27填写) 放化疗：无 (2023-02-27填写) 慢性疾病：无 (2023-02-27填写) 药物过敏史：无(2023-02-27填写) 希望获得的帮助： 吡喹硐服用后，胸水减少，医生让出院。想问医生这个包块需要切除吗？后续会不会复发？核磁共振提示包块为炎症，想问医生里面会不会仍有寄生虫？', '您的病情描述和图片，我都仔细看过了，病情复杂，寄生虫感染诊断基本成立。进一步通过电话沟通后，建议对胸壁包块切除，做病理活检，假如当地医院病理科不能确诊，必要时将标本快递山东省寄生虫病研究所，我们研究所来做检查，以便明确诊断。随后进行精准施治。'"}
{"question":"发现血压升高十余天 患者学校体检，2月16号发现血压高到249，然后2-19去医... 昨天才从新桥医院回来，医院还查了一个基因，要30天后才知道基因结果，家族以前没有发现过类式病例，按医... - 电话问诊","answer":"'主诉： 发现血压升高十余天（2023-02-28填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者学校体检，2月16号发现血压高到249，然后2-19去医院检查，然后各种检查后，医生让20号做肾穿，提示肾小球基底膜厚薄不一，基底膜致密层增厚，部分呈撕裂状和蛛网状，足突广泛融合，未见电子致密物沉积，形态考虑Alport综合征。二月二十五号出了结果，然后就赶紧去的重庆新桥医院。2月27号开始冯兵教授的用药，之前用的是刘浩医生的药，现在病人没有症状，尿泡沫增多，现在在家里面测血压，显示正常，为进一步诊治求诊。（2023-02-28填写） 患病时长：十余天 曾就诊医院：江津中心医院，刘浩医生 新桥医院冯兵教授 当前正在使用的药物：见图片', '根据肾穿刺结果考虑Alport综合征，与遗传因素有关，等待基因检测结果，如果血压不高。可以使用厄贝沙坦75mg，每日一次，'"}
{"question":"右肩关节疼痛、活动受限三月余 去年十月份，因体力劳动较多出现右肩关节疼痛活动受限。1月5日... 请教医生几个问题：做了这么多治疗，每天做康复运动，为什么感觉越来越严重？ 我现在每天一个小时锻炼一次... - 图文问诊","answer":"'主诉： 右肩关节疼痛、活动受限三月余（2023-02-26填写）', '是肩周炎，冻结肩。做康复频率太高了，欲速则不达，这样得不到休息，会越来越痛的。一般一天三次，每次爬墙几次，每次爬到最高坚持几十秒就够了，讲幅度不讲频率。平时可以悬吊固定休息。看骨关节科或者运动医学科，如果有需要，他们会让你去找康复科。一般是这么处理的。但您的核磁似乎还有盂唇损伤，所以还不好的话可以考虑关节镜手术，大多就能好了，好的快一点彻底一点'"}
{"question":"咨询近期检查结果 同型半胱氨酸15.9↑单核细胞绝对值0.25↓ 单核细胞百分... 今天去医院做了几项检查，尿常规，血常规，血液大生化，以及腹部彩超，其中尿常规的蛋白质呈阳性+1，还有... - 电话问诊","answer":"'主诉： 咨询近期检查结果（2023-02-28填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：同型半胱氨酸15.9↑单核细胞绝对值0.25↓ 单核细胞百分比4.90↓蛋白质+1。超声提示: 肝胆胰脾肾未见异常。极易出汗体虚。（2023-02-28填写） 患病时长：不详 曾就诊医院：县城的医院 当前正在使用的药物：无', '尿蛋白＋，血肌酐正常，建议查尿微量白蛋白或24小时尿蛋白定量，饮食方面，低脂饮食，'"}
{"question":"咳嗽半年。 半年前患者受凉后出现咳嗽有痰。 希望得到进一步治疗 - 图文问诊","answer":"'主诉： 咳嗽半年。（2023-02-28填写） 希望获得的帮助： 希望得到进一步治疗', '纵隔淋巴结肿大考虑是转移引起来的，最好是做一下辅助化疗，然后再做手术。 右肺下叶肺癌诊断明确。'"}
{"question":"外阴及阴道瘙痒10+年。 患者，女，40岁，平时月经规律，4-5\/28天，无痛经，末次... 希望医生告诉我一下原因，治疗方案，用什么药，怎么用，用多久。 - 图文问诊","answer":"'主诉： 外阴及阴道瘙痒10+年。（2023-02-27填写） 现病史： 40岁，平时月经规律，4-5\/28天，无痛经，末次月经2023年1月底 10+年前无明显诱因出现月经结束后外阴及阴道瘙痒，开始为白带水样，后白带凝乳状，黄绿色，因瘙痒严重经常用手清理阴道分泌物，分别于2021及2023年查白带常规，曾口服抗生素及外用药物治疗（具体药名不详），效果不佳，2023年2月体检结果TCT轻度炎症反应性改变，菌群性阴道炎（见线索细胞）↑。 患者近10年未同房，经常熬夜，睡眠质量差，饮食可，大小便正常。 自诉查体处女膜环紧，影响性生活（2023-02-27填写） 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-27填写) 既往史： 手术：12年前行剖宫产术，术中因卵巢畸胎瘤行剥离术。 (2023-02-27填写) 重大疾病：无 (2023-02-27填写) 放化疗：无 (2023-02-27填写) 慢性疾病：过敏性鼻炎 (2023-02-27填写) 药物过敏史：无(2023-02-27填写) 对卫生巾过敏', '【处方】 甲硝唑阴道泡腾片 0.2g*14片 数量：1盒 皮肤康洗液 125ml 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 阴道用乳杆菌活菌胶囊（定君生） 0.25g*10粒 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 平时多喝酸奶和口服乳杆菌制剂 用药后3-7天先复查，明确阴道分泌物状态再看需不需要用药或者调药 处女膜环影响性生活可以手术切开'"}
{"question":"大便无力，便秘，尿急，足底麻木，下腹部疼痛，骶尾部疼痛3年 患者于3年前出现大便无力，便秘，尿急，足底麻木，下腹部疼痛，... 给一个治疗的办法，主诊医生能给治疗吗? - 电话问诊","answer":"'主诉： 大便无力，便秘，尿急，足底麻木，下腹部疼痛，骶尾部疼痛3年（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者于3年前出现大便无力，便秘，尿急，足底麻木，下腹部疼痛，骶尾部疼痛，于2023-02-07查骨盆磁共振（MRI）平扫+增强:结合病史，右侧臀大肌挫伤可能。（2023-02-27填写） 患病时长：3年 曾就诊医院：大同五医院 北京宣武医院，长峰医院 当前正在使用的药物：甲钴胺 中药', '1、对腰椎牵引导致的马尾神经损伤的诊断表示怀疑。2、建议找三级甲等医院神经内科、康复科、脊柱外科大夫就诊，确定一下具体诊断。3、建议根据大夫面诊情况进一步做其它检查，如肌电图。'"}
{"question":"小便不适1月。 1个月前患者无明显诱因出现小便不适，在中山大学孙逸仙纪念医院... 化验结果异常，给予指导 - 图文问诊","answer":"'主诉： 小便不适1月。（2023-02-26填写） 希望获得的帮助： 化验结果异常，给予指导', '【处方】 盐酸坦索罗辛缓释胶囊（哈乐） 0.2mg*10粒 数量：2盒 克拉霉素缓释片（诺邦） 0.5g*3粒 数量：5盒 艾瑞昔布片（恒扬） 0.1g*10片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"左侧听力下降加重2个月 2个月前无明显诱因出现听力下降，伴耳鸣1年左右，就诊当地医院... 不知道该选择手术还是放射治疗 - 电话问诊","answer":"'主诉： 左侧听力下降加重2个月（2023-02-28填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：2个月前无明显诱因出现听力下降，伴耳鸣1年左右，就诊当地医院，做过耳部增强核磁和听力检查。就诊延边大学附属医院，行相关检查，提示左侧内听道占位——考虑听神经瘤。现为进一步诊治网上咨询就诊。（2023-02-28填写） 患病时长：2个月 曾就诊医院：延边大学附属医院 解放军总医院 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-28填写) 希望获得的帮助： 不知道该选择手术还是放射治疗', '我的门诊时间；华山医院总院：周一下午，门诊七楼八号诊室；周二上午，门诊五楼27号诊室。华山医院北院：周五上午，门诊三楼331诊室。周六上午：上海国际医疗中心 通过好大夫在线预约。 也可以来当场加号。'"}
{"question":"左膝半月板修复缝合术后7月余 患者诉因左膝膝关节不舒服，于2022年7月4日行关节镜半月板... 希望医生给我看看我的片子，一张是2022年11月18日拍的，一张是2023年2月25日拍的，现在恢复... - 电话问诊","answer":"'主诉： 左膝半月板修复缝合术后7月余（2023-02-26填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者诉因左膝膝关节不舒服，于2022年7月4日行关节镜半月板部分切除和缝合手术，期间服用过滑膜炎颗粒，五虎口服液。现正常行走基本无影响，跑步轻微不适，每天起床第一次落地明显感觉不舒服，近日就诊当地医院拍片复查，结果详见病历资料。现患者为求进一步治疗，前来就诊。（2023-02-26填写） 患病时长：7月余 曾就诊医院：当地医院 当前正在使用的药物：未明确 既往史： 手术：2022年7月4日做过关节镜半月板部分切除和缝合手术 (2023-02-26填写)', '诊断考虑 左膝内侧半月板修补术后 左膝髌股关节退变 左膝少量积液 左膝诸骨轻度骨水肿 治疗建议： 1 提供核磁共振水平位影像 以便指导其他康复注意事项 2 减少深蹲活动 避免长期剧烈运动 3 口服 氨基葡萄糖胶囊 营养软骨（用三个月停三个月） 口服 地奥司明片，每日两次每次两片（用三周） 有助于水肿消退 膝关节注射玻璃酸钠 润滑关节（有膝关节疼痛时加用利多卡因一支 得宝松一支）打一针观察半年看效果。 4 每年复查一次膝关节核磁共振 随访半月板发展情况。'"}
{"question":"复诊：急性脑梗死后白细胞持续升高2天 复诊：2023.2.7日患者因突发意识障碍入院，伴癫痫发作，... 诊断感染病因及解决方案 - 电话问诊","answer":"'主诉： 急性脑梗死后白细胞持续升高', '首先考虑感染，可以查“外周血涂片显微镜下白细胞分类”，如果无原始幼稚细胞，“白血病”的可能性很小，需积极控制感染。'"}
{"question":"手部右手除小拇指以外所有手指，大概已经三年，一开始只是无名指麻，现在已经四个手指都麻。抓握已经有影响，如拿钥匙开门、拿筷子都有困难；同时温度感知也不是很好，但是很烫还是有感觉。平时几个手指已经比较冰冷。 手部右手除小拇指以外所有手指，大概已经三年，一开始只是无名指... 我想问一下目前症状的解决方案 以及如果需要就诊，希望推荐一下医院？ - 图文问诊","answer":"'主诉： 手部右手除小拇指以外所有手指，大概已经三年，一开始只是无名指麻，现在已经四个手指都麻。抓握已经有影响，如拿钥匙开门、拿筷子都有困难；同时温度感知也不是很好，但是很烫还是有感觉。平时几个手指已经比较冰冷。（2023-02-24填写）', '首先要检查明确诊断，建议做一下颈部核磁共振，看看有无颈椎压迫，另外做四肢肌电图，看看有无周围神经肌肉损害 颈椎问题看骨科，神经问题看神内，分析病因，进一步检查，针对治疗。'"}
{"question":"月经不调三年，卵巢功能下降 患者平时月经规律，近两三年每个月月经后推几天，量少，去年11... 我希望不要这么早绝经，有没有什么方式来延长绝经期 - 电话问诊","answer":"'主诉： 月经不调三年，卵巢功能下降（2023-03-01填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者平时月经规律，近两三年每个月月经后推几天，量少，去年11月未来月经，2022.12.8开始口服孕酮7天，停药4天来月经，2023.1.2口服9天，服药期间来月经，2023.1.28口服7天，服药期间来月经，今来就诊。（2023-03-01填写） 患病时长：3年 曾就诊医院：宗仁卿纪念医院 当前正在使用的药物：孕酮 怀孕情况：未怀孕(2023-03-01填写)', '定期体检，目前定期地屈孕酮撤血，比如1月1号来的，到了2月1号不来月经，吃地屈孕酮，早晚各一粒吃10天，如果以后有更年期症状，排除禁忌症，可考虑雌激素补充治疗。'"}
{"question":"未避孕未孕1年 0-0-0-0，lmp：2.15，平素月经周期，未避孕未孕1... 挂过生殖科，有医生建议考虑吃溴隐亭降泌乳素，但是这个好像副作用有点大，而且不太能停药，我现在泌乳素没... - 图文问诊","answer":"'主诉： 未避孕未孕1年（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：0-0-0-0，lmp：2.15，平素月经周期，未避孕未孕1年，现检查prl：33.3ng\/ml，垂体磁共振检查排除垂体微腺瘤。（2023-02-27填写） 患病时长：1年 曾就诊医院：当地医院 当前正在使用的药物：否认 怀孕情况：未怀孕(2023-02-27填写) 希望获得的帮助： 挂过生殖科，有医生建议考虑吃溴隐亭降泌乳素，但是这个好像副作用有点大，而且不太能停药，我现在泌乳素没有之前那么高，犹豫要不要吃药来控制这个激素', '如果排卵功能的确不好，泌乳素持续高的话，可以考虑用溴隐亭治疗，它本身有诱导排卵的作用 现在把溴隐亭吃上去，很快泌乳素就会降到正常，如果还没有排卵可以直接促排卵治疗'"}
{"question":"气短1月余 1个月前在行走一段路程后或爬楼梯时会出现气短，经过休息后缓解... 帮忙判断是什么引起的气短？下一步怎么治疗？是否需要也要呼吸科看一下？ - 图文问诊","answer":"'主诉： 气短1月余（2023-02-23填写）', '目前是心衰合并肺炎 肺炎加重心衰 是一个恶性循环 目前呼吸科纠正肺炎 肺炎控制后 心外要开胸 二尖瓣置换 和冠状动脉搭桥 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"永久起搏器安装术后1年余。 患者于2021年12月因III度房导阻滞、心律失常、快慢综合... 2021年12月20日心脏起搏器安置手术后一个月检查心脏彩超显示三尖瓣中度返流，两个月已经是重度返流... - 图文问诊","answer":"'主诉： 永久起搏器安装术后1年余。（2023-02-28填写）', '三尖瓣问题主要是由三尖瓣导线导致的 这个问题很普遍 目前没有很好的解决办法 心律失常会加重反流 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"泡沫尿2年，尿蛋白增高8小时 缘于2年前发现小便有泡沫，今天检查24尿蛋白增高，具体详见照... 泡沫尿和尿蛋白超量怎么办 - 电话问诊","answer":"'主诉： 泡沫尿2年，尿蛋白增高8小时（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：缘于2年前发现小便有泡沫，今天检查24尿蛋白增高，具体详见照片（2023-02-27填写） 患病时长：2年 曾就诊医院：河北燕达医院，南京泰康仙林鼓楼医院 当前正在使用的药物：没用药 既往史： 手术：17年做过骨髓移植， (2023-02-27填写) 重大疾病：无 (2023-02-27填写) 放化疗：17年做过骨髓移植，三次化疗 (2023-02-27填写) 慢性疾病：无 (2023-02-27填写) 药物过敏史：无(2023-02-27填写) 体格检查： 身高体重：175cm，61kg（2023-02-27测量） 疾病描述： 2020年24小时尿蛋白定量135，参考值28-141 2020年11.27 胱抑素c1.19参考值0.55-1.05 2021年1.4 胱抑素1.12 参考值0.55-1.05 2021.12.25胱抑素1.30 参考值0.63-1.25（2023-02-27填写）', '目前尿常规仅蛋白弱阳性，24小时尿蛋白稍高一点，肾功能基本正常，无高血压及糖尿病，近期没有服用止痛药等，不支持排异导致，可以过1个月复查24小时尿蛋白定量看看，如果尿蛋白持续升高大于1克，可以考虑肾穿刺活检检查及有无肾脏GVHD等。'"}
{"question":"清宫术后23天，咨询 患者2023年1月18日(见图一)发现有阴道褐色分泌物去医院... 医生帮忙看看清宫手术是否有残留，而且子宫肌瘤有较清宫前缩小1公分左右，想问医生这个子宫肌瘤是否要做手... - 电话问诊","answer":"'主诉： 清宫术后23天，咨询（2023-02-28填写） 希望获得的帮助： 医生帮忙看看清宫手术是否有残留，而且子宫肌瘤有较清宫前缩小1公分左右，想问医生这个子宫肌瘤是否要做手术？能吃药缩小恢复吗？有生育需求', '从彩超上看，应该没有残留，清宫术后一般30-45天会来月经，如果没有来月经，应该到医院去检查。子宫肌瘤必须手术剔除，下1次月经干净后1-2天，可以住院剔除子宫肌瘤'"}
{"question":"烟雾病术后1年。 1年前确诊烟雾病，应该做双侧手术，只做了左侧没有做右侧 大约什么时间去复查，做右侧 - 电话问诊","answer":"'主诉： 烟雾病术后1年。（2023-02-26填写） 希望获得的帮助： 大约什么时间去复查，做右侧', '目前可以复查做对侧了'"}
{"question":"确诊肺结核7个月。 患者7个月前确诊肺结核，既往有肾病，现在要治疗肺结核，但肾功... 现在这个身体情况，吃治疗肺结核的三种药是否ok，应该怎么观察副作用 - 电话问诊","answer":"'主诉： 确诊肺结核7个月。（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者7个月前确诊肺结核，既往有肾病，现在要治疗肺结核，但肾功能已经损害，想请医生看下肺结核的用药，辅检：22-12-30尿素氮BUN6.93mmol\/L3-9.25胱抑素CCYS-C1.59↑mg\/L0-1.03，WBC2血尿酸UA396umol\/L202-416C反应蛋白CRP67.67↑mg\/L0.1-8，LY3肌酐CREA124.67↑μmol\/L59-104肾小球滤过率eGFR54.9ml\/(min\/1.73m2)，LY4β2微球蛋白BMG5.57↑mg\/L1-3，2-10HBsAg乙肝表面抗原(HBsAg)＜0.05≤0.08 2HBsAb乙肝表面抗体(HBsAb)＜2≤10.00，3HBeAg乙肝e抗原(HBeAg)＜0.05≤0.1，4HBeAb乙肝e抗体(HBeAb)2.02≥1.00，5HBcAb乙肝核心抗体(HBcAb)2.44≥1.00。今为治疗特来就诊。（2023-02-27填写） 患病时长：7个月 曾就诊医院：重庆长航医院 当前正在使用的药物：尿毒清，苯磺酸氨氯地平片，非布司他，异烟肼，利福平，莫西沙星', '根据化验结果及病史，肺结核诊断明确，既往有肾脏病史，目前血肌酐124umoI／L，服用抗结核治疗，建议继续抗结核治疗，对肾脏影响不大，但会影响肝功能，开始最好半月复查肝功能一次，如没有问题可以继续抗结核治疗并延长检查时间，肾脏方面，首先低盐饮食，无浮肿可正常饮水，同时优质低蛋白饮食，并加用a-酮酸片治疗，也可以加用一些保肾药物如金水宝或百令胶囊。建议查一下双肾超声，尿蛋白定量，抗中性粒细胞浆抗体等。'"}
{"question":"突发胸痛6天 患者于今年2月22号出现轻微右胸痛，还有后背及右侧肩胛疼痛，... 升主动脉增宽的原因，治疗方案 - 图文问诊","answer":"'主诉： 突发胸痛6天（2023-02-28填写）', '首先建议来我院复查超声 北京，周一到周五都有团队号，每周五上午一般我都会去门诊，但是偶尔有紧急任务就会临时去不了。 同时来我院做动态心电图 了解瓣膜情况后统一处理 在日常生活中一定要注意，不能做憋气运动，比如说游泳潜水吹小号，也不要做剧烈的运动，比如说短跑，比如打篮球，踢足球，尽量控制饮水量，心脏负荷不要太大'"}
{"question":"突然下肢无力 25日发烧40度，打的退烧针，26日体温37度，吃了半片扑热... 1、如何解决右小腿抖动问题？ 2、目前治疗是否需要改进？ 3、患者预后会怎么？ 4、头晕，看东西晃，... - 电话问诊","answer":"'主诉： 突然下肢无力（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：25日发烧40度，打的退烧针，26日体温37度，吃了半片扑热息痛。发烧当天双手不自觉抖动，右手抖动严重一些，退烧后，抖动症状消失。 刚开始双下肢无力，不能站立行走，但可以活动，26日晚右脚踝碰触疼痛，右小腿一分钟左右抽动一次。现在不明原因，目前在医院住院7天，住院前无摔倒，扭伤情况。（2023-02-27填写） 患病时长：一周 曾就诊医院：本钢总医院 当前正在使用的药物：住院治疗', '不自主抖动症状可能肢体抖动性短暂性脑缺血发作或者部分性癫痫发作，目前应该积极使用改善脑循环药物，保护营养神经，抑制脑神经缺血性损伤，防止脑梗塞进一步进展发展为大面积脑梗塞。 急性期静脉药物可以使用尤瑞克林，丁苯酞注射液等改善神经功能，改善脑供血。 急性脑梗塞口服药物主要是阿司匹林肠溶片＋硫酸氯吡格雷）＋他汀类药物（阿托伐他汀钙或瑞舒伐他汀钙片） 其中，上述药物也是预防脑梗塞再发的重要的基础药物。 同时 务必积极控制血糖血压。 下肢踝关节疼痛感觉不是典型脑梗表现，必要时骨科排查骨关节炎症。 如果下肢不自主抖动持续性不缓解 建议完善动态脑电图检查排查是否存在部分性癫痫发作。'"}
{"question":"类风湿性关节炎5年复查 我2018年查出有类风湿，一直服用甲氨蝶呤，期间控制的还可以... 类风湿能治愈吗？ - 电话问诊","answer":"'主诉： 类风湿性关节炎5年复查（2023-03-01填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：我2018年查出有类风湿，一直服用甲氨蝶呤，期间控制的还可以，偶尔会有肩周炎，膝盖疼。听人说甲氨蝶呤比较伤肝，有人建议看中医调，去年7月份别人介绍一位中医，据说他调过的类风湿患者最好停药了，也没复发，就去看了，有效果但不是特别明显，最近停药了，近20天手和膝盖肿痛比较厉害（2023-03-01填写） 患病时长：五年 曾就诊医院：天津市蓟州区人民医院 当前正在使用的药物：未用药 希望获得的帮助： 类风湿能治愈吗？', '你好。电话已回复。治疗类风湿关节炎要规范合理长期服用药物。1、目前服用药物是可以的，坚持治疗，定期复查血沉、C反应蛋白、类风湿因子、血常规、肝肾功能等。2、治疗类风湿关节炎西医为主，中医为辅。3、类风湿关节炎是不能根治的。但规范治疗是可以控制病情进展的。4、要调整心态，保持乐观情绪、思想负担不要太重，要保证充足睡眠。继续在当地大医院风湿免疫科就诊治疗。'"}
{"question":"肢体无力伴认知下降2月，双腿无力1周 患者于2月前新冠病毒感染后出现肢体无力症状,表现为四肢较前僵... 是否和甲泼尼龙停药有关？医生复诊说如果发现停药后情况不好回去住院打丙球和激素可以吗？ - 电话问诊","answer":"'主诉： 肢体无力伴认知下降2月，双腿无力1周（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者于2月前新冠病毒感染后出现肢体无力症状,表现为四肢较前僵直,自主活动减少,走路不稳,伴有认知功能的下降,出现不认识家里人的情况,言语较前明显减少,交流困难,以新冠肺炎曾在外院就诊,给予肺炎相关治疗。无意识丧失、无大小便失禁，近2月来肢体无力明显加重,站立不能、活动明显受限，曾在大 连 市 中 心 医 院住院治疗。出院前2周继续服用激素甲泼尼龙 第三周胃疼 停药一周发现双腿无力（2023-02-27填写） 患病时长：2月 曾就诊医院：大 连 市 中 心 医 院 当前正在使用的药物：一周前甲泼尼龙40mg多巴丝肼每天饭前一小时服用1\/3；多奈哌齐每天晚饭后一片5ml；奥氮平每天睡前5ml量1\/2 既往史： 手术：无 (2023-02-27填写) 重大疾病：无 (2023-02-27填写) 放化疗：无 (2023-02-27填写) 慢性疾病：六年前有精神抑郁症，三年前确认阿尔兹海默症 (2023-02-27填写) 药物过敏史：无(2023-02-27填写) 希望获得的帮助： 是否和甲泼尼龙停药有关？医生复诊说如果发现停药后情况不好回去住院打丙球和激素可以吗？', '1.患者出院时较入院改善，因黑便暂停激素治疗（40mg\/日），近一周肢体无力，精神状态差，进食水不佳。建议到医院完事电解质，感染相关指标，血常规肝肾功，皮质醇水平及甲状腺功能等。除外禁忌可恢复激素治疗。 2.继续保护胃粘膜，一般营养支持，院前要监测血压，体温，血糖等。 3.有条件进一步对因检查或治疗，可根据病情复查脑脊液相关指标，必要时送检脑脊液病原体基因检测，复查头MR。 4.病情变化，随时就诊。'"}
{"question":"胃胀不适5天 患者5天前无明显诱因感腹胀不适，无明显腹痛，无恶心、呕吐，去... 分析一下检查结果及病理报告。给出诊断书，同时开出处方药。 请医生看一下病理检查报告这个怎么治疗？另外... - 图文问诊","answer":"'主诉： 胃胀不适5天（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者5天前无明显诱因感腹胀不适，无明显腹痛，无恶心、呕吐，去泰州第四人民医院检查胃镜提示萎缩性胃炎，hp阴性，肠镜未见明显异常，胃镜病理提示局灶腺上皮轻度异型增生，后至泰州市人民医院查胃肠动力未见明显异常（2023-02-27填写） 患病时长：5天 曾就诊医院：泰州市人民医院 泰州第四人民医院 当前正在使用的药物：无', '萎缩性胃炎伴异型增生，确实存在癌变风险，建议服用胃复春十硒酵母治疗3个月。'"}
{"question":"胃部不适1个半月 患者近一个半月来出现胃部不适，胃痛， 胃胀满，恶心干呕，胃里... 胃胀胃疼恶心吃什么药 - 电话问诊","answer":"'主诉： 胃部不适1个半月', '米曲菌胰酶片+布拉氏酵母菌+为力苏，1周。按说明书服用就可以'"}
{"question":"胸闷1周 患者于本月20号因发生了些事情，心情抑郁，且从正月初六开始熬... 医生要我住院检查，我想问一下我这种情况是否要住院 - 图文问诊","answer":"'主诉： 胸闷1周（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者于本月20号因发生了些事情，心情抑郁，且从正月初六开始熬夜直到现在，睡觉时间晚， 一周前出现胸闷，无其他症状，无基础病，今天有些气短。就诊医院，完善相关检查，今为进一步诊疗，特来就诊。（2023-02-27填写） 患病时长：1周 曾就诊医院：当地医院 当前正在使用的药物：无用药 怀孕情况：未怀孕(2023-02-27填写)', '您需要考虑自主神经功能紊乱，自主神经功能紊乱是年轻人常见的一种生理现象，往往与生活状态密切相关，特别是熬夜，情绪的改变会更容易导致，总是会出现各种症状，但是各种检查基本是正常的，是自主神经功能紊乱的显著特点。 人体由交感神经和副交感神经两大系统组成，主要支配心肌、平滑肌、内脏活动及腺体分泌，受大脑皮质和下丘脑的支配和调节，不受意志所控制，所以称为自主神经。 人体在正常情况下，功能相反的交感和副交感神经处于相互平衡制约中，在这两个神经系统中，当一方起正作用时，另一方则起负作用，很好的平衡协调和控制身体的生理活动，这便是自主神经的功能。如果自主神经系统的平衡被打破，那么便会出现各种各样的功能障碍。 解决的办法就是改善生活方式，分散注意力，症状发作的时候，您可以和家人说说话，跟朋友聊聊天，避免对自己身体状态的过度关注，非常有利于缓解症状。放松心情，保持良好的生活习惯，症状就会逐步缓解，甚至消失。 主要包括尽量少喝咖啡和茶，保持情绪稳定，按时休息，不要太劳累，不要熬夜，可以适当的锻炼身体，让自己处于放松状态。 如果通过上述生活方式的调整，症状缓解并不明显，明显影响您的生活，我建议加用药物干预，尽快度过这个阶段： ＃谷维素片 每次一片 每天三次 这个药物是改善自主神经功能紊乱的经典用药，不良反应小，临床效果好，可以安全服用。'"}
{"question":"腰椎管占位切除术后尿潴留四个月 患者四个月前行腰椎管占位切除，术后尿潴留，在当地针灸，配合盆... 尿潴留如何规范治疗 - 电话问诊","answer":"'主诉： 腰椎管占位切除术后尿潴留四个月（2023-02-26填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者四个月前行腰椎管占位切除，术后尿潴留，在当地针灸，配合盆底肌治疗，治疗后可以自行排尿，但是有残余。为进一步诊治求诊。（2023-02-26填写） 患病时长：四个月 曾就诊医院：济源市人民医院 在北京宣武做的手术 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-26填写)', '需要记录排尿\/导尿日记，影像动力检查，为制定规范合理精准间歇导尿提供依据。开始排尿训练。争取实现早晚间歇导尿（部分间歇导尿）就能满足保护膀胱和肾脏的目的。为以后继续康复打下基础。'"}
{"question":"腰间盘突出2月 腰间盘突出2月，住院一个月，做过理疗效果不好，目前在吃中药。 想请医生看看病情严吗？给些治疗方案想请医生看看病情严吗？给些治疗方案 - 图文问诊","answer":"'主诉： 腰间盘突出2月（2023-02-27填写）', '这些症状如果住院效果不好，那只能手术解决了'"}
{"question":"身体发虚，盗汗胸闷气短，尿频1年 【症状】 患者95年生，身高160，体重49公斤，单身，未婚... 问题： 1. 近几次检查泌乳素波动是否是生理周期的影响? 2. 眼球旋转问题是否是肿瘤压迫导致？ 3... - 电话问诊","answer":"'主诉： 身体发虚，盗汗胸闷气短，尿频1年（2023-02-27填写） 希望获得的帮助： 问题： 1. 近几次检查泌乳素波动是否是生理周期的影响? 2. 眼球旋转问题是否是肿瘤压迫导致？ 3. VM\/MD是否是肿瘤压迫导致？ 4. 鼻炎是否和此肿瘤有关？ 5. 建议手术还是服药？ 6. 如果手术的话，此患者的手术风险有哪些，复发概率多大，术后是否还需服用溴隐亭？ 6. 如保守治疗则后续应该如何复查？能否一年半内拍增强CT，摘牙套后再复查核磁？', '目前垂体瘤证据不足。建议每周三下午华山医院总院门诊五楼垂体泌乳素瘤专病门诊，查巨泌乳素，做垂体增强磁共振，然后再咨询。'"}
{"question":"间断胸闷数年 数年前无明显诱因出现间断胸闷，烦躁。 偶尔大便用力时眼前发黑... 想让看看是否需要吃药治疗或者做造影 - 图文问诊","answer":"'主诉： 间断胸闷数年 现病史： 发病情况及诊治经历：数年前无明显诱因出现间断胸闷，烦躁。 偶尔大便用力时眼前发黑，于医院就诊，做了个彩超和动态心电图，考虑心肌缺血，给予药物治疗具体不详，目前没有不舒服，为进一步治疗，特来咨询。 希望获得的帮助： 想让看看是否需要吃药治疗或者做造影', '建议行心脏冠状动脉CTA除外冠心病。'"}
{"question":"阵发眩晕焦虑伴惊恐发作1年6个月 患者于1年半前阵发眩晕，焦虑伴惊恐发作，焦虑症状是因为眩晕久... 北京六院只针对焦虑开药，不能治疗眩晕，请刘主任看看孩子的眩晕属于什么病？有什么治疗建议？ - 电话问诊","answer":"'主诉： 阵发眩晕焦虑伴惊恐发作1年6个月（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：患者于1年半前阵发眩晕，焦虑伴惊恐发作，焦虑症状是因为眩晕久治不愈引起。21年9月份开始眩晕，按耳石症治疗，机器复位几次后症状减轻，但仍时有发作，后去沈阳医大一院看，医生说孩子没有耳石症，前庭也没有问题，让看心理医生。后在北京六院确诊焦虑状态伴惊恐发作。服用劳拉期间仍有眩晕发作，发作时间很短，没有规律，有时在商场有时在走路，有时在家。发作后自行好转。为求进一步诊疗来诊（2023-02-27填写） 患病时长：1年6个月 曾就诊医院：盘锦市中心医院 当前正在使用的药物：劳拉西泮1\/4片', '考虑耳石症伴持续性姿势知觉性头晕（PPPD)，前庭阵发症待排除。建议：1、继续抗焦虑治疗；2、前庭康复锻炼；3、查内听道核磁共振，化验血25羟基维生素D。'"}
{"question":"颈部不适1年余。 患者于2021年12月初无明显诱因出现颈部不适，肩胛骨疼痛，... 目前右腿稍有沉重，发紧一周，上肢有力量，也能够跑跳（但是不敢）其他无症状，能否继续保守治疗？核磁音像... - 图文问诊","answer":"'主诉： 颈部不适1年余。（2023-02-26填写）', '前后片子对比，有加重趋势，最近磁共振片子脊髓信号改变，说明脊髓损伤可能，建议手术，不建议保守治疗了，做最严重的一节，融合手术'"}
{"question":"流感 主任看下孩子是甲流吗？奥司他韦一吃就吐，该吃什么药 主任麻烦看下孩子什么病因 - 电话问诊","answer":"'主诉：发热头痛3天 现病史：3天前始发热头痛，伴呕吐，查脑电图异常，血常规白细胞总数偏高。有发热病人接触史。口服奥司他韦颗粒困难。今日体温头痛好转，未再呕吐。 既往史：无。 过敏史：无。 初步诊断：急性上呼吸道感染', '好好休息，清淡饮食，少量多次喝温热的水，多睡觉。可以口服蓝芩口服液观察。'"}
{"question":"肌肉酸痛乏力 咽喉和扁桃体疼 昨日背上出现旧病皮疹 脱衣服抹了 我剩了布洛芬缓释胶囊8粒和氨酚咖那敏片7粒和999感冒灵... - 图文义诊","answer":"'主诉：咽痛伴肌肉疼痛1天。 现病史：1天前受凉后出现咽痛，吞咽时明显，伴肌肉酸痛、乏力、鼻塞，无咳嗽、咳痰、流涕、发热，既往无新冠病毒感染史，2023-2-27自测新冠抗原（-），自服“氨酚咖那敏片、右归丸”后症状稍好转。 既往史：（1）线下医院确诊Hp感染1月余，自诉足疗程四联药物抗Hp治疗结束；（2）后背皮疹，未见皮损，具体不详。 查体：\/ 考虑诊断：1. 上呼吸道感染（急性咽炎，细菌性\/病毒性？）；2. Hp感染', '1. 同意继续服用氨酚咖那敏片对症处理，按症状严重程度每日1~3次，每次1片，切勿超量，不可与布洛芬等其他“感冒药”同服！ 2. 建议线下医院就诊，完善血常规、CRP、PCT等实验室检查，近期甲流感染高发，建议完善新冠病毒核酸、流感病毒核酸\/IgM等病原学检查。 3. 适当多饮水，注意休息，戒烟忌酒，清淡饮食。 4. 抗幽门螺杆菌根除治疗结束满4~8周后复查吹气试验，如有消化道不适，消化科随诊。 5. 后背皮疹请至皮肤科就诊。 6. 如有不适，及时线下就诊。'"}
{"question":"嘴唇又红又干像抹了口红 一周了 老喝酒 昨天喝酒后更红了 今天感觉有点紧绷并很干 摸着嘴唇感觉很厚一... 吃什么药比较好 - 电话问诊","answer":"'主诉：嘴唇发红，发干一周左右，为进一步诊治，特意咨询。 从描述来看,初步诊断：唇炎', '目前可以观察，可使用唇膏保湿，可以到医院做过敏源检测 注意事项：忌辛辣甜腻刺激食物，不饮酒'"}
{"question":"咖啡斑 当地诊断自闭症 孩子神经纤维瘤病，现在有认知障碍， 孩子神经纤维瘤病．并发胫骨假关节，现五周岁．语言发育迟缓，与... 小孩认知障碍这方面上哪个医院能治疗，如何治疗 - 电话问诊","answer":"'主诉：孩子诊断为神经纤维瘤，现五周岁．语言发育迟缓，与大人交流障碍，不会跟小朋友交流和玩耍，为进一步明确，现特意咨询。', '建议完善头颅核磁，到小儿神经科评估结果；建议针对是否为自闭症，建议到专科医院进一步评估。'"}
{"question":"鼻子有囊肿 做了ct 说是有良性囊肿 想问一下 麻烦医生看了结果给个治疗建议 - 极速问诊","answer":"'主诉：检查时发现上颌窦囊肿 现病史：患者因鼻部流涕伴鼻出血就诊于当地医院，无面部肿痛，无牙痛等其他不适。', '【观察，不适随诊】 复查时间：半年后 复查项目：副鼻窦CT 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"发热。退热。宝宝没精神。哭闹 发热两天。打了抗病毒小针。退热。精神头非常不好。哭闹。 现在医院让做腰椎穿刺。看看是不是脑炎。 - 电话问诊","answer":"'主诉：精神差3天 现病史：3天前始发热，给予注射治疗后体温好转，孩子仍精神不好，阵发性哭闹，查血常规、心肌酶谱和腹部超声未见明显异常。 既往史：无。 过敏史：无。 初步诊断：中枢神经系统感染？', '目前有中枢神经系统感染可能，建议配合医生行脑脊液常规化验检查，协助诊断，对症处理观察。'"}
{"question":"右侧髋关节不适 右侧髋关节不适1个月，再医院做了 希望医生帮我看看片子 - 极速问诊","answer":"'久站，久坐髋关节不适', '可以进一步查核磁，可以找关节科医生详细查查体再判断一下，如果逐渐减轻，可以观察'"}
{"question":"结婚十年无夫妻生活，亲密时身体无反应 亲密接触身体无生理反应，有点反感，身不受控制，婚后争吵比较多... 现在面临年龄大了生育问题，想咨询下需要在北京可以看吗？需要挂什么科室？要做哪些检查？西安这边有这方面... - 图文问诊","answer":"'之前去过妇产医院，医生只会给说这个目前没这方面治疗，因为没有过性生活只能做透视，再就是检查激素水平，这类的还有哪些方面需要做医院检查的吗？', '只要没有生殖道畸形，其它身体检查就不用做了。到医院做心理检查，到诊所做系统脱敏培训（夫妻一起接受培训），所以最好周五和周六都在北京，周五看医院的门诊，周六去诊所。请挂好号再过来，不可能现场加号。'"}
{"question":"再障性贫血，血小板13 一周多的时候打百白破后发高烧， 如何尽快康复 - 极速问诊","answer":"'乏力2月余，诊断“再障”一个半月。', '建议做父母FANCG基因突变的验证。 诊断再生障碍性贫血基本明确。 治疗主要是两个选择：1.造血干细胞移植；2.ATG（抗胸腺细胞球蛋白）联合环孢素，强化免疫抑制治疗。 建议与医生沟通，权衡利弊，做出治疗方案选择。'"}
{"question":"尿多 医生您好，打扰您了！我之前一直就是尿的次数多，但是每次尿量又... 咨询 - 电话问诊","answer":"'乏力，偶有瘙痒', '瘙痒发作不频繁，保持皮肤湿润。另外乏力，可能还是跟新冠感染后遗症有关系，可以使用虫草制剂或者右归胶囊治疗虚症。'"}
{"question":"手背上长了个疹子 不确定是什么 不太清楚 反正就是很久了这个都没 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'乏脂性湿疹', '【治疗用品】 浅致微颜舒馨倍护霜 15g 数量：1建议外用派瑞松，配合保湿，少接触水和碱性物品'"}
{"question":"发现乙状结肠癌3月余 1. 患者于 2022 年 11 月 11 号因不完全性肠梗... 1. 这么多突变 医生建议的化疗方案是什么？ 2. 这个braf 非v600e突变影响预后吗？ - 图文问诊","answer":"'乙状结肠癌肝转移', '患者为ras突变，可继续贝伐加folfoxiri方案治疗'"}
{"question":"乙肝40年余复查 长期乙肝携带，定期检查 ，这次复诊发现乙肝病毒 抗原 、dn... 下一步建议如何处理？临床治愈的标准？平时的注意事项？ 现在有哪些适合的方案？ - 电话问诊","answer":"'乙肝40年余，定期检查 ，这次复诊发现乙肝病毒 抗原 、dna异常，下一步建议如何处理？临床治愈的标准？平时的注意事项？ 现在有哪些适合的方案？', '你发现乙肝标志40年余，现为乙肝小三阳，一直定期检查 中，这次复诊发现乙肝病毒抗原2.314，HBVDNA为40，据《慢性乙型肝炎防治指南》要求，可开始抗病毒治疗，由于乙肝病毒抗原2.314，经抗病毒治疗后，尤其用长效干扰素治疗后，乙肝病毒抗原检查不出很大，且可使乙肝病毒抗体继续升高，也可以继续观察，观察乙肝病毒抗原变化，劳累熬夜可能乙肝病毒抗原升高，休息得好也可能会使乙肝病毒抗原下降，只能待观察才知。乙肝临床治愈的标准是乙肝病毒抗原转阴，最好能产生乙肝病毒抗体。希每3、4个月检查一次定量乙肝两对半、HBVDNA、肝功能、甲胎蛋白和肝脾超声波，了解乙肝两对半、HBVDNA 的变化和B超肝脏有无加重表现，不遗漏抗病毒治疗机会、不遗漏早期肝硬化和小肝癌。'"}
{"question":"咨询乙肝两对半有三项阳性，是否需要再打预 大夫 ，请问我这种情况需要再打乙 是否需要打乙肝疫苗 - 极速问诊","answer":"'乙肝两对半两项抗体或者三项抗体阳性说明过去感染过乙肝病毒，这是恢复的标志，属于正常的，这种情况通常没有传染性，可以正常参加无偿献血，不再需要接种乙肝疫苗。 核心抗体有的医疗机构检测不出，是水平问题，不等于不存在。', '【生活习惯建议(治疗性的)】 平时注意生活饮食规律，注意少吃油腻食物和甜食，不吃油煎油炸的食物，饮食清淡点，不饮酒，注意保持大便通畅，保证充足睡眠，适当多运动。'"}
{"question":"看一下乙肝五项检查报告 看一下乙肝五项报告，她这个正常 这身体正常吗、乙肝五项健康吗 - 极速问诊","answer":"'乙肝两对半检查结果出现乙肝表面抗体阳性，这是最好的检查结果。我们是否对乙肝病毒具有免疫力，那就是看乙肝表面抗体是否阳性。乙肝表面抗体阳性说明对乙肝病毒具有免疫力，也就不会再感染乙肝病毒，也不需要再接种乙肝疫苗。', '平时注意个人卫生，养成良好的卫生习惯还是非常重要的，尤其是在照料抚育孩子的过程中。 科学喂养同样重要。'"}
{"question":"咨询检查结果 1乙肝病毒表面抗原0、130阴性＜1S\/CO酶联免疫(过筛试... 我这个检查结果有没有问题 为什么2和5是阳性 - 图文问诊","answer":"'乙肝五项异常', '目前不需要打疫苗了，半年后可以查个乙肝病毒六项定量看看第二项情况，要是变成阴性，可以打疫苗。'"}
{"question":"咨询 两对半24阳性和45阳性，都是怎么 咨询 - 图文义诊","answer":"'乙肝五项异常', '考虑为乙肝病毒既往感染，没有传染性证据'"}
{"question":"乙肝 本人乙肝小三阳，肝癌家族史，病史麻烦主任看下之前问诊记录。现... 主要想咨询异常凝血酶原升高的原因，会是早期癌变吗？ - 电话问诊","answer":"'乙肝感染，异常凝血酶原升高', '2月后复查异常凝血酶原 如持续上升，做腹部增强磁共振。'"}
{"question":"和对象安全措施性接触，她称自己乙肝携带者 昨晚和这个女生有三次性接触，第二晚一次性接触之后对方坦白自己... 是否要去门诊问诊，该怎么办 - 电话问诊","answer":"'乙肝暴露', '如明确自己有乙肝抗体，不需要特殊处理，如不明确是否有乙肝抗体或者明确没有，尽快去医院注射乙肝免疫球蛋白同时注射乙肝疫苗，同时查乙肝三系定量'"}
{"question":"亚急性肝衰竭 肝衰竭如何治疗 - 电话问诊","answer":"'乙肝相关肝衰竭', '目前肝衰竭和化疗后乙肝病毒激活有关，建议丙酚替诺福韦抗病毒治疗，同时继续血浆置换（人工肝），估计2周后肝功能会明显改善，多鼓励她，吃好睡好'"}
{"question":"尿隐血，乙肝，天门冬氨酸氨基转移酶 报告显示这几现高，麻烦医生帮我 是否要去检查看医生？乙肝有打疫苗的，为什么显示这么... - 图文义诊","answer":"'乙肝表面抗原异常', '需要去检查乙肝五项。看看有没有乙肝情况，先查完看再决定尿是否进一步查。'"}
{"question":"乙脑疫苗打错了 一岁5个月打的乙脑减毒疫苗，今天打成了乙脑灭活，想问问能不能... 疫苗怎么改 - 电话问诊","answer":"'乙脑疫苗接种问题', '乙脑疫苗接种程序： 减毒疫苗八月龄一针、二周岁一针； 灭活疫苗八月龄两针间隔7-10天，二周岁一针。 您的孩子一岁五个月打的减毒疫苗，二岁七个月打的灭活疫苗，没有严格按照疫苗接种程序走，一般不需再强化乙脑疫苗接种，也可以按照当地疫苗接种单位安排进行强化接种。'"}
{"question":"摸完睾丸就想尿，无聊就又摸，摸了又尿 有一天我看见小孩子在，上网课的时候，不由自主的摸睾丸，然后呢... 小孩子说他怕疼，需要动手术之类的吗？ - 电话问诊","answer":"'习惯行的摸睾丸', '减减肥，经常的洗洗，温水洗洗，摸摸两侧阴囊内有没有睾丸，有两个就没有什么问题'"}
{"question":"哺乳期乳晕红肿 乳晕红肿，有用什么药膏不影响喂 用什么药膏可以涂，不影响喂奶 - 极速问诊","answer":"'乳头湿疹', '复方黄柏涂液湿敷，外用贝复新+地奈德 哺乳时洗掉 有明显破损才外用百多邦'"}
{"question":"文胸内靠近乳头处，有两处黑点 刘医生，我今天早上看到我家里的每一件浅色文胸都有类似的污渍，... 刘医生，请问这是什么情况呀 - 图文问诊","answer":"'乳头溢液', '这个一般是没关系，你如果总是担心的话，做个乳腺B超。'"}
{"question":"不到8岁，发现左侧乳房有硬块 不到8岁，左侧乳房有硬块，是不是性早熟，需要做哪些 - 极速电话","answer":"'乳房发育', '儿保科门诊随访，注意生长发育情况，坚持锻炼，保持合理饮食、注意手卫生，不适及时就诊。'"}
{"question":"乳房早发育，肥胖，vd不足 乳房发育，定力不强，食量太大，去年小孩有说脚很痛，去医院看说... 如何控制病情？应该怎样干预？未来对小孩有什么影响？ - 电话问诊","answer":"'乳房早发育 维生素D不足 肥胖', '每天一粒伊可新，一粒钙，一次性服完一支胆维丁乳，每天两袋知白地黄丸（分两次服用），服胆维丁乳后第61天开始每天服用三粒维生素D3。三个月后复查，复查血指标同这次检查项目，作妇科B超，不做骨龄。 【生活习惯建议(治疗性的)】 每天4-500毫牛奶，1个鸡蛋，2-3两左右瘦肉，忌食人工养殖的鱼虾、洋快餐、蜂蜜、甜饮料，反季节食品，忌食油炸高油腻的食物。多吃蔬菜水果。多到户外活动晒太阳,每天至少有半小时摸高锻炼，晚上9点前睡觉'"}
{"question":"身高低于中值，乳房左B1右B2，VD不足 身高低于中值，乳房发育医生26日面诊左B1右B2，20天前自... 检查结果是否是早熟，家长后续需要注意什么？如何追高？ - 电话问诊","answer":"'乳房早发育 维生素D低水平', '每天服用知白地黄丸两袋（分两次服用），其它药剂量不变。3个月后复查，复查血指标同这次检查指标，作妇科B超，不做骨龄。在便民门诊开检验单检查。 【生活习惯建议(治疗性的)】 每天4-500毫牛奶，1个鸡蛋，2-3两左右瘦肉，忌食人工养殖的鱼虾、黄豆制品（豆腐豆浆等）洋快餐、蜂蜜、甜饮料，反季节食品。多吃蔬菜水果。多到户外活动晒太阳,每天至少有半小时摸高锻炼，晚上9点前睡觉'"}
{"question":"右乳肿块，做的开口手术 最近右乳房老是疼，不知道什么原因，今天拍了片子，让王医生看看... 看看这个可要手术，如何控制病情。可要去医院看看。 - 图文问诊","answer":"'乳房疼痛', '多为乳腺增生导致，必要时口服药物治疗'"}
{"question":"浆细胞乳腺炎 我在南京皮肤研究所预约了皮肤活检，这边的医生怀疑我是乳房佩吉... 我在南京皮肤研究所预约了皮肤活检，这边的医生怀疑我是乳房佩吉特病，我有点害怕，希望主任回个电话给我。 - 电话问诊","answer":"'乳房皮损待查', '先做皮肤活检再说，看样子不像派杰氏病，因为范围大，你的乳房又不硬，还是像皮肤病。'"}
{"question":"发现乳腺结节1天 发现乳腺结节1天，无不适，未做治疗 昨天检查报告出来了，有没有什么问题 - 图文问诊","answer":"'乳房结节', '导管内的小小结节，目前超声和钼靶判断有困难，建议完善乳腺核磁共振（到我院三个院区均可、挂“乳腺外科”普通号让门诊医生帮忙开检查单预约即可），看仔细一点再决定后续诊疗方案，大概率没啥问题'"}
{"question":"发现双侧乳腺结节1年 发现双侧乳腺结节1年，无不适 魏医生帮忙看下化验单的结果 - 图文问诊","answer":"'乳房结节', '目前没啥大问题，按照沟通建议复查就好了'"}
{"question":"B超复查 这次主要是复查，但是也有点疼痛才去复查一下，麻烦魏主任帮我看... 术后第三次复查吧，不知道有没有变化 - 图文问诊","answer":"'乳房结节', '目前没啥大问题，按照沟通建议按时复查就好了'"}
{"question":"乳腺结节 患者既往有乳腺结节病史，无其他不适，定期复查 乳腺结节的治疗方案 - 图文问诊","answer":"'乳房结节', '目前没啥需要迫切治疗的问题，按照沟通建议复查就好了'"}
{"question":"右乳10点FA行MMT术后一年余 右乳10点FA行MMT术后一年余，无不适 帮忙看一下B超单谢谢 - 图文问诊","answer":"'乳房结节术后复查', '本次复查情况良好，术后部位结节考虑疤痕或复发可能、术前均已交代这种可能，这些结节目前考虑良性可能性大，建议复查就好了'"}
{"question":"乳腺结节 2023.1.17体检查出乳腺结节，2023.2.28复查结... 想知道是否需要手术，不手术的话结节是否能控制住\/变小\/消失？谢谢！！ - 电话问诊","answer":"'乳房结节，咨询', '定期复查或微创活检。 根据患者年龄等因素，优先推荐微创手术。'"}
{"question":"乳腺结节 您好，我于去年夏天体检的时候发现有乳腺结节，但当时没有做B超... 是否需要进一步检查？ - 图文问诊","answer":"'乳房肿物 乳腺钙化', '建议专业医院进一步筛查彩超 并钼靶读片'"}
{"question":"左侧乳房胀痛2天 左侧乳房胀痛2天，可触及硬块，未诊治。 现病史：药物：头... 1.需要采取什么措施，用什么药？ 2.堵的乳孔在正上方，孩子吃不到，可以等自行回奶嘛？ 3.一般多久... - 图文问诊","answer":"'乳汁淤积，比较焦虑', '【治疗用品】 康哺乐益生菌粉（固体饮料） 2g*10袋 数量：11.继续哺乳，乳房多冷敷不通乳不热敷。2.放松哺乳，不要因为堵奶发烧就紧张害怕，建议服用康哺乐益生菌缓解菌群失调；3.如果发烧服用布洛芬，把注意力放在孩子身上，不要老关注这个乳头上的白点'"}
{"question":"血糖高，乳腺部位有阴影 病理出来了，确诊癌症，我上传下病理，后期怎么处理 后期如何处理，诊治 - 图文问诊","answer":"'乳癌初诊 ER PR HER-2均为阳性', '1.控制好血糖可以考虑 根治手术。 2.根据术后病理才能知道是哪期的 根据病理选择放疗。 3.HER-2（3+）就是高危因素的，术后予以抗HER-2治疗1年。 内分泌药物来曲唑口服5-10年。'"}
{"question":"肺部结节，怀疑转移 2021年乳腺癌，进行切除手术，化疗6次，靶向17个，22年... 想知道借的切片要求 - 电话问诊","answer":"'乳癌术后咨询术后复查报告及进一步诊治方案', '解读复查报告，可考虑行局部微创活检，明确病理结果，决定后续处理方案'"}
{"question":"发现右乳肿块2年。 患者发现右乳肿块2年，大小约1.9?1.5cm大小，可推动，... 潘大夫可以给我加个号吗？我想尽快手术，我是单亲妈妈，我真的不能死 - 图文问诊","answer":"'乳癌穿刺确诊', '约好了3\/6周一上午西院门诊号 可以先在协和APP上取号'"}
{"question":"乳腺 孩子是21-三体综合征。半年前，乳头出血，鲜红的，弄到衣服和... 大夫，我们现在很茫然，不知道应该怎样才能知道这个病的情况，希望得到您的帮助，谢谢您！ - 普通电话问诊","answer":"'乳管扩张、乳头溢液', '根据症状体征描述考虑乳管内乳头状瘤可能性大，建议普外科会甲乳外科就诊手术治疗，明确病理诊断。'"}
{"question":"乳腺癌手术后26天。 26天前患者因乳腺癌在北京协和医院行手术治疗，自诉病理无特殊... 主要看骨扫描里的颞骨有病变 ，是否需要进一步检查和治疗 - 电话问诊","answer":"'乳腺Ca术后，pet结果咨询。', '目前头核磁共振未见明显异常，PET显示颞骨可疑良性病变，如需要进一步就诊，可行头CT+骨窗，进一步明确病变。ct有少量射线，注意禁忌防护。'"}
{"question":"乳腺增生月经前疼，有结节 乳腺增生年做彩超随访半年，结节没有变化，主任看看给 - 极速电话","answer":"'乳腺三级结节', '协和跟最好还是做个麦默通微创手术切掉。'"}
{"question":"体检发现左乳结节1天 体检发现左乳结节1天，无不适 给看一下这个检查结果需要作手术么 - 电话问诊","answer":"'乳腺不适', '周一周二上午周五下午门诊时间找我加号安排'"}
{"question":"乳房卵巢提前发育 王主任，今天李**上午在院里做了激发试验，我把结果给您看下，... 指导下一步检查 - 电话问诊","answer":"'乳腺发育一年，股龄增大。性激素激发试验黄体生成素峰值1.97，卵泡刺激素峰值8.87', '目前不能诊断真性早熟，暂时观察，3个月以后再复查性激素。 可以咨询一下赛高素，电话4008899131'"}
{"question":"胸疼 小孩一直说胸疼 不清楚是否为正常发育呢 不清楚 病情是否正常 - 普通电话问诊","answer":"'乳腺发育？', '1、建议儿童内分泌门诊就诊，详细查体，评估是否存在乳腺发育 2、必要时完善乳腺超声、子宫附件超声、骨龄、性激素六项等相关检查 3、病情变化及时门诊就诊'"}
{"question":"乳腺 乳腺结节半年，无感觉，边界不太 是否需要手术 - 极速问诊","answer":"'乳腺增生结节。', '1、从彩超上来看就是乳腺增生的结节及囊肿。乳腺增生是一个正常的生理现象，90%以上都有乳腺增生。平时少吃高脂肪饮食、油炸食品，少喝油汤。如果乳腺有疼痛少吃辛辣刺激食物，少喝刺激性饮料，不要饮酒。尽量避免怀孕流产，避免服用雌激素类药物。保持愉快心情，适当运动。不要过分劳累。要定期复查。每次月经干净3~7天以后，可自我检查，用手指指腹触摸，如果触摸和平时有什么不一样，或内衣上有分泌物，特别是血性分泌物，应及时就诊。没有发现异常3到6个月到医院复查彩超，了解结节有无变化。 2、从这两个彩超的描述来看，这些结节变化不太明显。应该是良性的可能性大。右侧乳腺9:00这个结节，形态有点不规则，可以行穿刺活检。如果不想做这个创伤性的检查，建议做一个核磁共振的平扫加增强加扩散成像，根据结果再决定是否行穿刺或手术或是观察。'"}
{"question":"浸润癌 教授您好: 1.现在属于哪一期？ 2 同上 - 图文义诊","answer":"'乳腺癌', '就诊的医院医疗水平已经相当不错了，按当地制定的方案规范的治疗就可以了。不用太紧张。'"}
{"question":"乳腺癌 您之前说需要服用阿那曲唑（瑞宁得）10年，目前进口药没有了，... 是否换药。 - 图文问诊","answer":"'乳腺癌', '应该服药十年 定期复查是终身的，是否继续用药，取决于复查情况'"}
{"question":"乳腺癌术后20天 2023年1月21日发现右乳肿物已经确诊为乳腺癌右侧，2月6... 帮忙看看术后病理，制定一个治疗方案，这边大夫制定Ac_t 8个化疗，我妈身体有些受不了化疗，如果不化... - 电话问诊","answer":"'乳腺癌改良根治术后。luminal型，腋窝淋巴结4个转移。无远处转移发现', '化疗：AC-T或者TAC(6程）。化疗后放疗加内分泌治疗'"}
{"question":"右乳癌术后17天。 患者2023年2月8日哈尔滨市红十字医院因右乳癌进行右乳全切... 我的诉求是： 1、我目前提供的医院的大病理结果，协和专家认可吗？准确性高吗？是否需要在专科医院再次进... - 电话问诊","answer":"'乳腺癌改良根治术后，乳腺浸润性癌，er及her2阳性，腋窝1个淋巴结转移', '建议化疗及靶向治疗：AC-T, 加双靶。化疗后内分泌治疗：阿那曲唑或依西美坦5年'"}
{"question":"浸润性乳腺癌 术后治疗方案 - 图文问诊","answer":"'乳腺癌早中期，手术切除后需要进行化疗', '化疗后内分泌药物维持'"}
{"question":"左乳浸润性癌 左乳全切手术 今年一月二十八号在县医院进行了左乳结节微创清楚手术，病理查出... 化疗条件 - 电话问诊","answer":"'乳腺癌术后', 'Ki67较高，存在危险因素，建议做辅助化疗，序贯内分泌治疗'"}
{"question":"乳腺癌 ER强＋30％ PR强＋30－40％ C-erbB_2阳性 ... 双靶结束后是否需要口服吡咯替尼加强，是否需要CDK46加强 - 图文问诊","answer":"'乳腺癌术后', '若奈拉替尼副作用不大，可以和阿贝西利一起应用。反之，就不用'"}
{"question":"类风湿性关节炎合并红斑狼疮 类风湿性关节炎合并红斑狼疮，白 乳腺癌切除术20年，类风湿20余年，近几年控制稳定，从... - 极速问诊","answer":"'乳腺癌术后20年合并类风湿性关节炎和系统性红斑狼疮，目前正在给予环孢菌素及激素治疗中。', '建议继续目前治疗，密切观察系统性红斑狼疮的进展以及乳腺癌，病情变化有无复发。如有异常及时停药并予以处理。'"}
{"question":"乳腺癌 ER强＋30％ PR强＋30－40％ C-er 双靶结束后是否需要口服吡咯替尼加强，是否需要CDK46加... - 图文义诊","answer":"'乳腺癌术后、化疗后、双靶治疗中、内分泌治疗中', '1. 针对该患者病理结果及当前治疗方案，没有很充分的临床试验证据支持额外使用吡咯替尼有很明显的获益 2. CDK4\/6抑制剂可以尝试使用，如阿贝西利 3. 定期复查，如病情变化及时调整治疗方案'"}
{"question":"三阴乳癌术后三年，怀孕50天肿瘤指标异常 三阴乳腺癌术后三年，怀孕了，怀孕50天的时候抽血查验肿瘤指标... 指标异常，我的身体是否有问题，孩子是否能要 - 电话问诊","answer":"'乳腺癌术后三年，CA125高', '1. 建议妇科就诊筛查妇科肿瘤 2. 患者近期CT超声等检查阴性，暂无转移征象，建议每月密切检查 （超声、肿瘤指标等）'"}
{"question":"肺结节及纵隔淋巴结，请看看肺是否有问题？ 女，50岁。2020年12月进行早期乳腺癌保乳手术，术前肺C... 是否需要去面诊？但挂不上3月6日的号怎么办？ - 电话问诊","answer":"'乳腺癌术后发现肺部结节', '左下肺实性结节是炎症，右中肺班片影是放疗引起的，都是良性病变，右上肺胸膜下磨玻璃结节考虑原位癌可能性大，但两年以上观察没有变化，建议继续观察没有危险，纵隔淋巴结稍增大，考虑是炎症引起的，也同期继续观察'"}
{"question":"右侧乳腺浸润性导管癌伴前哨淋巴转移二个 家中母亲，妹妹，姨等人没有人得过乳腺癌，可是我一个男性得乳腺... 下一步需要放疗吗?天津医生让放疗25次，请问您，下一步我该如何治疗?如需放疗，怎么放，计量多少？ - 图文问诊","answer":"'乳腺癌术后咨询放疗', '您好，看了您的资料，男性乳腺癌发病率低，但也是有的。 您的情况确实需要放疗 右侧胸壁加锁骨区 50Gy\/25次 可以的 50Gy是用的计量吗 是的，放疗剂量'"}
{"question":"浸润性乳腺癌 术后治疗方案 - 电话问诊","answer":"'乳腺癌术后咨询问题，pT1bN1M0，hr＋，her2阴性，ki67 30％，21基因19分', '建议后续多西他赛+环磷酰胺化疗6次，后续放疗咨询。内分泌治疗采用芳香化酶抑制剂（绝经后），或者他莫昔芬（绝经前，后续定期查激素水平）。'"}
{"question":"乳腺癌 乳腺癌二期，恶性肿瘤 阳性扩增， 下一步应该怎么办现在病情什么情况 - 极速问诊","answer":"'乳腺癌术后，pT3N0M0，HER-2过表达', '建议上传完整的病理报告，以评估下一步正确的治疗方案。'"}
{"question":"发现右乳肿物3月 患者3月前自己意外触摸乳房发现肿块，无疼痛，无乳头溢液。就诊... 目前的病检等检查是否可以确诊，担心疾病有无误诊， 癌症是否转移， 疾病治疗及可控性，希望可以请专家二... - 电话问诊","answer":"'乳腺癌经穿刺确诊，腋窝淋巴结影像学提示转移可能。全身评估未见远处转移表现。', '建议尽快手术，术后根据病理分级分期分型，决定下一步治疗方案。'"}
{"question":"乳腺癌术后8个月 乳腺癌术后，已行化疗及放疗，寻求内分泌治疗方案 患者原主诊医生给出方案治疗方案：CDK4／6治疗两年，医生建议用凯丽隆（患者41岁）＋10年内分泌治... - 电话问诊","answer":"'乳腺癌，术后放化疗已结束', '内分泌治疗方案: 卵巢功能抑制（亮丙瑞林\/戈舍瑞林）+依西美坦 5年，5年后需延长内分泌治疗，再制定下一步方案。'"}
{"question":"发现双乳结节一周 患者一周前发现双乳结节，偶尔有刺痛，例假来之前胀痛，捏到里面... 1.目前我的这个肿物是良性还是恶性？ 2.需不需要做手术？ 3.因备孕前体检查出，有怀孕想法，怀孕会... - 图文问诊","answer":"'乳腺结节', '1、根据目前资料看考虑良性的可能性大，恶性不能排除但概率比较低； 2、虽然良性的可能性大，但还是建议手术，原因如下：1）右边的结节囊实性密度不均，像是囊性成分和实性成分混在一起；2)您如果在备孕，避免孕期在激素的刺激下快速增长。'"}
{"question":"乳腺结节 乳腺结节，无明显疼痛感，自己偶 能否看下报告单，是否严重，怎么控制 - 极速问诊","answer":"'乳腺结节', '三类基本上都是良性的，结合结节的大小，可以考虑定期复查 平日尽量规律生活，多喝水，多进食新鲜水果，蔬菜等粗纤维食物，适当锻炼身体，避免熬夜，吸烟，饮酒，少进食辛辣刺激食物，养成良好的生活习惯。'"}
{"question":"乳腺结节 2016年做过右侧结节手术，良性， 是否需要进一步检查和治疗，需要注意什么，需不需要吃... - 图文义诊","answer":"'乳腺结节', '三类结节基本上是良性的，结合结节的大小定期复查就可以了。 建议你同时做一个乳腺钼靶检查。 平日尽量规律生活，多喝水，多进食新鲜水果，蔬菜等粗纤维食物，适当锻炼身体，避免熬夜，吸烟，饮酒，少进食辛辣刺激食物，养成良好的生活习惯。'"}
{"question":"乳腺彩超看结果 体检中心开的数据检测，想了解结节会不会严重 - 极速电话","answer":"'乳腺结节', '从彩超的描述来看，结节良性的可能性较大，同时结合结节的大小定期复查彩超就可以了。'"}
{"question":"乳腺结节 去年体检，右侧乳房有一结节约6m 控制病情 - 极速问诊","answer":"'乳腺结节', '从病史来看及彩超报告，结节良性的可能性大，结合结节的大小定期复查 生活上平日尽量规律生活，多喝水，多进食新鲜水果，蔬菜等粗纤维食物，适当锻炼身体，避免熬夜，吸烟，饮酒，少进食辛辣刺激食物，养成良好的生活习惯。'"}
{"question":"乳腺结节纵横比大于一4b 您好 医生 请问我这种情况需要怎么办 需要都开掉吗 有点... 不知道今天上午沟通还来得及不 有些着急 或者您今天方便的时候哈 谢谢您了 - 电话问诊","answer":"'乳腺结节', '如果您想来我门诊就诊，那么请您下载“北京协和医院”手机APP ，在首页-注册建档-进行就诊人的信息管理，按照提示上传身份证件照片后，绑定患者的身份证件和有效手机号码（用于接收挂号信息、查询化验单和检查报告），获得协和医院ID 号，请把这个协和ID 号发给我，我就可以给您预约加号了'"}
{"question":"协和B超乳腺结节 4A 钼靶0级癌症患者 左乳结节边界欠清形态欠规则周边 麻烦医生帮我看下B超结果和钼靶结果 - 图文义诊","answer":"'乳腺结节', '建议完善磁共振，必要时行手术切除送病理检查明确性质'"}
{"question":"乳房上有一块大疙瘩，能不能直接切除？是不是需要手术呢？是可直接手术呢，还是需要其他治疗之后才能手术 - 门诊视频","answer":"'乳腺结节', '根据症状体征考虑乳腺结节恶性可能性大，建议外科就诊穿刺明确病理诊断后进一步治疗。'"}
{"question":"发现双侧乳腺结节半年 发现双侧乳腺结节半年，月经前有轻微疼痛 是否需要手术 如何后续治疗 - 图文问诊","answer":"'乳腺结节', '能摸到可以考虑做个小手术切掉了'"}
{"question":"乳腺结节，钙化，彩超4b级，钼靶4a 无家族史，评定4b的病灶很小，不 可以去门诊吗？ - 极速问诊","answer":"'乳腺结节', '这个分类需要做个病理检查明确性质，结果出来有什么疑问随时联系'"}
{"question":"乳管扩张，乳头溢液，乳管低回声结节， 潘医生，您好!我是一直找您定期随诊复查的乳头溢液、乳管内沉积... 预约手术时间 - 图文问诊","answer":"'乳腺结节伴可疑溢液', '已约3\/2周四上午西院普通门诊号，见面说安排国际部手术即可'"}
{"question":"术后血肿 李主任您好 我乳腺结节术后第一天我嫌太勒了 就松了外圈绷带一... 这个血肿应该怎么处理 ？是不是很严重 ？能自行吸收吗？可以吃活血化淤药吗？ - 电话问诊","answer":"'乳腺结节开放活检术后，略有皮下淤血', '密切观察，如出现血肿，及时就医'"}
{"question":"发现乳腺结节一天。 怎么治疗比较好，辛苦主任再帮我看看非常感谢 怎么治疗好 - 电话问诊","answer":"'乳腺结节彩超分类3', '低风险状态，无特殊处理，半年后复查'"}
{"question":"发现乳腺结节21天。 患者21天前体检，就诊于当地医院，查乳腺彩超，发现右侧乳腺结... 咨询治疗方案 - 图文问诊","answer":"'乳腺结节彩超分类3', '低风险结节，无特殊处理，随访，半年后复查'"}
{"question":"体检发现乳腺结节1天 患者1天前体检时发现乳腺结节，未予治疗 主要是希望医生看看，有没有必要马上进行下一步检查或者治疗，甲状腺微小癌是2015年上半年动的手术，是... - 电话问诊","answer":"'乳腺结节彩超多发囊肿 甲状腺癌根治术术后', '低风险结节，无特殊处理 年度体检'"}
{"question":"乳腺结节 这个恶性的概率高吗，后续要做啥 恶性概率高吗 - 极速问诊","answer":"'乳腺结节，目前看大部分是良性的 可以三个月复查彩超 可能是导管内乳头状瘤 有一定的恶变风险 等一下常规病理', '建议： 1.少吃蜂蜜制品、阿胶、燕窝，少吃各类保健品以及补品。 3.少吃高脂肪、大荤大油的，瘦肉是可以的 4.少用含有雌激素较多的高档次化妆品 5.没有确定性质之前，不建议到美容院按摩乳房 6.不要熬夜，少生气，保持心情舒畅 7.多运动，定期复查 以上个人建议仅供参考'"}
{"question":"新生儿出生第7天乳头旁长了草莓状血管瘤 医生您好！我家宝宝2023年1月27出 想知道这是不是草莓样血管瘤，能否消退，比如用什么药... - 极速问诊","answer":"'乳腺部位血管瘤', '1、建议口服普奈洛尔片，或普奈洛尔口服液治疗。 2、建议早期治疗，满月后，就应该治疗，不应该担忧药物安全性，而延误治疗，以免影响女孩乳腺部位发育。'"}
{"question":"术后问诊 打屁越来越少，肚子有点胀，经常拉肚子应该是肠炎， 扩肛扩了一年左右，停扩三个月了， - 电话问诊","answer":"'二次巨结肠术后', '1 建议扩肛 2 建议排便训练 3 升结肠短，所以可能会有稀便 4 如果不排气，会有肠梗阻，所以你不是不排气，而是排气你不知道，我们是持续产气和产生大便，脉冲式的排气排便， 5 实在不放心，当地医院做一个钡灌肠（要24小时复查）然后过来打肉毒素'"}
{"question":"妊娠27周+ 孕3个月内有先兆流产的情况，未服用保胎类药物，现基本情况尚可... 想继续选择您这分娩，是否需要提前预约及预约流程，选择您做为我的私人医生可否有绿色通道 - 一问一答","answer":"'二胎，经产妇。既往因心脏彩超提示心内异常血流信号，在我院住院分娩。分娩后心脏彩超复查尚好。此次妊娠目前情况可，希望晚孕时可来我院待产分娩。', '1.目前情况请定期产检，适时完成OGTT（口服糖耐量试验）。 2.如无自觉不适，孕32-34周（或之后）完善心脏彩超。 3.可在孕36周以后我院产检，提前评估，已备适时住院待产。'"}
{"question":"过敏性咳嗽2月 12连续发烧9天（crp高）（咳嗽，鼻塞），其中住院挂水一周... 用药情况 - 图文问诊","answer":"'于主任，小朋友半夜发烧至39.8，美林服用后2小时体温降至35.7左右！25号也是半夜发烧，一顿美林退烧，体温在35.7-36.2徘徊！请问阶段性反复发烧是什么原因？体温这么低不要紧吧 体温稳定，头孢和奥司他韦要吃吗', '合并细菌感染才需要用头孢，目前没有依据。如果反复发热，去验血，看看有没有合并细菌感染。'"}
{"question":"肛门肿块 五六年前做过比较轻的肛瘘手术， 想知道是什么这个是。 - 极速问诊","answer":"'五六年前做过比较轻的肛瘘手术，之间没有过问题再，今天下午突然感觉坐着肛门周边有点疼，手摸有硬块。前一天吃了点稍辣的，喝了两三瓶啤酒，今天上午没啥感觉。自己拍了个照片，能看到右上角有个肿起来。（2023-03-01填写）', '这是肛乳头炎引起的肛缘肿胀，您这应该和吃刺激性食物有关，问题不大，建议每天二至三次用碘伏消毒一下后涂抹点肛泰痔疮膏即可！涂抹时指头可以把痔疮膏塞入肛内涂深一点。'"}
{"question":"心率慢，头晕半年 半年前无明显诱因发现心率慢，头晕，特别是睡觉时明显，未就诊，... 询问病情 - 电话问诊","answer":"'亚临床甲减 高脂血症 病情： 半年前无明显诱因发现心率慢，头晕，特别是睡觉时明显。化验甲功异常，高脂血症', '亚临床甲减，建议复查甲功，复查甲功同时查甲状腺球蛋白抗体和甲状腺过氧化物酶和甲状腺彩超，如果TSH仍然高，可以服用优甲乐替代治疗，优甲乐首次四分之一片（12.5ug），服用2个月左右复查甲功。 高脂血症建议清淡饮食，避免油炸食物和肥肉，可以服用普伐他汀睡前20mg，服用1个月左右复查肝肾功能血糖血脂'"}
{"question":"2018年怀孕半年后查出甲减 畏寒，经常没力气，抽血发现甲功 如何用药 - 极速问诊","answer":"'亚临床甲减', '建议暂时不用药，平常吃碘盐，海带紫菜等高碘食物少吃'"}
{"question":"颈部疼痛3周 患者3周出现颈部，耳后疼痛，容易出汗，无胸闷心慌，无易怒，有... 需要用药吗？是否可以确诊是亚急性甲状腺炎症？ 怎么治疗呢？会不会转变为甲亢 - 图文问诊","answer":"'亚急性甲状腺炎可能性大', '建议定期复查甲状腺彩超和甲功，必要时口服激素治疗'"}
{"question":"一胎SCN1A突变，现孕检左侧脑室9.0 尚**女性32岁，有一个女孩张**5岁，人工流产过一个（因张... 问题已经在前面描述过了 - 电话问诊","answer":"'产前诊断', '1.当地建议的产前诊断项目是按你们的病史和产前诊断的原则做的。 2.现在提供的产检情况，未提示胎儿异常。 3.不需要盲目的自己主张扩大遗传检测，当前对基因的认识是有限的，盲目检查检出无法解释的变异会更无法选择。 4.按要求常规产检，听当地产科医生的建议。'"}
{"question":"胎儿1号染色体缺失 羊穿芯片报告显示胎儿1号染色体缺失，缺失也 Kcnt2 ... 我一胎正常染色CMA检测正常没有遗传，现在怀二胎27周因为年纪大做了羊穿发现染色体1号缺失1q31.... - 一问一答","answer":"'产前诊断咨询', '1.在孕期检出的临床意义不明确的微缺失致病性的判断主要参照夫妻是否携带相同变异和做胎儿这个检测的原因。 2.由于已明确羊水检出的1q31.3 微缺失来自父亲，父亲正常，如果孕期检查，特别B超检查没有异常提示就得不出胎儿异常的结论。 3.缺失片段中包含一个KCNT2 显性遗传方式，（即携带即患病）智力障碍有关的基因，文献报告的主要是这个基因上点变异，与缺失不相同。这个基因剂量（缺失或重复）与致病的关系目前没有评价。 4.可以继续产检。 当然风险客观存在。'"}
{"question":"哺乳期回奶 您好，我上周一突然急性乳腺炎，然后发烧不退吃了消炎药不能给宝... 是否需要门诊 - 图文问诊","answer":"'产后', '你好，一般回奶常用方法包括，维生素b6口服，一天三次，一次口服70mg，还有就是皮硝敷乳房，去中药房买来皮硝装在纱布袋敷在乳房下，湿了硬了就换，也可以吸出乳房里面水分，还有就是生麦芽煎茶喝，每天一次，以上三个方法，可以同时也可以选其中一到两个'"}
{"question":"顺产后1年半月经未来临 顺产后一年半月经未来临，母乳喂养一年。G2P1。孕前有胚胎停... 我看不懂这个“条形强回声”是什么意思，目前没有任何不舒服，需要进一步检查和治疗吗？这么久不来月经，我... - 电话问诊","answer":"'产后1年半，自述停止哺乳，近半年月经未复潮，超声提示宫内条状强回声', '如未完全停止哺乳，则有可能月经不复潮，建议查内分泌激素六项及甲功，恢复月经后再复查B超了解强回声性质'"}
{"question":"糖耐量受损 2023年1月17日之前所有的血糖产检 请问这是糖尿病吗？我刚生完小孩需要哺乳，饮食该如何... - 极速问诊","answer":"'产后8天复查OGTT提示餐2血糖高', '目前尚不能诊断糖尿病，建议暂均衡营养饮食，适当运动，产后42天复查75gOGTT检查。'"}
{"question":"产后一年半了，月经不调，棕色血渣 产后月经间隔时间不稳定，有时候50多天，这次20天就来了，并... 诊断 - 普通电话问诊","answer":"'产后一年半了，月经不规则，lmp2.26，棕色血渣', '建议妇科检查，B超，宫颈及性激素'"}
{"question":"最近查甲功指标异常，不确定异常了多久。 按照您的遗嘱隔了两周多复查了甲功、TRAB，拍了彩超，请您再... 是否需要吃药，因为在哺乳期，是否可以通过其他方式控制 - 电话问诊","answer":"'产后甲状腺炎 病情： 哺乳期甲亢，复查了甲功、TRAB，拍了彩超，无心悸手抖', '继续观察，一个月左右复查甲功，暂时不用特别处理。 平常适碘饮食。'"}
{"question":"羊水穿刺做了结果正常 34+6早产有掉痒影响小孩子的脑部发育?妈妈有妊娠糖尿病宝宝... 低血糖跟掉痒会影响小孩以后脑部发育?低血糖以后自己在家怎么检测 - 电话问诊","answer":"'产褥期', '根据描述，整体问题不大，不用太担心，好好坐月子，满月后正规儿保'"}
{"question":"咳嗽，尤其夜间咳嗽 本人2月15日生产结束（顺产、有侧切），目前处于哺乳期。距离... 请问医生，我是否需要拍ct，如何控制病情，哺乳期可用什么药物吗？ - 图文问诊","answer":"'产褥期（坐月子）高度疑似哮喘症状', '吸入布地奈德，吸入方法具体可参考我的微信公众号'"}
{"question":"人工授精后咨询 2月13日进行人工授精后，今天检测没有怀孕，下一步要怎么做？ 线上咨询 - 电话问诊","answer":"'人工授精后失败', '建议停药等来月经第三天返院制定下一步治疗方案！'"}
{"question":"晶体半脱位术后 晶体脱落取晶体玻切换悬吊晶体今天早上揭开纱布看不见，眼压只有... 看不见东西，眼睛前显示一道黑竖杆一道白竖杆。现在怎么办？ - 电话问诊","answer":"'人工晶体脱位术后第1天看不清楚。', '完善B超眼底照片和眼部OCT检查。密切观察。'"}
{"question":"子宫息肉 流产后发现有息肉，不知道是否应该切除还是观察 是观察还是手术 - 图文问诊","answer":"'人工流产后月经复潮2次，超声提示子宫内膜息肉，1.0*0.8cm，建议月经干净3-7天宫腔镜检查及息肉摘除术', '月经干净3-7天行宫腔镜检查及息肉摘除术，术后病检若为良性，建议宫腔内放置曼月乐环预防复发。'"}
{"question":"月经准时，量少，颜色有点发黑，时间长 月经准时，但量少，颜色也不好，点点滴滴的一星期左右才干净，检... 怎样才能调理好 - 图文问诊","answer":"'人工流产后月经复潮，月经量少，色黑，无经期腹痛症状', '定坤丹口服调理月经或中药调理治疗。'"}
{"question":"人流宫腔分离 宫腔分离需要吃药吗？卵巢有个囊肿需要治疗吗 2号人 - 极速电话","answer":"'人工流产后月经量多', '目前可以口服葆宫止血颗粒和肾上腺色腙片止血，出血多去医院检查，月经干净后或五天后复查血hcg。'"}
{"question":"人流术后43天，月经未复潮 已婚已育。43天前行早孕人流术，无腹痛，至今月经未复潮。就诊... 我1月16日做了人流手术。术后43天还未来月经，复查子宫内膜0.5cm 治疗和用药建议 - 电话问诊","answer":"'人流术后', '可以抽血检查卵巢功能看看激素水平，根据结果口服药物来月经，在排卵期复查超声看看内膜，评估内膜是不是薄。在来月经第五天复查超声看看有没有宫腔残留'"}
{"question":"人流术后3+周，阴道褐色分泌物 患者于2月6号早孕行流产手术，术后给予屈螺酮炔雌醇片服用。第... 想问一下我的流褐色分泌物、流血到底是什么原因导致的？服用短期避孕药到来例假的几天是否还要继续服用咖啡... - 电话问诊","answer":"'人流术后3+周，阴道褐色分泌物。患者于2月6号早孕行流产手术，术后给予屈螺酮炔雌醇片服用。第二周后逐渐血止，从第三周开始偶尔流一些颜色很淡的褐色液体，量少。从第三周末开始到第四周初，流深褐色分泌物，去医院超声检查，彩超正常，给予咖啡酸片口服，出血情况褐色分泌物基本停止。 当前正在使用的药物：屈螺酮炔雌醇片，咖啡酸片，想问一下我的流褐色分泌物、流血到底是什么原因导致的？服用短期避孕药到来例假的几天是否还要继续服用咖啡酸片？医生让流产后服用3个月的短期避孕药是否必要？', '人流后口服优思悦是常用到的方法，一方面规律月经，另一方面避免重复怀孕，点滴出血是常见的现象，可以口服咖啡酸，月经期停止服用。偶有第一次月经不来的，连续服用第二盒即可。彩超宫颈囊肿近一年内查过TCT、 HPV无异常的话可以不用处理。'"}
{"question":"女朋友怀孕，询问人流情况 简要情况： 男士服用异维A酸，年前两次咨询过陈主任。 时间流... 根据复查，恢复情况如何，药物服用情况，出血情况 - 电话问诊","answer":"'人流术后阴道出血咨询', '服用益母草，观察。术后42天第二次复查 【处方】 益母草颗粒 15g*10袋 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"早孕 周六去龙华复查开了新的中药，但是因为上一副还没吃完，新的还没... 后续需要怎么处置 - 电话问诊","answer":"'今天上午测验孕棒非常浅的杠，是否需要停药，周日上午同房过，怕不稳定', '月经第21天，确认妊娠血HCG较准。一般明确怀孕后直接换保胎中药。 验血HCG时把孕酮一起测掉，如果早孕孕酮水平过低，可以口服地屈孕酮。'"}
{"question":"上吐下泻 头疼 今天凌晨一点上吐下泻，早上起来 是否需要用药 - 极速问诊","answer":"'今天凌晨一点上吐下泻，早上起来又上吐下泻，白天依旧不舒服，最高温度为37.6，现在已降至36.9，胃痛。（2023-02-28填写）', '【生活习惯建议(治疗性的)】 清淡饮食，禁食冷的，禁食辛辣刺激性食物，热敷，可以吃蔬菜汤及面条，没有不舒服症状，不用药'"}
{"question":"白天拉肚子4遍 今天拉了4次，最后一次有粘液，泡沫状，在当地社区医 - 极速电话","answer":"'今天拉了4次，最后一次有粘液，泡沫状，在当地社区医院化验了大便，让吃半袋头孢（2023-02-28填写） 今天拉了两次了，昨天4次（2023-02-28填写）', '给宝宝吃头孢克肟颗粒25mg，一天两次。益生菌给宝宝吃上，拉的很的话把蒙脱石散也给宝宝吃上。'"}
{"question":"发烧，流涕 今天看完医生后还是反复发烧，咳 吃药后还是反复发烧，现在服用药物是否合适？ - 极速问诊","answer":"'今天看完医生后还是反复发烧，咳嗽，流涕， 白细胞减少会不会影响较大？（2023-02-26填写）', '风寒咳嗽颗粒一次一包一天三次。或者是杏苏止咳口服液一次一支天三次。磷酸奥司他韦颗粒45mg，一天两次。停l蓝芩口服液。'"}
{"question":"移植后保胎 2023.2.12和2.14分别移植一枚冻胚和囊胚，2.13... 接下来还是否需要注射肝素？ - 图文问诊","answer":"'今天肝功能有异常', '肝素隔天一支，当地药房买易善复口服，另外低糖低脂饮食'"}
{"question":"抑郁症 恐惧症特别厉害，余**恐惧异性恐惧社交恐惧，一个人在外面会紧... 正在吃药，想咨询一下需要换药吗？有没有更有效的药 - 电话问诊","answer":"'仍有惊恐发作症状。', '建议合并劳拉西泮治疗，同时建议合并心理治疗，必要时面诊。'"}
{"question":"由于骑车摔了，医院拍片，意外发现腿骨有东 骑自行车摔了一跤，去医院拍片，意外发现腿骨上有破坏 我想问下这个大概是什么东西 - 电话问诊","answer":"'从上传片子情况看孩子胫骨上段有骨病变，建议核磁共振检查评估一下病变性质', '目前注意休息和保护，待病变性质明确后决定后续治疗'"}
{"question":"乙肝 近三年肝功能，肝弹，甲胎蛋白， 是否需要开始用药，后续如何降低病毒量 - 极速问诊","answer":"'从你描述的情况看，目前处于乙肝病毒携带状态的可能性大。虽然病毒量有点波动，病毒量小于一万都是属于比较低的(也就是说乙肝病毒复制不活跃)。目前暂时不需要治疗。 如果肝功能反复异常、乙肝病毒量大于一万，那时就需要考虑进行抗病毒治疗。 如果有肝硬化肝癌家族史，抗病毒治疗也是可以考虑的。', '【生活习惯建议(治疗性的)】 平时注意生活饮食规律，注意少吃油腻食物和甜食，不吃油煎油炸的食物，饮食清淡点，不饮酒，注意保持大便通畅，保证充足睡眠，适当多运动。 半年复查一次肝功能血糖血脂肾功能，一年全面检查一次，包括生化全套、两对半定量数值、乙肝病毒量、肿瘤标志物、肝脏纤维化系列指标、肝胆彩超和肝脏弹性测定。'"}
{"question":"发现B细胞淋巴瘤。 呼吸困难，吸氧，急救了2小时。上周六一次，去年四五月两次 去... 患者这种情况很危险，不知道什么时候还会犯。万一没有急救措施。或者离医院太远，有生命危险。现在应该查些... - 图文问诊","answer":"'从去年四五月份至今，发生了3次呼吸困难的情况，最近的一次是近期在医院化疗后的晚上', '建议做冠脉增强CT进一步明确诊断'"}
{"question":"医生说是湿疹，摩擦性苔藓皮炎 一开始一点越长越多孩子痒的不行 用什么药 - 极速问诊","answer":"'从图片上看考虑是湿疹', '如果没有用药禁忌， 可口服盐酸西替利嗪滴剂，一次7滴一天2次 外用地奈德乳膏一天2-3次 尽量不要接触肥皂，酒精等刺激性洗涤用品，避免辛辣饮食，减少食用海鲜'"}
{"question":"额头 脸颊 下巴 长了很多闭口粉刺 15岁的时候有过这种情况，早上起床尤其严重，但是没用药，后来... 能不能推荐一些药涂一下，我最近开学了在外地上大学，之前在洛阳没约上号 - 图文问诊","answer":"'从图片和病史看，初步考虑痤疮伴敏感肌的问题', '建议你先外用夫西地酸乳膏，一天两次外用，外用药一定要先试一小块，没有不舒服的话再逐渐扩大面积，要注意清水洗脸，仰着脸洗头，洗发水一定不要流在脸上，平时不喝奶不吃甜食。用医用护肤品不要化妆。用一周左右和张主任说说情况，咨询结束后会送你几次咨询，一周左右可以联系上张主任。此问诊小结由杨潇潇医师书写，张斌主任签发。'"}
{"question":"医生说是玫瑰痤疮，二级痘痘 长期满脸痘痘，痘痘大多为小的红痘痘和闭口，实际上痘痘更密集和... 治疗痘痘 - 图文问诊","answer":"'从图片和病史看，初步考虑痤疮伴玫瑰痤疮的问题', '张主任给你制定了1个方案，你可以参考一下，建议以吃药为主，一般六周一个疗程，第1次不要买太多，10天就可以了，可以凭电子处方在当地药房买，也可以在网上购买，吃药期间稍微有点头晕，恶心是正常情况，如果身上痒，不管吃到第几天立即停药和张主任联系，外用药一定要先试一小块，没有不舒服的话再逐渐扩大面积，平时不喝奶不吃甜食。用医用护肤品不要化妆，医用护肤品可以选雅漾或者薇诺娜，选一种舒敏保湿特护乳就可以，不要用太多，吃十天左右在这里和张主任说说情况。后面已赠送您咨询次数，若有问题请及时联系张主任。此问诊小结由杨潇潇医师书写，张斌主任签发。'"}
{"question":"痤疮 额头下巴长了很多这种凸起型的痘痘 有点疼 有点硬 怎么治疗 - 图文问诊","answer":"'从图片和病史看，初步考虑痤疮的问题，粉刺比较明显', '医院面诊'"}
{"question":"胸前起了很多小红疙瘩 有些痒 按压有点疼 2.18日例假期刚开始，差不多三天左右的时候胸前开始起红疙瘩... 如何治疗？ - 图文问诊","answer":"'从图片和病史看，初步考虑糠秕孢子菌毛囊炎的问题', '建议口服药米诺环素1次50mg，1天吃2次，外用选夫西地酸乳膏，外用萘替芬酮康唑乳膏，一天两次外用，用一周左右看看治疗情况，外用药一定要先试一小块，没有不舒服的话再逐渐扩大面积，后面已赠送您咨询次数，若有问题请及时联系张主任。此问诊小结由杨潇潇医师书写，张斌主任签发。'"}
{"question":"嘴角下方出很小很小的水泡 一个月前嘴角出这个小泡泡 没有现在多 也不红，最近几天开始发... 需要怎么治疗 - 图文问诊","answer":"'从图片看初步考虑湿疹的问题', '可以外用夫西地酸，一天两次外用，用五天左右和张主任说说情况，咨询结束后会送两次咨询，一个月内可以联系张主任。此问诊小结由杨潇潇医师书写，张斌主任签发。'"}
{"question":"反复间断性腹痛1年余 宝宝因“反复间断性腹痛1年余”就诊。 1）宝宝于1岁时，出现... 请问医生我们孩子是什么问题，需要做其他检查么？吃什么药或者做什么治疗？ - 电话问诊","answer":"'从孩子的病史情况来看，徐医生觉得还是首先要当心慢性的胃肠道的疾病，建议进一步做胃镜，排除食管炎，慢性胃炎，排除消化道溃疡这些情况，那目前饮食上呢，徐医生还是觉得应该要有所控制，避免生的冷的油炸的食品，避免碳酸性饮料，茶饮料，咖啡牛奶糯米的食品，因为这些食品吃了以后呢，会增加胃肠道的负担，使胃胀气的症状更加的严重。', '胃镜的同时还可以进一步寻求一下是否存在幽门螺杆菌感染的情况，如果存在的话还是需要应该根治。'"}
{"question":"舌系带上面长了什么东西，舌系带过短吗 舌系带正常吗，舌系带长了什么东西，还是舌系带过短了 舌系带正常吗 - 图文问诊","answer":"'从家长描述和视频，考虑是舌系带短。', '建议到医院检查一下，如果确定是舌系带短，一岁以后可以手术'"}
{"question":"吃饭时总干呕 从小喝水容易呛咳，断奶后吃饭容易干呕，然后就不想吃了，特别是... 是什么原因引起的，需要到医院吗？ - 普通电话问诊","answer":"'从小喝水容易呛咳，断奶后吃饭容易干呕，然后就不想吃了，特别是快吃完的时候。最近发烧咳嗽后吃饭干呕频繁，问她哪里不舒服，有时候说喉咙，有时候说没有不舒服，不知道是喉咙不舒服引起的干呕还是干呕引起的喉咙不舒服。除了吃东西其他时候不干呕。', '考虑咽部敏感，有心理因素的影响。'"}
{"question":"看磁共振结果。 患者8天前突然出现头晕、恶心、呕吐，并伴有发热，到当地医院住... 解读颅脑磁共振，需要进一步治疗吗？ - 图文问诊","answer":"'从所传片子看，确实存在异常信号，但不能确定为肿瘤。目前无需干预，可观察。', '一年后复查，观察病灶的变化。'"}
{"question":"两个膝盖前面和两侧疼痛，右膝盖内侧疼痛严 双膝盖周围疼痛，右边膝盖内侧相比较疼的严重。左侧膝盖外侧疼的... 如何治疗？缓解疼痛？ - 图文问诊","answer":"'从片子看 是中度的骨关节炎', '可以先保守治疗 推荐口服依托考昔 氨基葡萄糖 钙片 平时不要爬楼爬山 出远门带护膝 躺在床上做抬腿动作 锻炼大腿肌肉 加强膝关节保护 膝关节局部可以热敷 外用扶他林乳膏'"}
{"question":"周日晚高烧周一抽血开具的药吃美林就退点 周日晚上开始发烧，周一去工大医院抽的血，大夫开的药 - 极速电话","answer":"'从病史看，宝宝像\"流感\"引起得发热。', '可以继续口服\"磷酸奥司他韦颗粒\"。同时体温超过38.5度，口服\"布洛芬混悬液\"。另外，多饮白开水，注意物理降温。至于身上出红疹，最好带到医院看看。同时，白细胞计数低，口服\"磷酸腺嘌呤片\"。而且服用5－7日后，注意复查血常规，了解白细胞及血小板计数是否恢复正常。'"}
{"question":"胃部不适 从胃口往喉咙部位中间不舒服，胃口靠右感觉压着，堵着 - 极速电话","answer":"'从胃口往喉咙部位中间不舒服，胃口靠右感觉压着，堵着，吃完早饭感觉这样不舒服，晚上吃完饭，感觉加重，后半夜过后，感觉消化下去，会好一些，现在吃的比原来少一半，家门口社区医院，做了肝肾B超，说是胃口问题（2023-02-28填写）', '建议消化内科就诊，完善心电图，胸部cT，胃镜，采血肿瘤标志物'"}
{"question":"反复解黏液脓血便16年余，加重4天 患者16年来反复解黏液脓血便，确诊为溃疡性结肠炎，一直间断口... 1.用药周期和药量是否需要调整 2.保证胎儿健康的前提下是否需要更换别的治疗方案 - 电话问诊","answer":"'仔细看了你上传的材料，结合你的症状描述，初步诊断：溃疡性结肠炎。', '一、病情活动期间意外怀孕，需要用足量生物制剂控制病情，类克是可以继续用的。 二、注意饮食，避免感染和过劳，避免过度紧张和焦虑的情绪，腹部避免受凉。饮食以少渣易消化的软食为宜，忌辛辣刺激性食品、带壳类的海产品、油炸食品、腌制品。'"}
{"question":"胃胀1年 患者1年前出现胃部不适、胃胀、烧心，无腹痛腹泻，无便血黑便。... 不知道我这种情况 是胃的问题还是肠道问题，有没有必要去做胃肠镜 - 电话问诊","answer":"'仔细看了你上传的材料，结合你的症状描述，初步诊断：胃炎可能性比较大。', '一、可以对症服用奥美拉唑、铝碳酸镁和胃肠安丸。用药两周效果不好，需要查胃镜和幽门螺杆菌（停药两周之后才可以查）。 二、饮食以易消化的软食为宜，忌酸凉硬辣烫等刺激性食物，忌烟酒，忌浓咖啡和浓茶，吃饭细嚼慢咽，避免过饱，尽量避免吃油炸食品及腌制品。'"}
{"question":"去年夏天第一次口里苦，舌苔厚， 每次生气之后会出现口里苦，舌苔厚，两侧肋骨侧面或者后面不得劲... 大夫，麻烦您看看，我这应该怎么办？ - 电话问诊","answer":"'仔细看了你上传的材料，结合你的症状描述，初步诊断：胆汁反流性胃炎、胃肠功能紊乱、消化不良可能性比较大。', '【处方】 铝碳酸镁咀嚼片（达喜） 0.5g*20片 数量：5盒 马来酸曲美布汀片（舒丽启能） 0.1g*20片 数量：5盒 胰酶肠溶胶囊（得每通） 0.15g*20粒 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 一、如果用以上三种药效果不好，加用第4种药物，双歧杆菌或者枯草杆菌二联活菌胶囊。四种药用两周效果还不好的话，就需要查胃镜、幽门螺杆菌、肝胆脾胰腺超声、血常规、肝功、肾功、ca199。 二、饮食以清淡易消化的软食为宜，忌酸凉硬辣等刺激性食物，忌烟酒，忌浓咖啡和浓茶，腹部避免受凉。 情绪也影响胃肠道功能，规律的生活，稳定的情绪，良好的心态也很重要。 适当做些健身运动，比如健步走、太极、气功等，对调整胃肠功能也有一定的益处。'"}
{"question":"一个月了，总是晚上或者半夜出现胀气，恶心 高三学生，经常睡觉前或半夜出现胀气，恶心 想咨询医生病情和后续用药 - 图文问诊","answer":"'仔细看了您的各种资料，结合各方面的信息，目前并没有器质性大问题的证据，所以不用太担心。不舒服的症状，目前主要考虑胃肠功能紊乱的可能性大，合并压力紧张的因素，我已经把相关的原因分析，可能的注意事项，科普文章以及如何用药等都给您仔细说了，应该做状态的调整，还有药物的调整2个方面。尽可能放松，不要太焦虑，必要的时候再完善其他相关的检查。', '【处方】 舒肝解郁胶囊 0.36g*28粒 数量：2盒 枸橼酸莫沙必利片（加斯清） 5mg*10片 数量：3盒 复方阿嗪米特肠溶片（泌特） 复方*40片 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"新冠后胃部不适，吃药和刺激的都不能结束。 新冠后，胃病不适严重，吃多后胃胀，吃少了又全身没有力气，服中... 希望得到治疗建议和用药指导。 - 电话问诊","answer":"'仔细看了您的各种资料，结合各方面的信息，目前并没有器质性大问题的证据，所以不用太担心。不舒服的症状，目前主要考虑胃肠功能紊乱的可能性大，我已经把相关的原因分析，可能的注意事项，科普文章以及如何用药等都给您仔细说了，应该做状态的调整，还有药物的调整2个方面。尽可能放松，不要太焦虑，必要的时候再完善其他相关的检查。', '【处方】 舒肝解郁胶囊 0.36g*28粒 数量：2盒 雷贝拉唑钠肠溶片（波利特） 10mg*7片 数量：2盒 复方阿嗪米特肠溶片（泌特） 复方*40片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"用手摸上腹感觉随时出现硬块，凌晨胃胀严重 引食不规律，近三年内做过4次胃镜每每次都取组织活检，螺旋杆菌... 请医生给出治疗方案，可以的化，给患者提供处方，或是否来医院人治疗 请医生给出治疗方案，可以的化，给患... - 图文问诊","answer":"'仔细看了您的各种资料，结合各方面的信息，目前并没有器质性大问题的证据，所以不用太担心。不舒服的症状，目前主要考虑胃肠功能紊乱的可能性大，我已经把相关的原因分析，可能的注意事项，科普文章以及如何用药等都给您仔细说了，应该做状态的调整，还有药物的调整2个方面。尽可能放松，不要太焦虑，必要的时候再完善其他相关的检查。', '【处方】 舒肝解郁胶囊 0.36g*28粒 数量：3盒 枳术宽中胶囊 0.43g*24粒 数量：5盒 利福昔明片（昔服申） 0.2g*12片 数量：4盒 复方阿嗪米特肠溶片（泌特） 复方*40片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"右腹隐痛，CA724轻度升高11.9 宋医生您好，我右上腹隐痛约2个月左右，疼痛点也不固定，有时在... 请您看一下检查结果，是否严重，以及需要什么样子的进一步检查 - 图文问诊","answer":"'仔细看了您的各种资料，结合各方面的信息，目前并没有器质性大问题的证据，所以不用太担心。不舒服的症状，目前主要考虑胃肠功能紊乱的可能性大，我已经把相关的原因分析，可能的注意事项，科普文章以及如何用药等都给您仔细说了，应该做状态的调整，还有药物的调整2个方面。尽可能放松，不要太焦虑，必要的时候再完善其他相关的检查。', '【处方】 舒肝解郁胶囊 0.36g*28粒 数量：3盒 枳术宽中胶囊 0.43g*24粒 数量：5盒 雷贝拉唑钠肠溶片（波利特） 10mg*7片 数量：2盒 复方阿嗪米特肠溶片（泌特） 复方*40片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"慢性萎缩性胃炎伴轻度肠化 之前有幽门螺杆菌感染，治愈转阴，22.9体检发现胃部蛋白酶2... 现在药已经吃完，需要配药。➕咨询。 - 图文问诊","answer":"'仔细看了您的资料，从目前的情况看问题不大，按照我给您的建议好好调整，别太紧张焦虑。我已经把如何处理、科普文章等都发给您了，做一些调整，必要的时候再完善其他检查。', '【处方】 替普瑞酮胶囊（施维舒） 50mg*20粒 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 聚普瑞锌颗粒（邦可复） 75mg*6袋 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"下腹部不适、疼痛，腹泻 大夫您好，我2022.12.7急性阑尾炎手术后，近期有过3回... 如何吃药，如何治疗，以后如何防止腹泻，饮食应该如何注意，还有啥需要注意的。 - 电话问诊","answer":"'仔细看了您的资料，从目前的情况看问题不大，按照我给您的建议好好调整，别太紧张焦虑。我已经把如何处理、科普文章等都发给您了，做一些调整，必要的时候再完善其他检查。', '保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"胃疼 经常每隔一段时间就胃部突然疼痛，每隔一两个月都有。 解答病因如何造成的，我好以后避免。 并给我讲如何治疗，以及下次疼的时候吃什么药能快速止痛 - 电话问诊","answer":"'仔细看了您的资料，结合各方面检查结果，腹痛还是考虑急性的胃炎或者急性的胃功能紊乱，可以按照我说的用药调理，保持良好的饮食，生活习惯，看看效果，可以同时做1个腹部彩超。', '保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"(幽门前区）慢性萎缩性胃炎伴肠上皮化生 2022年8月18日做胃镜查出(幽门前区）慢性萎缩性胃炎伴肠... 接下来如何控制病情，是否需要手术，谢谢医生 - 图文问诊","answer":"'仔细看了您的问题，主要问题是萎缩性胃炎和肠化，程度较重，按照我说的4个防治要点：一是不能有幽门螺杆菌，二是良好的饮食生活习，三是短期的药物调理，四是随访胃镜。好好调整，不用太担心，放松些。', '【处方】 聚普瑞锌颗粒（邦可复） 75mg*6袋 数量：10盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 替普瑞酮胶囊（施维舒） 50mg*20粒 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"膀胱肿瘤 慢性胃炎 最近胃镜检查示慢性非萎缩性胃炎伴糜烂，胃窦病理报肠化三个? 本人有家族史，母亲37岁胃癌去世，因此是否可以激进处理，内镜下剥离肠化的黏膜？肠化三个加是癌前病变吗 - 图文问诊","answer":"'仔细看了您的问题，主要问题是萎缩性胃炎和肠化，程度较重，还好没有明显的上皮内瘤变或者是不典型增生，按照我说的4个防治要点：一是不能有幽门螺杆菌，二是良好的饮食生活习，三是短期的药物调理，四是随访胃镜。好好调整，不用太担心，放松些。', '【处方】 聚普瑞锌颗粒（邦可复） 75mg*6袋 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 替普瑞酮胶囊（施维舒） 50mg*20粒 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 保持良好的饮食，生活习惯，别太紧张，放松些，好好服药，祝早日康复！'"}
{"question":"吃药两年多还是有多疑乱想狂想是自已不快乐 自控力差，有时傻笑。睡觉没安全感害怕。老实朝负面乱想无法忘记... 怎么才能改变他的认知问题？ - 电话问诊","answer":"'他胡思乱想自己不能控制，这属于强迫症状，是比较难缓解的，有时间来医院看看，根据情况调整用药。', '【生活习惯建议(治疗性的)】 与同学关系搞不好，需要多引导帮忙他学会处理同学关系。'"}
{"question":"颈椎病 您好，我感觉最近头晕，肩颈疼， 询问怎么恢复 - 极速问诊","answer":"'以前有过头晕，面部发胀，手指轻微麻木。最近半个月首出的症状是肩颈突然疼痛，右侧手臂发麻，右侧大腿无力。最近没有接收正规治疗。网上买了一个带气囊的颈椎固定器，但使用后好像症状加重了，现在停用了。', '当地医院康复理疗科骨科进行正规保守治疗。 若三个月症状持续不缓解或加重可考虑手术治疗'"}
{"question":"怀疑阴部神经疼 挂了周三的号准备去您那！才做的检查hpv16阳性 是治疗宫颈炎后去北京！还是先去您那看看 - 电话问诊","answer":"'会阴疼痛', '您明天早上八点到门诊，我就马上给您看哈'"}
{"question":"阴道肛门旁边屁股瓣长了一个肿包 前几天开始的 正面屁股瓣阴道和肛 可以涂抹其他药膏吗 还是不管它 或去医院 - 极速问诊","answer":"'会阴部囊肿感染', '建议抗炎治疗，必要时到医院看看妇科或者肛肠外科'"}
{"question":"肛门闭锁及尿道下裂 先天性肛门闭锁及尿道下裂，在新生儿科住院 张斌医生电话问... 咨询2月27号膀胱镜检查结果及手术情况 - 电话问诊","answer":"'会阴部尿道下裂合并肛门直肠畸形 行肛门后切开术', '正常喂养 半岁以后泌尿科门诊随诊 评估尿道下裂手术时机 外阴护理 注意大小便通畅'"}
{"question":"没有明确诊断。粘稠囊肿或其他? 剖宫产因为会阴不适偶然摸到会阴部皮下包块 可能是盆底疝吗?会不会是恶性肿瘤或者肉瘤，刚生了小孩摸到包块太害怕焦虑了 - 电话问诊","answer":"'会阴部结节', '从图像描述来看囊性病变可能大，肛周脓肿，前庭大腺囊肿，皮脂腺囊肿待排'"}
{"question":"传染性软疣 传染性软疣长在会阴处是性传播吗 是否严重？ - 极速问诊","answer":"'传染性软疣', '可以长在会阴部也可以长在其他部位。 部分会伴有瘙痒出现，软疣皮炎。 检查梅毒可以分查梅毒特异性的抗体和心磷脂抗体滴度两类，其中查特异性抗体比较快，一般几个小时或者当日可以出结果，查抗体滴度由于需要将血液进行倍比稀释，再观察结果，所以相对需要时间长，可能要到第二天才能取到检测报告。如果是阳性或疑似阳性结果，需要转到高级实验室复查 除了微小解原体三型阳性其他都是阴性的。 可以口服阿奇霉素或者是左氧氟沙星胶囊。 连续治疗1~2周左右。 也可使用多西环素肠溶片'"}
{"question":"肝胆淤积 黄疸 一个月还是脸色黄 眼睛黄 2月8查血红蛋白86 吃了铁剂 ... 需要住院吗 - 电话问诊","answer":"'低GGT胆汁淤积，考虑是DUBIN-JOHNSON综合征可能性大。', '可以继续目前治疗，不考虑胆道闭锁。可以把血常规化验单发给我看看。'"}
{"question":"宝宝半夜体温35.5 1.宝宝九个多月，二月十六号打了麻腮风和乙脑疫苗。 2.二月... 宝宝凌晨睡觉体温35.5 辅食水果呕吐 - 图文问诊","answer":"'低体温', '【生活习惯建议(治疗性的)】 感谢您的信任！注意饮食及护理，观察病情变化，无好转需就诊，祝健康快乐！'"}
{"question":"HPV感染 去年七月查出hpv43型阳性，没有治 请问hpv6阳性长疣的概率大吗，现在没有长，下一步该如... - 极速问诊","answer":"'低危hpv感染', '6和11型感染容易长尖锐湿疣 您得尽快把病毒清除 抵抗力高不会长，抵抗力低持续不转阴可能会长 没有直接杀病毒的药物，药物都是辅助作用，hpv病毒感染主要通过增加抵抗力清除，抵抗力增强了，hpv感染有自愈性。锻炼身体最重要，每天运动半小时，多吃鸡肉鱼肉，药物可以干扰素凝胶阴道上药三个月，月经期不上药，然后复查'"}
{"question":"卵巢低级别浆液性癌IV期（肠、盆腔转移） 卵巢低级别浆液性癌复发后治疗方案 - 电话问诊","answer":"'低浆Ia术后3年3个月。术后2年9个月复发。再次手术中发现肿瘤难以切净，仅行活检和造瘘手术。术后zTC、AC等化疗，肿瘤无明显缩小。BRCA-，ER+，PR-', '如果愿意考虑手术治疗，请做PET-CT进行评估。如果不愿手术，请用莱曲唑治疗。如果没有禁忌症，可考虑同时服用乐伐替尼。如果经济情况允许，请做体系全基因检测。'"}
{"question":"每天下午总有低烧迹象， 每天下午会低烧，无任何不适，精 就想看看孩子血项是否严重，一周内有四五天时间每天下... - 极速问诊","answer":"'低热一周', '这种情况可以先吃药观察，如果发热超过两周，就要及时去医院检查一下了。有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"急性胰腺炎，住院突发呼吸困难，输氧中 住院输液中，初步诊断是急性胰腺炎，未完全明确诊断， - 极速电话","answer":"'住院输液中，初步诊断是急性胰腺炎，未完全明确诊断，排队等增强核磁，今早突然出现呼吸困难，胸闷，想吐症状（2023-02-28填写）', '吸氧缓解，证明目前治疗有效，继续维持原有治疗。'"}
{"question":"今天早上起床突然一阵眩晕，白天有点恶心 平时属于那种总感觉累，体力不支的，味口还行，睡眠一般，今天醒... 请问治疗方法 - 电话问诊","answer":"'体位性眩晕，躺下起床翻身出现', '耳石症检查，必要时复位，口服敏使朗和金纳多'"}
{"question":"咳嗽、喘息3天 患儿于3天前无明显诱因，出现咳嗽，呈阵发性，伴喘息，喉中鸣响... 解决喘的问题，担心成了哮喘 - 电话问诊","answer":"'体格检查： 身高体重：109cm，18.5kg 主诉：咳嗽、喘息3天（2023-02-28填写） 现病史：发病情况及诊治经历：患儿于3天前无明显诱因，出现咳嗽，呈阵发性，伴喘息，喉中鸣响，伴腹痛，为肚脐周围痛，自述疲惫，无发热，无头晕头痛，无恶心呕吐。于今日到医院就诊，未做任何检查，给予清宣止咳，孟鲁司特，布林奈德雾化，疗效欠佳，为求进一步治疗，遂就诊，患儿发病以来精神可，食欲稍差，睡眠可，二便正常，体重无异常改变。 上述症状患儿于21年冬季出现过两次，22年3月份出现过类似症状。（2023-02-28填写）患病时长：3天 当前正在使用的药物：清宣止咳，孟鲁司特，布林奈德雾化', '1.布地奈德1mg＋特布他林2.5mg雾化吸入一天两次。 如果孩子声音嘶哑明显，再加上布地奈德1mg＋生理盐水2ml雾化吸入一天两次。每两次雾化吸入间隔半小时以上。 2.氯雷他定5mg，每天一次 3.孟鲁司特4mg，每晚一次 4.必要时可以加上奥司他韦， 5.如果孩子情况可以，周四上午8点之前，来省立医院老院区门诊，给我看看。如果症状加重，建议暂时就近在当地医院治疗。'"}
{"question":"生长发育咨询 孩子生长发育方面体检结果，预约王主任你3月8号的号。结果出来... 是不是已经要开始发育了呢 - 电话问诊","answer":"'体格检查： 身高体重：130cm，31kg（2023-02-28测量） 现病史： 发病情况及诊治经历：孩子生长发育方面体检结果，预约王主任你3月8号的号。结果出来后想请你看一下。（2023-02-28填写） 患病时长：一天 曾就诊医院：浙江省台州医院 当前正在使用的药物：无', '孩子骨龄8.8岁，比年龄大0.6岁。预估身高156上下3cm，比遗传靶身高159.5略低一点。控制食量减重。多运动，半年后复查骨龄。口服小艾素每天2包早晚各一包餐后吃3-6个月'"}
{"question":"左侧膝关节疼痛2年，加重6个月 患者于2年前健身后出现左侧膝关节疼痛，间断发作。6个月前疼痛... 需要采取什么治疗吗？还是确实可以不管自己修养 - 电话问诊","answer":"'体格检查： 身高体重：165cm，51.5kg（2023-02-28测量） 其他病史： 无 既往史： 手术：去年4月确诊了甲状腺癌，5.19做了手术。现在身体恢复还可以。 (2023-02-28填写) 重大疾病：无 (2023-02-28填写) 放化疗：无 (2023-02-28填写) 慢性疾病：无 (2023-02-28填写) 药物过敏史：无(2023-02-28填写) 现病史： 发病情况及诊治经历：患者于2年前健身后出现左侧膝关节疼痛，间断发作。6个月前疼痛加重，以行走时疼痛明显，休息时缓解。（2023-02-28填写） 患病时长：6个月 曾就诊医院：当地医院 当前正在使用的药物：无 怀孕情况：未怀孕(2023-02-28填写) 主诉： 左侧膝关节疼痛2年，加重6个月（2023-02-28填写） 齐昊医生（海南医学院第二附属医院 骨科）辅助问诊并整理书写 希望获得的帮助： 需要采取什么治疗吗？还是确实可以不管自己修养 图片\/PDF(3)：', '核磁已看过 没什么问题。佩戴护膝 适量运动。 疼的话可以贴弗比洛芬凝胶贴膏 每日一帖 效果比较好 有问题再留言'"}
{"question":"没有症状，体检发现 没有症状，体检发现，丘脑位置ct 有没有问题 - 极速问诊","answer":"'体检CT片子显示两侧丘脑之间高密度影。', '需要核磁共振细看一下这个高密度影性质。主要是排查是不是肿瘤性疾病。 随时关注身体状态，如果出现任何异常情况，及时去线下医院检查就诊。'"}
{"question":"抗环瓜氨酸肽抗体高 平时没发现什么症状，抽血体检时 请问医生，这一指标高是类风湿吗？平时都没有什么症状... - 极速问诊","answer":"'体检发现CCP升高', '1.定期随访CCP抗体 2.如有关节肿痛、僵硬等不适，就诊风湿科门诊 3.避免疲劳、感染，防寒防湿'"}
{"question":"消化内科 父亲22年11月中上旬查出大便黑色，柏油样粘连，住院10天，... 是否可以去门诊挂你的号？现在做何治疗？ - 图文问诊","answer":"'体检发现SCC增高', 'SCC升高，主要建议宫颈 食管，头颈肿瘤。当然炎症也会升高，排除一下胃镜是排除了胃癌，食管癌。有条件还是建议做个PETCT'"}
{"question":"乙肝 乙肝病毒结果已出来请医生帮忙看一下。。。。 帮忙看一下 - 图文问诊","answer":"'体检发现乙肝两对半小三阳，肝功能正常，B超无明显异常，HBVDNA9590IU\/ml', '可予抗病毒治疗，定期复查，不可擅自停药'"}
{"question":"发现泡沫尿2个月。 患者于2个月前开始发现泡沫尿。2月19日去珠海市第六人民医院... 希望问问大夫接下来还做什么检查？ - 电话问诊","answer":"'体检发现尿蛋白+-，白细胞+++，血肌酐72umol\/L', '复查月经结束5天后的清洁中段尿常规，尿白蛋白'"}
{"question":"体检发现甲功异常 体检发现甲功异常，无明显不适，检查结果见下图 附肿瘤标志... 明确诊断 - 电话问诊","answer":"'体检发现甲状腺功能正常，TPO-AB,TG-AB升高，甲状腺超声提示提示回声不均，弥漫性病变', '考虑自身免疫性甲状腺炎，目前甲状腺功能正常范围，暂时不用治疗，每年复查一次甲状腺功能'"}
{"question":"双侧睾丸微石症1月余。 患者1月前在苏州大学附属独梁湖医院 超声提示双侧睾丸微石症。... 医生您好，我的孩子目前有双侧睾丸微石症，双侧睾丸头囊肿，对于孩子的病情，我们十分焦急，不知道有没有可... - 电话问诊","answer":"'体检发现睾酮升高，双侧睾丸微石症，附睾小囊肿。', '青春早期正常现象，建议定期随访超声与性激素，关注身高与骨龄发育情况。'"}
{"question":"体检发现肺结节2年 现在有时候还是胸部会疼 后背多少也会痛 偶尔会咳嗽 痰多 今天复查刚刚在医大一院拍的胸片 - 电话问诊","answer":"'体检发现肺小结节2年 复查结节消失', '每1-2年定期复查肺CT即可'"}
{"question":"尿潜血 体检查出尿隐血2+，红细胞正常。 询问需要完善什么检查。肾脏有问题的可能性大吗 - 极速问诊","answer":"'体检查出尿隐血2+，红细胞正常。偶尔尿尿有泡沫。肾功能正常，肾部b超正常', '镜下血尿 ，查尿红细胞形态，定期复查尿常规，肾功能。'"}
{"question":"孩子新冠后，两个月，晚上睡觉低温， 孩子新冠后，两个月，晚上睡觉低 晚上睡觉低温，怎么办 - 极速问诊","answer":"'体温低', '夜间体温低，白天正常，近期有新冠感染史，考虑体温低与此有关，可查甲功五项，近期观察，异常随诊。'"}
{"question":"发热 孩子从前天晚上开始发高烧40度，浑身没劲疼痛，呕吐严重，吃药... 孩子去年有一次尿酸高600多，感冒好了再查就没有了，昨天检查肾功尿酸又高500多，孩子肾脏有无问题？... - 电话问诊","answer":"'体瘦 食欲不振 脾胃不和 高尿酸血症', '饮食调理 作息健康合理 养护脾肾 日间多饮水勤排尿 低嘌呤饮食 避免高糖生冷寒凉饮食 定期复查'"}
{"question":"腿上长了个包 今天发现大腿上长了一个包，不痛 请问是什么问题？需要治疗吗 - 极速问诊","answer":"'体癣', '治疗建议: 一、建议去医院皮肤科做真菌镜检，以进一步明确诊断 二、如不方便检查，也可暂时复方酮康唑乳膏，每日1次，连续2周'"}
{"question":"皮肤起红疹，结痂一直没好 一开始皮肤起红疹，破皮结痂后， 需要擦什么药膏比较好 - 极速问诊","answer":"'体癣', '治疗建议: 一、建议去医院皮肤科做真菌镜检，以进一步明确诊断 二、如不方便检查，也可暂时外用萘替芬酮康唑乳膏，每日2次，连续2-3周'"}
{"question":"皮肤上长东西，很痒 皮肤上长东西，很痒 就有天晚上睡 是什么病？长了什么东西？需要用什么药？ - 极速问诊","answer":"'体癣', '治疗建议: 一、建议去医院皮肤科做真菌镜检，以进一步明确诊断 二、如不方便检查，也可暂时外用萘替芬酮康唑乳膏，每日2次，连续2周'"}
{"question":"生长缓慢 宝宝出生体重6.2斤，长50cm，月子里就喝的a2至初，体重... 喂养方式是否需要调整，或者是否是隐性牛奶蛋白过敏 - 普通电话问诊","answer":"'体重增长不满意', '考虑加量奶粉， 如仍不满意，尝试换用深度水解奶粉。感谢信任，祝宝宝茁壮成长！'"}
{"question":"体重增长较慢 1. 宝宝2022年11月28日出生，出生后混合喂养，母乳量... 是否需要换奶粉或服用补剂益生菌追体重 - 电话问诊","answer":"'体重增长慢', '可以换氨基酸奶粉观察两周，氨基酸奶粉可以用安敏素或者是恩敏舒。如果不换奶粉，可以继续用亲舒喂养，每天的奶量最好达到800毫升，可以给宝宝吃点葡萄糖酸钙锌口服液，每次吃5ml，，一天一次，婴儿健脾颗粒每次1\/4包，一天两次，布拉氏酵母菌和维生素D继续给宝宝吃，观察两周看宝宝体重增长情况，再决定是否换奶。'"}
{"question":"Alport综合征 自从2020年10月02日找您复诊以来，我们一直坚持按时按量... 王大夫，麻烦您在百忙之中，帮我看看病历资料给出具体的治疗方案，是否需要加药量或者调整治疗方案？感谢！ - 图文问诊","answer":"'体重指数21kg\/m^2，接近超重 尿蛋白定量属中等程度蛋白尿 血肌酐和血钾正常 血红蛋白低于120g\/L 高甘油三酯血症、低密度脂蛋白血症。血尿酸超过参考范围上限', '饮食管理，药物不变 一月后复查'"}
{"question":"多囊卵巢综合征，C肽数值高 老师您好，本人患有多囊卵巢综合征，体重基数比较大，因考虑怀孕... 想咨询老师如何控制病情 - 一问一答","answer":"'体重超标，多囊卵巢综合征，C肽偏高，空腹血糖5.87，肝功能正常。', '存在胰岛素抵抗，建议：减体重，二甲双胍0.5克 一天三次，饭后服药，有助于减轻胰岛素抵抗，增加胰岛素敏感性。'"}
{"question":"听力中度损伤，中耳炎。中耳炎半年无好转。 宝宝出生时听力未通过，转东莞市妇幼保健医院耳鼻喉科听力专科看... 是否需要去医生的门诊重新做检查？怎样治疗中耳炎？ - 电话问诊","answer":"'你吃药的时间还不够，可以每半个月按当地医生的要求，吃完药后复诊一次。', '手术的可能性微乎其微，连续用药，一般来说肯定能好。'"}
{"question":"小肚子有个110mm囊肿 有时候上完卫生间小肚子有点疼 没 像这个需要手术吗 - 公益图文问诊","answer":"'你好，你有没有做过相关的B超检查，首先要确定包块来源', '腹部及妇科B超检查（最好在月经结束1周内检查）'"}
{"question":"腹泻呕吐 月宝宝，从2月初拉血丝，验了大便 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'你好，宝宝3个月20天，吐奶、腹泻2～3天，低热，体温达37.8℃，吃奶差，精神差，睡眠差，尿量偏少。', '考虑急性腹泻病并脱水，电解质紊乱不排除。大便常规可见少许红细胞，白细胞，血常规示不支持细菌感染，肝功能，肾功能大致正常。治疗上主要是补液纠正脱水电解质紊乱，不吐后吃奶少量多次，治疗观察。'"}
{"question":"早产儿 前几天体检，不知道有没有问题， 是否需要下一步检查 - 极速问诊","answer":"'你好，宝宝6个月4天，查血常规。', '示白细胞数正常 中性粒细胞比例偏低，淋巴细胞比例偏高，如果有近期感染，不排除有病毒感染可能性，嗜酸性粒细胞稍高有过敏可能性。红细胞正常，血红蛋白低，考虑轻度贫血，像缺铁性贫血，一周后复查，如果仍贫血，可以口服铁剂及维生素Cx治疗观察。'"}
{"question":"CT检查发现肾错构瘤约5年。 CT检查发现肾错构瘤约5年。目前右上腹或者中腹有时有隐痛，不... 帮忙看一下这是错构瘤的可能性大还是癌的可能性大? 如果是错构瘤的话，这个尺寸有必要手术吗？谢谢！ - 图文问诊","answer":"'你好，这个错构瘤可能性大，里面看见有脂肪成分。 但是不能完全排除肾癌，因为有强化现象 错构瘤，目前可以考虑观察，比较小，没有出血等。 如果怀疑是肾癌，那么就应该手术，可以行肾部分切除手术。影像学，都不能做出最终的诊断，都是考虑 毕竟5年前就发现了 不一定，这个更多的还是考虑错构瘤， 切除后，复发的可能性大不大？ 定期复查半年复查一次', '建议定期复查，有异常增大，可以考虑手术。'"}
{"question":"拉屎太干，拉出来后流血了！ 医生乳果糖我买回来了，怎么吃啊！饭前饭后，一次吃多少，一天吃... 医生，前天大便干燥，那个时候有点便血，不多，擦屁股的时候纸上就一点，昨天上厕所大便还是干，一使劲，然... - 图文问诊","answer":"'你的情况是有肛裂，有痔疮，有肛门湿疹。', '【处方】 曲安奈德益康唑乳膏（派瑞松） 1g:1mg:10mg*15g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 复方角菜酸酯栓（太宁） 3.4g*6枚 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 枯草杆菌二联活菌肠溶胶囊（美常安） 0.25g*10粒 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"间断便血伴肛门坠胀1月 患者1月前出现间断便血伴肛门坠胀，尤以进食辛辣刺激食物及排便... 上一次肠镜检查是去年11月，想问一下这个便血可能是什么原因，会不会是息肉癌变了，或者直肠里面长了肿瘤... - 图文问诊","answer":"'你的情况是痔疮严重引起的症状，可以外用药也可以口服药。', '长时间用药效果不好也可以去肛肠科手术治疗。'"}
{"question":"肛裂痔疮 最近大便后，肛门特别痒，还痛， 可以买点药自己回家用吗 - 极速问诊","answer":"'你的情况是痔疮和肛裂，可以外用药也可以口服药。', '长时间用药效果不好也可以去肛肠科手术治疗。'"}
{"question":"肛门长了两个肉球，不痛，但是大便擦不干净 肛门外张了两个肉球，暂时不痛， 具体是什么？是否需要手术 - 极速问诊","answer":"'你的情况是痔疮，可以外用药也可以口服药，', '长时间用药效果不好也可以去肛肠科手术治疗'"}
{"question":"barratt食管炎 五年前胃镜检查出来barratt食管炎，期间一直吃抑制酸的西... 一到晚上快要入睡时，就上不来气，感觉快堵死的感觉，这种情况怎么办？是否需要手术治疗。 - 图文问诊","answer":"'你的症状倒是比较符合反流的症状，但是呢，你的检查结果目前显示的贲门相对比较好，反流监测反流也比较少，食管动力也问题不太大，所以你这种情况可能属于一种叫反流高敏的情况。如果我们复查一下你的反流监测，更明确了一下，如果明确还是反流引起的问题，可以考虑内镜下治疗，比如射频治疗或者套扎治疗', '先检查清楚 如果我的劳动对你有所帮助，请给我点好评吧，谢谢。'"}
{"question":"痔疮（自感外痔），大概一个月左右 一个月了，抹药总反复，这两天又有些肿涨感摩擦时微疼 请问如何治疗 - 图文问诊","answer":"'你的痔疮比较严重，所以才会用药效果不理想。', '用我推荐的药再用二周，如果效果不好也可以去肛肠科手术治疗。'"}
{"question":"疱疹 上火引起下巴疼痛 然后耳朵疼痛引 喝什么药 - 极速问诊","answer":"'你的问题初步考虑带状疱疹 皮肤科比较多见 伴有红疹，疙瘩 同时会伴有神经疼痛 出现症状及时治疗争取早日缓解恢复', '建议可考虑口服伐昔洛韦片 六神丸 局部外用复方紫草油 喷昔洛韦乳膏 饮食尽量保持清淡一些，注意休息，患者多可逐步缓解 上述建议，供你参考 用药十日后需要可在线联系复诊，也可到当地正规医院皮肤科复诊'"}
{"question":"咳嗽、变异哮喘20多年。 咳嗽变异哮喘20多年， 治疗方案 - 电话问诊","answer":"'依据目前线索，早期北方定居发作为典型花粉症情况，后期可能因迁徙，主要过敏原可能会发生地域性偏移！目前怀疑亚热带地区尘螨，霉菌或地域性花粉高敏，而诱发支气管哮喘！另外，还可能合并心因性过敏情况！不过具体基础仍然还是高敏体质！', '建议当地医院进行过敏原复查，同时进行肺功能及激发测定，FeNO复查，确认目前病因和疾病程度！查明前暂时可以使用信必可控制喘息或咳嗽发作的情况'"}
{"question":"宝宝便秘特别严重已经一年左右了，肛裂 宝宝8个月左右开始便秘，有一次5天没有排便，然后导致肛裂，现... 我们在山东枣庄带孩子过去有点费劲，希望医生给看看，孩子严重吗，吃点药可以解决吗， - 电话问诊","answer":"'便秘', '1饮食调整，停奶制品蛋制品一个月，大便正常一个月以后再逐渐添加，加完看看便秘反不反复 2药物调理，口服百赐益每天一次每次一袋，加畅透每天一次每次10毫升，畅透要求空腹服用，加聚乙二醇每天一次每次半袋，先用3天，好用的话连续用两个月，超过三天无效的话联系我调整药物用量 3在大便不干的前提下可以外用红霉素软膏或者百多邦，消炎止血 4变化随诊 【处方】 聚乙二醇4000散（福松） 10g*10袋 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 酪酸梭菌肠球菌三联活菌散（百赐益） 1g*6包 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 【治疗用品】 畅透膳食纤维液 300ml 数量：1'"}
{"question":"肛裂，大便头干，1-2天一次 母乳喂养，前面是一天排便4-6次，3个多月开始4天一次，金黄... 大便的头干怎么缓解？肛裂的用药调整？宝宝每天便后都是把屎的姿势洗屁股，偶尔用润滑剂就直接把屎 - 图文问诊","answer":"'便秘', '【处方】 酪酸梭菌肠球菌三联活菌散（百赐益） 1g*6包 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 聚乙二醇4000散（福松） 10g*10袋 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【治疗用品】 畅透膳食纤维液 300ml 数量：1'"}
{"question":"小儿便秘，大便软但拉不出 主任您好，小孩1岁11个月，1月28日有咨询过您小孩大便像橡... 服药期间大便大部分不是很成型，下一步如何吃药，图1是之前肛裂造成的包吗？有药膏减小吗？ - 图文问诊","answer":"'便秘', '【处方】 酪酸梭菌肠球菌三联活菌散（百赐益） 1g*6包 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情 【治疗用品】 畅透膳食纤维液 300ml 数量：1'"}
{"question":"吃完奶或辅食后拉大便 一天拉4、5次 最近两周宝宝大便次数增多 基本每次喝完奶或者吃完辅食后都拉大... 中午用小米加山药 肉条炖粥给她吃，晚上吃青菜面条 鸡蛋饼蒸糕这些，是否需要改辅食量或者重量？ - 电话问诊","answer":"'便秘', '【治疗用品】 儿歌安润膳食纤维综合果蔬粉固体饮料 3.5g*20袋 数量：1 【治疗用品】 益生元畅润长轻低聚果糖浆饮品 10ml*15袋 数量：2'"}
{"question":"便秘3周余 宝宝因“便秘3周余”就诊。 1）宝宝于3周余前，出现便秘，大... 这些药还需要吃吗？是否是脾胃虚。想解决便秘。宝宝之前一般是1-2天拉一次。 - 电话问诊","answer":"'便秘', '口服乳果糖益生菌，严重的话可以再加用三种中成药之一，搭配治疗，小儿七星茶口服液，或者小儿秘通合剂或者滋阴润肠口服液'"}
{"question":"功能性便秘 宝宝肠胃不太好，6个月左右开始每晚哭闹好几个小时，怀疑肠胀气... 聚乙二醇需要停吗？学校每天会组织喝牛奶，需要跟老师说停掉牛奶吗？ - 电话问诊","answer":"'便秘', '根据你的描述孩子应该是没啥病，是功能性便秘，但是最好还是做过钡灌肠造影，根据这个检查看看便秘的严重程度，轻的可以用中药调理，重的需要洗肠或者口服泻药'"}
{"question":"患者便秘腹胀已在本县就诊过但未见好转 患者胃胀便秘大便不出大便一粒一粒状在本县做过胃镜住院未见好转... 是否可以去做肠镜 - 普通电话问诊","answer":"'便秘咨询', '结合病史，患者无高血压心脏病等基础疾病，可以完善评估后行肠镜检查，饮食上注意均衡，建议长期口服乳果糖通便。'"}
{"question":"便秘胃肠功能紊乱 便秘三四天拉不出然后突然拉肚子 排便不规律想拉拉不 - 极速电话","answer":"'便秘腹泻交替型', '益生菌可以吃整肠生美常安培菲康这种都行，选择一种就行。然后按说明书吃上1个月很安全问题不大。 平时注意多增加水果蔬菜水的摄入，能够及时排便的时候最好及时排便，如果实在排不出来可以用开塞露。如果嫌开塞露难受的话，可以用乳果糖乳果糖的话1次30ml1天可以喝2-3次。'"}
{"question":"腹泻1天余 宝宝因“腹泻1天余”就诊。 1）宝宝于突然昨天下午突发腹泻，... 便血拉肚子原因？如何应对治疗。 - 电话问诊","answer":"'便血1天，大便昨解7、8次，今解2次，无发热。血常规、腹部B超正常。10月前有溢奶 拒奶，现不愿意吃辅食。', '便血原因考虑食物过敏或细菌感染可能，建议大便培养、食物过敏源检查。治疗鉴于今天大便次数明显好转，可暂不予抗生素治疗，继续乳酸菌 蒙脱石口服，加用葡萄糖酸锌颗粒一次一包 一天三次修复肠粘膜，口服补液盐防止脱水。牛奶可继续喝。'"}
{"question":"前天突然发现有个肉突出来，是不是痔疮呢 我吃了维A酸胶囊一个多左右整个人都很干燥，上厕所这段时间会痛... 如果是痔疮初期能根治吗？要怎么治疗呢？ - 一问一答","answer":"'便血、肛门肿物脱出', '目前考虑是痔疮，主要治疗目标是缓解症状，可以口服柑橘黄酮片或者迈之灵，外用太宁乳膏。'"}
{"question":"便血，原因没出出来 我家孩子男孩12岁，1米6重130斤，于2022.11月份便... 确诊疾病很难吗， - 图文问诊","answer":"'便血待查，美克憩室？', '【转诊服务单】 开单原因：患者病情需要其他专业方向医生介入 推荐医生：吕传凯 北京儿童医院 超声科 明确诊断，必要时手术探查'"}
{"question":"奶粉过敏6月余。 患儿自6个月前因母乳不足添加的奶粉（合生元派星）开始喝30毫... 是否牛奶过敏？ 有没有乳糖不耐受的情况？ 大便怎么改善？ 添加辅食怎么添加？ 奶粉是否需要换氨基酸奶... - 图文问诊","answer":"'便里有奶瓣', '辅食的话，吃蔬菜和面条，米粉。内脏和肉类先等一等'"}
{"question":"孕期问题 目前检查妊娠甲功三项，被怀疑亚 这个要如何处理 - 极速问诊","answer":"'促甲状腺激素持续低，说明有亚临床甲亢', '考虑是和怀孕有关系 建议1月复查甲功再决定是否需要吃药'"}
{"question":"促甲腺素0.158 测甲状腺功能5项，测出来促甲状腺素指标偏低0.158，其他指... 需不需要吃药控制? - 普通电话问诊","answer":"'促甲状腺激素降低', '根据检查检验考虑亚临床甲亢，暂无不适，无需特殊治疗，定期复查甲功及甲状腺超声检查，必要时内分泌科或外科就诊。'"}
{"question":"扭伤后腰部疼痛一天 昨天因搬东西扭伤导致腰部疼痛，今天腰痛加重。在华北石油总医院... 请主任看看片子，怎么治疗 - 电话问诊","answer":"'保守治疗，加强腰背肌功能锻炼，如症状不好转建议手术治疗', '保守治疗，加强腰背肌功能锻炼，如症状不好转建议手术治疗'"}
{"question":"宝宝屁股上面有点小坑 宝宝目前没症状，但基本每天大便前面很干，一粒一粒，后面就软了 请问王医生，宝宝这种情况是否需要手术？ - 电话问诊","answer":"'俯卧位终丝沉降不佳', '排便训练，半年后仍不能成功脱尿不湿，来院就诊'"}
{"question":"睡眠障碍。睡觉前突然心情低落想哭。 好的。情绪低落算副作用吗？他最近白天不会情绪低落的。 吃药建议。 - 图文问诊","answer":"'倪医生，为什么孩子会时不时的吸气发声？控制不住的。而且容易被激怒？另外就是一会一个主意。你拒绝他也接受。这会不会是ADHD？我觉得他身上是小时候的他放大十倍。昨天晚上10:30吃了半颗维度新一直辗转反侧到晚上一点。然后开始睡觉都是几分钟就翻一次身然后抓痒。我感觉就算有一次他吃了阿普一片说一觉睡到天亮都是不停翻身。然后就是磨牙加不停的在身上抓痒。会不会有其他检测我们疏忽了呢？', '阿戈美拉汀转躁狂风险很低'"}
{"question":"左脚背上有几块白斑 左脚背上有几块明显白斑 大概一个月左右了 确定一下是什么病 - 图文问诊","answer":"'倾向白癜风', '可首先外用0.1%普特彼软膏 注意观察皮损变化 如有扩大、新发等 治疗方案再调整。'"}
{"question":"疑似尖锐湿疣 有过高危性行为，阴道口偶尔瘙痒 确诊是否是尖锐湿疣 - 极速问诊","answer":"'假性湿疣', '目前看假性湿疣可能性大，不用处理。 毕竟有高危接触，最好去医院检查一下HPV'"}
{"question":"高度近视弱视 汤医生您好！孩子现在5岁5个月，5岁发现右眼高度近视1000... 我想咨询下汤医生，是否可以先不做人工后像，遮盖+训练一段时间观察下视力是否提升。 - 图文问诊","answer":"'偏心注视点位于1度附近的孩子，不建议一直坚持做后像视镜了。建议做直接增视训练，再加上色闪、光刷、红色滤光片这些有助于注视点向黄斑中心移动的训练。', '继续纠正偏心注视同时兼顾直接增视。'"}
{"question":"T C T良性反应改变 中度炎症这什么病 做了HPV和TCT检查发现，tct报告良性反应改变（中度炎症... 我该怎么治疗 - 普通电话问诊","answer":"'做了HPV和TCT检查发现，tct报告良性反应改变（中度炎症）', '目前属于正常报告，不建议处理'"}
{"question":"腰痛2年，腰痛加重伴右下肢麻木2月。 患者缘于2年前无明显诱因出现腰痛，久站久坐症状明显，进行腰背... 希望主诊医生看下严不严重，怎么样治疗 - 电话问诊","answer":"'做腰椎磁共振检查，片子上传', '做腰椎磁共振检查，片子上传'"}
{"question":"不孕症 排卵前期中期出血，伴有肉丝，血色呈黑色。 问题严重吗 - 电话问诊","answer":"'做阴道超声确定有没有内膜病变', '做阴道超声确定有没有内膜病变'"}
{"question":"焦虑症，严重失眠 2016年年底确诊为焦虑症，睡眠也非常不好，吃盐酸帕罗西汀2... 想问问我这种情况怎么办，想去医生那里面诊 - 电话问诊","answer":"'停用帕罗西汀，加上遭遇一些生活事件后情绪不稳，焦虑，烦躁，眠差', '1.方便的话可以面询 2.暂时帕罗西汀早饭后一粒，睡前喹硫平2粒'"}
{"question":"月经不调 因节食减肥半个月。 现月经已推迟 需要怎么崔月经到来 - 极速问诊","answer":"'停经37天 不科学减肥导致闭经 既往月经规律', '黄体酮针剂20mg每天肌注，连续三天到五天停经等月经，观察月经情况，如有不合适及时去医院检查诊治'"}
{"question":"双乳增生右乳外上象限不对称密度增高3类 没有家族遗传基因，最近两年感觉 请医生给我治疗方案 - 极速问诊","answer":"'健康咨询', '从钼靶来看定期复查就可以了，这个同时建议你再做一个乳腺彩超看一看。 平日尽量规律生活，多喝水，多进食新鲜水果，蔬菜等粗纤维食物，适当锻炼身体，避免熬夜，吸烟，饮酒，少进食辛辣刺激食物，养成良好的生活习惯。'"}
{"question":"家长喷了发胶后一两分钟，就抱1岁大孩子 家长喷了发胶后一两分钟，就抱一岁大孩子，衣物上肯定 - 极速电话","answer":"'健康咨询', '合理喂养，注意小孩子有无精神状态的改变'"}
{"question":"尿检粘丝液高 请大夫帮忙看看有什么问题吗？需要如何治疗 - 极速电话","answer":"'健康咨询', '患者尿常规无明显异常，无相关尿频尿急尿痛症状，可暂时不予特殊处理，定期复查尿常规及肾功能。'"}
{"question":"尿潜血 体检查出尿隐血2+，红细胞正常。 询问需要完善什么检查。肾脏有问题的可能性大吗 - 极速问诊","answer":"'健康咨询', '目前肾脏无问题，建议定期复查尿常规及肾功能。'"}
{"question":"疑似接触诺如病毒患者 疑似在教室接触诺如病毒患者，咨询一般接触下感染风险 - 极速电话","answer":"'健康咨询', '观察宝宝后续大便情况，呕吐等情况，如有血便、反复腹泻，反复呕吐、哭闹不安、神软、小便减少等不适及时就诊。'"}
{"question":"日常健康体检咨询 近期早起眼睛浮肿，做了相关检查，有些不正常的，想咨询看看 需要进一步做检查吗？ - 普通电话问诊","answer":"'健康咨询，糖尿病5年 有高血压病史', '建议口服降脂药，阿司匹林 、降压药改用厄贝沙坦氢氯噻嗪 。血压血糖血脂要控制理想。糖尿病饮食控制。六分饱。控制体重。'"}
{"question":"尿液有一两次发白，通常是尿很少的时候 近一个月有一两次尿液混浊发白，这情况基本出现在尿出很少的时候... 咨询怎么回事 - 电话问诊","answer":"'偶发尿色白一个月 近一个月有一两次尿液混浊发白，在尿液很少的时候出现，平时情况都正常。不伴有尿频尿急尿痛尿不尽排尿困难等，尿常规检测未见异常。', '多饮水，保持足够尿量； 继续观察，如果症状加重，及时就诊； 如出现其他排尿不适或异常，随诊。'"}
{"question":"偶尔吞咽唾液困难，一口气顶不上来的感觉 偶尔吞咽唾液困难，感觉一口气要顶不上来，吃饭一般没事，近期鼻... 吞咽困难问题是什么原因，还需要查什么 - 图文问诊","answer":"'偶尔吞咽困难，一口气顶不上来的感觉，咨询发生原因及治疗方法。', '您好！根据您上传的资料以及咱们交流的情况看，你目前的情况主要以上呼吸道感染、发烧有关。由于病毒感染或局部炎性水肿或扁桃体化脓发炎都可以引起咽部不适、吞咽不畅，由于发烧也可以导致头晕的感觉，因此建议积极治疗感冒，抗病毒、消炎，同时一定要注意休息，多喝温水多吃蔬菜，补充维生素，必要时可到当地医院耳鼻，咽喉科就诊检查口咽部以及电子喉镜，根据检查结果再做治疗方案的调整。'"}
{"question":"孩子近期出现偶尔呼吸困难，心慌，气短， 孩子喉结有些大，但检查过说正常，我不知道看那个科室，以前你给... 门诊预约不上，是不是需要带孩子过来做其它检查 - 图文问诊","answer":"'偶尔呼吸困难，心慌，气短。当地医院诊断为哮喘。用三拗片，布地奈德福莫特罗吸入粉，孟鲁司特', '从提供的资料看诊断不了哮喘。 很多病人新冠病毒感染后会出现胸闷气短，有的人持续的时间比较长。一是休息，另外可以口服辅酶Q10和维生素C片。'"}
{"question":"经常心跳加速一下，腹主动脉略增宽 这两年偶尔心跳加速，上次腰椎键盘突出拍出腹主动脉有 - 极速电话","answer":"'偶尔心跳加快，持续时间不长，既往有高血压，高血脂病史 体检发现主动脉肾动脉钙化', '建议完善动态心电图，主动脉Cta 化验血脂血糖肝肾功，监测血压 避免焦虑熬夜，积极锻炼身体，控制体重'"}
{"question":"皮肤起疙瘩（闷头） 从过完年以后脸上就起包包。不痛 请问需要什么药？怎么回事儿？ - 极速问诊","answer":"'像丘疹样荨麻疹', '盐酸西替利嗪＋复方甘草酸苷口服，碘伏消毒，艾洛松乳膏外用'"}
{"question":"怀疑和患有灰指甲人一起洗脚后脚趾甲变形。 和灰指甲患者泡脚后发现左右脚趾 能不能依靠药物治疗，现状严不严重，需不需要去医院治... - 极速问诊","answer":"'像甲营养不良，灰指甲可能', '可以查真菌镜检，，勤吃胡萝卜，绿叶菜，善存片口服'"}
{"question":"早上饭后服用专注达后晚上烦躁易怒紧张头痛 2021年1月开始频繁出现躯体疼痛症状，7月份开始 - 极速电话","answer":"'儿童多动症', '你好，你孩子口服专注达后出现烦躁易怒等症状，可能是专注达引起的副作用。建议停用专注达，改用择思达这个药看看吧。'"}
{"question":"抑郁 2.23找您看过，昨晚奥氮平片从1\/4片加到1\/2，孩子起床... 孩子大概多久可以人舒服起来，头痛是不是奥氮平片加量的关系？ - 电话问诊","answer":"'儿童情绪障碍', '舍曲林片25mg\/日 奥氮平片2.5mg\/晚 奥沙西泮片7.5mg晚'"}
{"question":"变异性哮喘 目前上完楼梯和剧烈运动后咳嗽几声 其他时间不咳嗽 - 极速电话","answer":"'儿童慢性咳嗽，咳嗽变异性哮喘', '建议储物罐吸入继续，一两个月复查一下，运动后咳嗽多，考虑存在气道高反应性，可以吃点孟鲁司特钠治疗'"}
{"question":"左侧肾盂分离15mm 孕期四维发现胎儿左侧肾盂分离8mm，后续产检一直数据8～12... 因为孩子正在上学，希望医生能就这么大的孩子需要注意什么给一些意见，谢谢您 - 图文问诊","answer":"'儿童肾积水', '根据目前可以继续随访观察，定期复查超声，如有腹痛及时复查泌尿系统超声'"}
{"question":"脊髓肿瘤术后1年 你好 申医生，刚才您退费的，请您接下，我想咨询下我家孩子因脑... 化疗鞘注等问题 - 图文问诊","answer":"'儿童胚胎罕见肿瘤颅内，脊髓膜复发转移，咨询鞘内化疗', '脑脊液播散转移的情况下鞘注应该有效，但是脊髓内结节和颅内结节基本无效，鞘内灌注的有效深度最大只有2mm，实体转移瘤治疗理念同普通肿瘤，以化疗。抗血管治疗为主'"}
{"question":"是否近视？怎么干预？ 孩子这次是开学前的常规视力检查，22年五月也检查过，说不近视... 如何干预和治疗 - 电话问诊","answer":"'儿童近视', '3-6月定期复查度数变化，平时注意多户外活动，每天至少两小时，低浓度阿托品每晚睡前一次。'"}
{"question":"孩子右眼100度近视，左眼0现在该怎么办 孩子右眼100度近视，左眼0度，不知道是否需要佩戴眼睛，如需... 是否需要配镜，又没有什么好的防控手段 - 电话问诊","answer":"'儿童近视', '建议右眼戴角膜塑形镜，平时注意多户外活动，每天至少两小时，3-6月复查。'"}
{"question":"近视200度左右 孩子9岁，之前没有散瞳验过光，没有佩戴过眼镜。2月25日去眼... 请问这种情况下一步如何治疗？如何预防近视进一步发展？是否可以佩戴OK镜等？有哪些注意事项？谢谢！ - 图文问诊","answer":"'儿童近视', '建议戴离焦框架眼镜，全天戴镜，定期复查度数变化，平时注意多户外活动，每天至少两小时，3-6月复查'"}
{"question":"近视增长快，眼轴控制不好，红光仪有顾虑。 2022年7月，孩子6周岁零2个月发现视力模糊，快速散瞳检测... 给一个治疗方案，包括能否继续使用自由曲面多焦镜，能否使用补光仪等治疗，或怎样选择适合自己的治疗方案。 - 电话问诊","answer":"'儿童近视', '建议戴离焦框架眼镜，全天戴镜，定期复查度数变化，平时注意多户外活动，每天至少两小时，3-6月复查，低浓度阿托品眼水每晚睡前一次。'"}
{"question":"2月22日晚用火漆印章玩具蜡粒烫伤面部 现在已经结痂，分泌物变少，一天抹两次药！ 担心留疤痕，还需怎么处理？ - 图文问诊","answer":"'儿童颜面烫伤，二度～深二度', '伤口比较干燥，建议涂抹百多邦软膏和生长因子凝胶，每日4次，以伤口不干燥为度。愈合后再涂抗瘢痕药物治疗。愈合后注意防晒。饮食没有特别禁忌，少吃油炸辛辣刺激食物就够了。 有问题及变化随时复诊，愈合后拍照片上传，根据情况给您具体抗瘢痕治疗建议'"}
{"question":"发热 发热38.5........................... 请问14岁孩子，盐酸阿比多尔片（一次0.2g，一日3次）可以吃这个药吗 - 一问一答","answer":"'儿童，盐酸阿比多尔用药咨询', '目前不建议用的，可以用磷酸奥司他韦。'"}
{"question":"四周岁宝宝发烧38.3，睡着了又醒，哭闹 这时候需要喝退烧药吗？因为睡不踏实，一直醒了哭闹， - 极速电话","answer":"'先不喝美林，要物理降温，观察精神状态。', '【观察，不适随诊】 复查时间：30天后 复查项目：血常规，病毒检测 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"一干体力劳动就胸闷气短，肺部有结节。 干体力活呼吸困难，今年症状加重。晚上睡觉严重了不能平躺。在旁... 请问医生，患者肺部结节问题指导意见以及呼吸困难如何改善 - 电话问诊","answer":"'先做个肺功能检查和心脏超声或者心电图检查。把检查结果传上来就可以。', '根据检查结果，我再告诉你应该怎么治疗。尽快做吧。'"}
{"question":"假性宫缩 您好，韩医生。最近假性宫缩比之前频繁大概1-3小时一次。我是... 医生，平常生活如何注意？我注意心态比较玻璃心那种。各种事情跑了不少急诊了 - 图文问诊","answer":"'先兆早产', '放松心情 数胎动 注意休息 注意腹痛及阴道流血 复查超声 不适随诊'"}
{"question":"边吃边拉，拉黄色奶瓣，肚子咕噜咕噜响 新生儿母乳加奶粉喂养，一直拉黄 请医生帮我看一下宝宝是什么问题，是奶粉需要更换吗？... - 极速问诊","answer":"'先吃几天看看效果，效果好的话，再吃几天，效果不好就就诊当地医院！', '观察吧'"}
{"question":"巨结肠同源病 你好，李主任，这是三个月再本地医院复查的造影，术中冰冻是没有... 手术大概切多少 - 图文问诊","answer":"'先天性巨结肠', '不排除短段巨结肠，需要最后病理确诊 李医生，如果手术的话我们大概切到哪个位置，大约多长 切到乙状结肠15厘米 不明显。具体切到哪，手术中根据肠管及血管具体位置定'"}
{"question":"先天性心脏病 新生儿出生时筛查发现血氧饱和度不稳定，转入新生儿重症监护室 有手术做吗？能治好吗 - 电话问诊","answer":"'先天性心脏病，新生儿出生时筛查发现血氧饱和度不稳定，转入新生儿重症监护室', '如果孩子一般情况还好，过两天可以复查超声看看，考虑可以手术治疗'"}
{"question":"先天性心脏病 患儿足月儿，有先天性心脏病，上周日超声提示：先天性心脏病--... 想咨询一下医生情况 - 电话问诊","answer":"'先天性心脏病，肺动脉高压', '已经约好下周一特需门诊来就诊，复查我们这里的心超。'"}
{"question":"先天性食管闭锁 单肾 我是孩子妈妈 孩子是在2023年2月25号3点生的 出生后发... 我想马上手术 - 电话问诊","answer":"'先天性消化道畸形（食道闭锁）', '1.安排消化道造影明确病因 2.安排手术前评估 3.根据病因制定治疗方案 4.若考虑来新华医院治疗，我将为你们开放绿色通道'"}
{"question":"因身高落后体检发现脊椎缺如半年余 患儿于2022年7月份身高落后就诊于赣州市妇幼保健院，入院体... 1，孩子是否必须手术？ 2，除腰椎外，目前胸椎是否有问题 - 图文问诊","answer":"'先天性脊柱侧弯，咨询手术指征', '目前患者先天性脊柱侧弯半椎体畸形，考虑还是建议手术，手术指征很明确，如果想来协和医院就诊，可以找我挂号'"}
{"question":"二尖瓣狭窄 三尖瓣关闭不全 在家这段时间恢复好，无感冒，进食好，活动量好。 医生上次开的三个月的药吃完，你说就叫你寄来，上次开的什么药我也发图片给你，请你再开三个月的药帮我寄来 - 图文问诊","answer":"'先心术后要求开药', '【处方】 螺内酯片 20mg*100片 数量：1盒 地高辛片 0.25mg*30片 数量：2盒 卡托普利片 25mg*100片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"2月14日心超查出先心病房间隔缺损。 2月14日心超查出先心病房间隔缺损。无症状，在沈阳医大一院看... 我的病是争术治疗？还是保守治疗？希望你给予建议与帮助。 手术治疗还是保守治疗？ 希望医生给矛建议与帮... - 电话问诊","answer":"'先心病，二尖瓣返流，三尖瓣返流，肺动脉高压', '手术治疗，可以通过阜外医院微信公众账号预约我的号，提前五天可以预约，每周二每周四的上午，是在约不上可以这里申请加号'"}
{"question":"乙肝40年余复查 长期乙肝携带，定期检查 ，这次复诊发现乙肝病毒dna异常 ... 需不需要抗病毒治疗 平时应该如何注意？ - 电话问诊","answer":"'先观察3一6个月，如果转氨酶升高，可考虑抗病毒治疗。', '先观察3一6个月，如果转氨酶升高，可考虑抗病毒治疗。'"}
{"question":"颈部淋巴肿大 脖子粗，不疼，没有其他不舒服，做B超显示有肿块 这种如何治疗，问题严重吗？ - 电话问诊","answer":"'先进一步检查，必要时穿刺活检，确定淋巴结肿大的原因。', '明确原因后再决定后续治疗方案。'"}
{"question":"腹痛2月 上次检查结果疑似克罗恩。暂时吃药缓解。目前饮食还未回复，吃东... 后续如何治疗。是否需要手术 - 图文问诊","answer":"'克罗恩病可能', '建议普外科就诊评估手术治疗'"}
{"question":"发现甲减1周。 患者因小细胞肺癌行免疫治疗，复查发现甲减，来诊。 如何调节控制甲减 - 图文问诊","answer":"'免疫治疗导致甲减', '继续优甲乐1片，1周后加为1片半，再一周加为2片，2片吃两周后复查甲功五项，以及TGAb及TPO Ab，有条件的话再做一下甲状腺B超，根据复查结果再进一步调整剂量 优甲乐：清晨空腹服用，30分钟后再吃饭，与牛奶豆浆间隔4小时（否则影响吸收） 另外：注意每周期监测血压血糖血钠'"}
{"question":"感染高危HPV病毒亚型51 之前做了子宫全切术十一个月复查HPV病毒亚型51阳性 请问我现在需要怎么办 要做什么检查 需要吃什么药或者做手术吗 - 图文问诊","answer":"'全宫术后，HPV51,定期复查。', '【观察，不适随诊】 复查时间：半年后 复查项目：定期复查 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"先天性全肠型巨结肠 宝宝2022.12.02出生男孩，出生24小时未排胎便，然后... 宝宝现在体重增长很慢，精神状态可以，造瘘口排量多，不知道如何喂养增长体重？怎么辨别宝宝是不是远端肠管... - 图文问诊","answer":"'全结肠巨结肠', '如果全结肠巨结肠，整个结肠积累了大便。你很难开塞露或者洗出来 看远端是不是储存了过多的大便。专业儿科医院'"}
{"question":"发现血小板减少3年 2020年于盐城第一人民医院疝气手术时发觉血小板计数52，后... 怎样对症提升血小板 - 电话问诊","answer":"'全血细胞减少，血小板近期下降明显', '建议完善 抗核抗体全套，网织红细胞计数，贫血组套，骨髓形态，染色体相关检查。目前可以服用十一酸睾酮刺激造血药物'"}
{"question":"思维特综合征，类天胞疮 患者女70岁，已有大概七八年病史，当时在徐州的医院确诊是思维... 我想问是否可以去门诊就诊，能治愈吗？如何控制谢谢！ - 图文问诊","answer":"'全身皮疹反复发作7-8年，当地医院曾诊断：Sweet综合征，类天疱疮。曾口服激素强的松治疗有效。', '完善相关的检查化验，争取明确诊断再进一步治疗。'"}
{"question":"全身起，腿上跟胳膊上比较多 全身起疙瘩，腿上跟胳膊上比较严 如何处理？ - 极速问诊","answer":"'全身红色斑片丘疹1周。', '孩子这个建议涂抹艾洛松乳膏，口服地氯雷他定干混悬剂治疗，好转后逐步停药。'"}
{"question":"过敏 2月20号去医院看痘，医生开了异维 吃什么药呢需要去打吊瓶么 - 极速问诊","answer":"'全身长红红的小疙瘩，很痒。脸上也有', '如果1天之内有完全消退的时候考虑荨麻疹，否则考虑过敏性皮炎 不管是否药物过敏，先停用，口服开瑞坦、泼尼松，外用糠酸莫米松'"}
{"question":"不到8岁，发现左侧乳房有硬块 不到8岁，左侧乳房有硬块，是不是性早熟，需要做哪些 - 极速电话","answer":"'关于乳房增大的问题。', '完善相关检查，根据结果制定后续治疗随诊的方案。'"}
{"question":"周一去您那里看过，颞下颌关节紊乱， 口张1指半，疼痛不能吃硬东西，去拍过片子，有积液，关节盘移位... 如何控制病情，需要保守治疗还是手术，保守治疗是什么治疗计划 - 电话问诊","answer":"'关节盘不可复性前移位多月，伴髁突吸收及关节腔积液，张口度1指', '建议保守治疗手法复位，如不能复位再行手术治疗'"}
{"question":"CT拍片子颞下关节没有问题，但是吃东西，耳朵不舒服疼，张口闭口没有受限制，请我医生，这种情况需不需要... - 图文咨询","answer":"'关节紊乱', '不吃饭，牙齿都不应该相互接触碰到，也不会影响关节。但大部分关节不好病人只有说话时候才牙齿分开，结果就大部分时间牙齿都在干扰关节'"}
{"question":"医生您好，我想咨询颞下颌关节紊乱： 不良习惯：单侧咀嚼+单侧睡+焦虑，（有牙齿矫正过，拔了四颗牙） ... - 图文咨询","answer":"'关节紊乱', '响过之后才是对的状态，闭上时候牙齿没有完全合在一起，就可以依然保持在对的状态，再张开就可以不响 如果牙齿合在一起，或者靠的很近，关节盘就又被挤出去了，下次张口就又响了 不吃饭，牙齿都不应该相互接触碰到，也不会影响关节。但大部分关节不好病人只有说话时候才牙齿分开，结果就大部分时间牙齿都在干扰关节 大部分时间保持在对的状态，关节的韧带慢慢恢复维持关节盘在正确位置的能力，就有机会改善弹响 也可以做颌垫干预的'"}
{"question":"医生我是核磁共振 检查出来左侧可复 有弹响，右侧不可复 伴有点疼痛 。 张口受限只能张到2指 去... - 图文咨询","answer":"'关节紊乱', '建议直接看我们科门诊就可以，门诊其他医生也会接待你 关注微信上海第九人民医院公众号，预约颞颌关节康复专科门诊 我在门诊工作但我不看门诊，我的专家门诊都集中在周四上午和周日上午优复门诊看，在我的好大夫主页预约。 不同医生看不同门诊，我只看优复门诊'"}
{"question":"春节期间，吃硬物，导致张口受限卡住了只能只能一指半，大概过了6天，突然自己好了～然后一月底的时候去九... - 图文咨询","answer":"'关节紊乱', '很多人自己调整也能恢复，弹响并不是病，医院都不需要追求必须不弹响。但你可以尽量避免让它加重'"}
{"question":"颞颌关节左侧不可复性移位，颞颌关节炎。方医生有咨询过您的。带孩子过来找您看，如果还是有移位需要打针再... - 图文咨询","answer":"'关节紊乱', '我们科室理疗主要是机器辅助医生手法治疗 我们科室打针就是按照不复位的方案治疗。打针可能会干扰复位方案的恢复，所以已经打过了能不能再复位成功就不好说了'"}
{"question":"右侧颞颌关节弹响 左右脸不对称 已做了颞颌关节核测共振 - 图文咨询","answer":"'关节紊乱', '身上关节弹响其实不算问题，不用太担心害怕，更具体评估还需要门诊面诊，可以到九院康复科门诊看下'"}
{"question":"一岁半女儿双眼内斜，看东西有时歪着头。 出生3个月时发现的，这边医院说的 改怎么治疗，是带眼镜还是进行手术，什么时候治疗比较... - 极速问诊","answer":"'内斜视', '阿托品散瞳后孩子不配合验光，建议检影验光，根据检影验光度数配眼镜，然后每半年复查一次，等到三岁以后再看看，如果仍然内斜视，就得手术了'"}
{"question":"内裤可见褐色分泌物四天 患儿平素体健，四天前无意间发现内裤上有褐色分泌物，无外阴瘙痒... 女童。五周岁。发现内裤上有褐色分泌物，想知道原因及治疗 - 图文问诊","answer":"'内裤有血性分泌物', '建议带孩子来看医院门诊看一下，排除阴道异物等情况。'"}
{"question":"再生障碍性贫血（非重型） 目前吃药已经快有两年了，血小板至今还是很低 请求医生给个治疗方案 - 电话问诊","answer":"'再生障碍性贫血（非重型），服用环孢素4月，血常规无明显改善，加上康力龙治疗，治疗共2年，4月前加海曲泊帕治疗。加康力龙后，血红蛋白和中性粒细胞逐渐恢复正常，血小板40-70之间波动，加海曲泊帕后，血小板明显上升。', '从治疗反应评估，海曲泊帕治疗无明显效果，可以停用观察，如果想换药，可以服用阿伐曲泊帕3月，观察疗效。如果停用海曲泊帕，观察2个月，血常规无明显下降，可以逐渐环孢素减量。如果在减量过程中，血常规下降，可以再加量。康力龙可以先维持，等环孢素停药，再看看血象情况。'"}
{"question":"再生障碍性贫血 血小板现在只有36个，现在在吃康力龙和环孢素 现在需要 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'再生障碍性贫血，环孢素治疗无效，减量服用并加用康力龙治疗1月余。', '孩子血常规平稳，较上月各项指标略有上升，建议环孢素继续减量到0.8ml，q12h。康力龙2mg，每日2次继续服用，不用复查环孢素浓度，每月复查血常规和肝肾功能。'"}
{"question":"再障移植后 2022年12月新冠后肌酐上升至220，后有回落至190左右... 肌酐上升快，数值高，是否有缓解治疗措施，谢谢 - 电话问诊","answer":"'再障干细胞移植术后，肾功能不全', '病毒感染后，血肌酐逐渐升高，目前不排除是移植物抗宿主病（GVHD）导致的肾脏损伤，建议检查C5b-9，有助于判断。 可以试验性的把激素加量，如果血液科允许，可以加到每天4片，看看肌酐的变化，也有助于判断。'"}
{"question":"后背疼 有家族史这中情况好多年了想进一步检查看看 想问问什么情况 - 电话问诊","answer":"'冠心病', 'CTA前降支近段病变较重，建议住院造影，必要时植入支架。'"}
{"question":"冠状动脉硬化 高血压 高血糖 高血脂 疫情后 走 先了解下病情 - 极速问诊","answer":"'冠心病', '冠状动脉CT明确诊断冠心病，两根血管有狭窄，需要做冠脉造影检查'"}
{"question":"偶有胸痛心慌1周 患者1周前出现偶尔胸痛心慌，无明显胸闷气短。既往2022-0... 医生建议两年后做心脏支架手术 我们可以去北京检查 如果有必要做可以去你们医院做这个手术吗 - 图文问诊","answer":"'冠心病', '可做同位素运动心肌显像(或平板运动试验)帮助判断狭窄的临床意义后决定治疗方案。'"}
{"question":"确诊肾结石2年余 2年余前超声提示肾结石、肾水肿、前列腺增大，同年尿检存在红细... 病人肾结石积水、排石时出血，凝血功能差，适合介入治疗还是搭桥 - 图文问诊","answer":"'冠心病与肾手术', '若肾需紧急手术者，先治肾。 若肾不必紧急手术者，则建议住院做冠脉造影(不是CTA )明确病变具体情况后决定治疗方案。'"}
{"question":"冠状动脉造影 近3天心率高90-110 血压80-130居多，偶尔90-... 用药及其他建议 - 电话问诊","answer":"'冠心病临界病变，近期有心悸寒战', '可能为细菌感染，注意复查血象，必要时考虑静脉抗感染治疗。可加用合心爽或者合贝爽控制心率抗痉挛，合贝爽90mg.每日一次，或者合心爽30mg一日三次。'"}
{"question":"心脏瓣膜性疾病 陈主任，你好！今天下午2点我已从武昌回到襄阳谷城家中。火车上... 陈主任我该如何控制病情 - 电话问诊","answer":"'冠心病合并瓣膜病病友出现头晕，双手发凉出汗等表现。', '目前在医院监测生命体征正常，可以喝点热糖水观察休息一下。可能与这两天从老家赶到武汉看病又折返劳顿。注意休息，有什么情况可以随时在好大夫网站上与我联系'"}
{"question":"间断性心前区疼痛伴胸闷2年 两年前出现心脏间接性疼痛、偶尔胸闷，活动后加重 疼痛时间一分... 像我这种情况需不需要做心脏支架手术？目前国内有没有比较先进的治疗方案。 - 电话问诊","answer":"'冠心病，三支冠脉严重病变，脑出血后', '建议心外科冠脉搭桥术'"}
{"question":"支架植入后2年，近期胸痛，胸闷 近期胸痛 胸闷，浑身无力 万分感谢 急等回复，谢谢！ 想去您那做造影复查，谢谢 - 电话问诊","answer":"'冠心病，支架术后，再发胸痛10天', '建议严格药物治疗基础上，尽快行冠脉造影复查，随诊。'"}
{"question":"冠心病 手术一年复查咨询。状态还好，但是脚部容易凉暖不热，睡眠质量很... 近期在当地做了复查，请汪医生给出意见建议 - 电话问诊","answer":"'冠心病，支架术后，旋磨术后', '建议严格药物治疗基础上，完善支架术后一年复查，最好回总医院复查冠脉造影，后调整药物治疗，随诊。'"}
{"question":"王** 心血管内科 日常经常胃烧心，不知道是不是由于吃药所致 日常就是经常胃烧心，想知道是否应该改药，阿司匹林应该什么时候... 改药，是否去医院复查 - 电话问诊","answer":"'冠心病，支架植入术后。血压心率比较理想，血糖偏高。间断烧心症状。', '规律饮食，降糖药可以加上二甲双胍，规律的运动，监测血糖。胃不舒服可以加上保护胃黏膜，抑制胃酸分泌的药物，比如泮托拉唑。阿司匹林可以在早晨的时候空腹口服。 复查可以查血常规，肝肾功能，血脂，心肌酶，心电图，心脏彩超，动态心电图，冠脉CT。 祝健康快乐。'"}
{"question":"高血脂和斑块 主任您看下一步我还是继续打针吗？这是又打了三个月针的结果。肌... 请问医生如何解决 - 图文问诊","answer":"'冠心病，高脂血症，瑞百安针剂治疗复查', '可以继续应用瑞百安。定期复查。注意血糖，肌酸激酶，C反应蛋白。'"}
{"question":"发现肺癌4天。 患者既往有冠心病病史，2个月来明显诱因出现左侧胸痛，无法缓解... 由于发现患者肺部肿瘤能够手术，但现在心脏不给力。现寻求您的帮助，寻找最好的治疗方案解决心脏问题和肺癌... - 电话问诊","answer":"'冠状动脉三支病变 肺癌早期', '尽快完成肺癌手术，心脏目前稳定'"}
{"question":"吃血脂康一个月，还需要怎么吃，吃多长时间 现在没有胸疼症状了，就是累了有点后背疼，心脏没感觉。 接下来怎么吃药，可以停药没， - 电话问诊","answer":"'冠状动脉粥样硬化', '保持健康生活方式，血脂康继续服用，2-3月复查血脂肝功，根据情况调整药物'"}
{"question":"发现冠心病8年余 患者8年前被诊断为“冠心病”，患者生病以来，精神，饮食，睡眠... 现在堵的厉害不，需不需要放支架，不放支架的话，还有什么治疗方式，我们这边有个炳彦疗法，不知道行不行，... - 图文问诊","answer":"'冠状动脉粥样硬化', '可做同位素运动心肌显像(或平板运动试验)帮助判断狭窄的临床意义后决定治疗方案。 特想弄清楚者，建议住院直接做冠脉造影(不是CTA )明确病变具体情况后决定治疗方案。'"}
{"question":"反复心前区疼痛1个月余 患者缘于1个月反复出现心前区疼痛，持续数分钟，劳累后稍重，休... 希望大夫确诊，指点治疗方案，用什么药？谢谢 - 图文问诊","answer":"'冠状动脉粥样硬化，心肌桥', '【处方】 阿托伐他汀钙片（立普妥） 10mg*7片 数量：18盒 阿司匹林肠溶片（拜阿司匹灵） 100mg*30片 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"阵发性胸闷心慌数年 不定期犯心慌胸闷的毛病，已经有好几年了。间隔时间短的时候一周... 不定期犯心慌胸闷的原因是什么，是冠心病或者支气管扩张导致的吗？我们该如何治疗？ - 图文问诊","answer":"'冠状动脉粥样硬化，疑似心脏症状咨询', '症状发作当时做心电图看看，与无症时做的心电图比较。到时将发作时及无症状时做的心电图各上传一份过来看看。 心脏方面，暂且服用以阿司匹林及他汀为基础的对症药物即可。'"}
{"question":"胸闷，胸痛1个月 患者于1个月前出现胸闷胸痛，近期就诊医院，查冠脉CTA提示血... 报告解读，后期用药指导 - 电话问诊","answer":"'冠状动脉轻度狭窄', '口服阿托伐他汀20mg\/日，放松情绪，避免紧张焦虑，减轻精神压力，调整睡眠，必要时口服改善睡眠药物。'"}
{"question":"猝死 心脏疾病 刚刚感觉心跳加速 最近睡眠不好 经常失眠睡不着 - 极速电话","answer":"'凌晨出现浑身出汗一次 既往焦虑', '无需特殊处理 避免过分焦虑，熬夜 积极锻炼身体'"}
{"question":"孙女新生儿，不怎么吃奶嗜睡 孙女出生这是第四天，不怎么吃奶，总睡觉想知道这正常吗， 想知道什么原因，正常吗 - 电话问诊","answer":"'出生第四天，不怎么吃奶，总睡觉', '每三四个小时能自己吃奶，每次吃30毫升左右即可。同时监测体温及监测黄疸情况。'"}
{"question":"手术切痣后伤口恢复不好 上周六腹部切了一颗小痣，医生用 请问我还需要涂百多邦吗？用药后需要用纱布遮盖吗？因... - 极速问诊","answer":"'切痣后瘢痕增生', '建议消毒治疗，后期可以抗疤痕药物治疗或用plasma离子束治疗'"}
{"question":"切痣4天看恢复到是否正常 切痣四天觉得有点肿紫，麻烦看看 恢复的可以吗几天拆线 - 极速问诊","answer":"'切痣术后4天', '建议避免沾水 饮食清淡 外涂红霉素眼膏 避免沾水 术后七天拆线 术后十五天抗瘢痕治疗 不适积极随诊'"}
{"question":"刚开始全身痒，起痘痘，现在生殖器也有痘痘 刚开始生殖器上痘痘没流水，现在 想网上就诊，看看什么情况 - 极速问诊","answer":"'刚开始全身痒，起痘痘，现在生殖器也有痘痘', '考虑丘疹性荨麻疹和龟头炎，需要面诊排除疥疮，一并梅毒血清学检查 川百止痒洗剂外洗，复方黄柏涂液湿敷，外用糠酸莫米松 方便时面诊'"}
{"question":"发烧 刚测体温发烧39度2，没测体温之前 能喝美林吗 - 极速问诊","answer":"'刚测体温发烧39度2，没测体温之前给喝了小葵花露，喝不到50毫升，现在能喝美林吗（2023-02-26填写）', '喝了金银花露可以喝布洛芬混悬液的。'"}
{"question":"左脸术后左右脸型不对称，唇瓣断裂，取内固 2022年7月9日高速事故，导致认知障碍，闭合性颅脑损伤重型... 我们已挂了您星期五的号，可否提前去办理住院 - 图文问诊","answer":"'创伤后修复重建咨询', '参考照片和影像学检查，已经初步计划治疗方法；需要来北京完成必要的影像学检查并确定准确的手术计划。'"}
{"question":"尿频 尿频多年，时好时坏，初中时有过憋尿及尿路感染历史， - 极速电话","answer":"'初中时有憋尿、尿路感染，高锰酸钾坐浴可改善。 有尿频，腰部不适感。 2023年2月，24小时尿蛋白定量88mg(上线141)，尿微量白蛋白\/肌酐正常，尿蛋白－。2022年9月及2月肾功能正常，尿蛋白+－。', '1.复查、观察24小时尿蛋白定量的平均水平，建议一月后复查。 2.完善左肾静脉彩超，排查胡桃夹综合征。 3.妇科检查，排查妇科炎症。 4.检查结果您随时发过来。 5.祝您生活愉快！'"}
{"question":"强迫症 自小就有啃手指甲和手指甲周围皮肤的情况，时好时坏，严重时会啃... 请问如何帮助孩子不啃手指甲 - 图文问诊","answer":"'初步印象: 强迫障碍', '【生活习惯建议(治疗性的)】 鼓励适度有氧运动或体能活动，适当减压，加强心理支持及沟通，如本人有意愿，可系统心理治疗。必要时联合药物治疗。'"}
{"question":"皮肤病 最近一周先是小腿部后是屁股上出 是什么皮肤问题？用什么药？ - 极速问诊","answer":"'初步考虑体癣可能性较大', '可以外用复方酮康唑乳膏或萘替芬酮康唑乳膏治疗'"}
{"question":"瘙痒部位挠完形成色素沉淀,小腹及阴囊皮肤瘙痒，到半夜更严重。 几年前，小腹及阴囊时有瘙痒，近 希望医生提供用药建议和检查建议。谢谢！ - 极速问诊","answer":"'初步考虑慢性湿疹', '湿疹，建议口服氯雷他定，维生素C，复方甘草酸酐片，局部复方黄柏液涂剂局部湿敷。'"}
{"question":"手指发焉 蜕皮 无疼痛 无瘙痒 不知诱因 是不是真菌感染啥的 无 是哪种疾病 - 极速问诊","answer":"'初步考虑是剥脱性角质松解症', '平时要多喝水，多吃新鲜蔬菜水果，不要吃牛羊肉。 平时少接触刺激物质，可以外用尿素维生素E乳一日三次。'"}
{"question":"手上有很多小点点，手指脱皮 手指脱皮，手上类似汗疱疹样的小 是否要去医院 - 极速问诊","answer":"'初步考虑是剥脱性角质松解症', '建议多喝水，多吃新鲜蔬菜水果，可以外用尿素维生素E乳一日三次。 如果痒的话可以+用地奈德乳膏一日一次。 不要让孩子接触肥皂，沙土等刺激物质。'"}
{"question":"小腿肚子上很多小红色痘痘 大腿上也有 孩子小腿肚子和大腿上长了这种红 是否正常现象？能否通过治疗或者药物去除 - 极速问诊","answer":"'初步考虑是毛囊炎', '忌口甜辣油腻食物，外用碘伏和百多邦，必要时口服抗生素治疗。'"}
{"question":"指甲软塌 孩子一直指甲特别软，长的也很慢，有点塌陷， - 极速电话","answer":"'初步考虑是甲营养不良', '均衡营养，必要时做血常规和微量元素检测。'"}
{"question":"右小腿瘙痒 三年前，右腿小腿发痒，抓挠后出 这是什么病因 - 极速问诊","answer":"'初步考虑是皮炎', '建议口服氯雷他定，维生素C，复方甘草酸酐片，外用尿素维生素E乳一日三次，地奈德乳膏一日一次。'"}
{"question":"大腿内侧和脸上出现印在里面的红疹子 大腿内侧出现红印子，孩子说有点 需要涂什么药膏，红疹子是啥 - 极速问诊","answer":"'初步考虑是皮肤过敏', '建议口服地氯雷他定干混悬，葡萄糖酸钙口服液，外用炉甘石洗剂。'"}
{"question":"这个痘痘长了很久到现在还没消 鼻子这个痘痘从十二月份长到现在 应该怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'初步考虑是面部寻常痤疮', '可以外用夫西地酸或克林霉素凝胶'"}
{"question":"春节前开始脸上发疹子，不停复发到现在 从1月20号开始脸和脖子发疹子，有 询问医生是否需要就诊，有什么办法控制疹子，是不是身... - 极速问诊","answer":"'初步考虑毛囊炎可能性较大', '建议忌口甜辣油腻食物，生活规律不熬夜，口服米诺环素，外用莫匹罗星软膏，必要时医院就诊。'"}
{"question":"身上发红色疹子。 三四天前，腋下及皮肤褶皱处无故 希望医生能给予医药处方，控制病情发展。 - 极速问诊","answer":"'初步考虑湿疹', '建议外用派瑞松一日两次 注意保持局部清洁及干燥'"}
{"question":"宝宝脖子一大片类似湿疹，而且有浓？ 宝宝脖子出现一大片苞疹，有浓？ 是否需要去医院？涂炉甘石怎样 - 极速问诊","answer":"'初步考虑皮肤过敏的可能性较大', '先用炉甘石洗剂观察看看，如果没有好转建议及时医院就诊。'"}
{"question":"皮肤病 昨天晚上开始脸上长小痘痘，不疼 怎么治疗，需要主意什么 - 极速问诊","answer":"'初步考虑皮肤过敏的可能性较大', '建议口服地氯雷他定干混悬或氯雷他定糖浆，维生素C，葡萄糖酸钙口服液，面部冷敷。'"}
{"question":"全身皮肤黏膜黄染15天 15天前患者出现全身皮肤黏膜黄染，小便发黄。 给到手术方案 尽快做手术 - 电话问诊","answer":"'初步诊断：阻塞性黄疸，胆总管下端占位（恶性可能大）。', '建议立即住院，需行根治性手术，如术前检查无禁忌症行胰十二指肠切除术，如黄疸太重需先行减黄手术后再根治性手术。建议明天上午来我专家门诊面诊。'"}
{"question":"扁桃体发炎 淋巴肿大 发烧 恶心2个多月。 患者于2个多月前开始出现扁桃体发炎 淋巴肿大 发烧 恶心 厌... 想知道现在用多伟托可不可以 - 电话问诊","answer":"'初治HIV感染者，感染阶段不详，已启动多伟托治疗约10天', '同意继续多伟托抗病毒治疗，建议同主管医生沟通，若无禁忌，可考虑必妥维方案 务必规律服药，定期复查，不可擅自停药、改药'"}
{"question":"手指皮肤改变，发红，不疼不痒 开指纹锁打不开，才发现手指皮肤 需要检查或者用药吗？ - 极速问诊","answer":"'刺激性皮炎', '治疗建议: 一、尿素乳膏，每天2-3次外用 二、避免接触刺激性东西，体力劳动可以带手套'"}
{"question":"孩子手指肚变硬，裂口。脚心起了很多红点 手指肚经常干裂，裂口。长好后， 这是什么病？需要如何治疗 - 极速问诊","answer":"'刺激性皮炎', '治疗建议: 一、尿素乳膏，每天2-3次外用 二、避免搔抓摩擦揉搓，避免接触刺激性东西，避免过度清洗'"}
{"question":"病毒性疱疹结膜炎，病毒性结膜炎 前三天用的这些药，第四天内眼角 怎么能根治眼部，现在内眼角，眼底，都在起水泡，需要... - 极速问诊","answer":"'前三天用的这些药，第四天内眼角处，开始起水泡，磨眼睛还时常疼，眼角里面的鼓包很大，一天比一天肿（2023-02-28填写） 2月份17号开始，突然眼角起泡，揉眼睛导致第二天面包全肿，然后转到最近的医院看眼睛，因为当时没有确诊什么引起，以病毒性结膜炎，细菌性结膜炎治疗，消炎药和抗病毒的眼药水都在用，时间最长的用药是左氧和更昔洛韦，泰利必妥眼膏，贝肤舒，也是打的消炎针，打了8天消炎针，左氧和抗病毒的吃的头孢，过了第10天依旧没好，而后开始添加其他眼药，帕坦洛和普南扑灵，第十一天，眼部上眼药水眼睛疼，停掉了左氧氟沙星，贝肤舒，普南扑灵，现在泪腺上开始长水泡，并配肿胀眼角，我应该怎么用药 （现在用药，第一支帕坦洛，更昔洛韦，泰利必妥，其他的药都没有上）（2023-02-28填写）', '用五天典必殊 你先停了那些药'"}
{"question":"前列腺癌 22年2月因尿频尿急确诊前列腺癌，PSA28.54。穿刺4+... 多发骨转移内分泌治疗后能不能做全覆盖放疗 - 电话问诊","answer":"'前列腺切除术后，发现全身多发骨转移。内分泌治疗中，胸椎，颈椎和腰椎分别做过30Gy10次的姑息性放疗。', '可以考虑做双pet，明确现在病灶活性情况。决定是否可以做活性病灶的全覆盖放疗。'"}
{"question":"前列腺炎症 熬夜，喝酒， 两腿之间，尿道后，刺痛 尿频，尿滴白出现一次，... 不需要 - 电话问诊","answer":"'前列腺炎', '口服癃清胶囊改善症状，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"尿频尿急尿疼伴早泄1年 尿频尿急尿不尽尿痛尿浑浊小腹痛小便淋漓小便清细 这是今年... 希望医生给我诊断帮助恢复病情 - 电话问诊","answer":"'前列腺炎', '可多华4mg一片，每天晚上临睡前口服一片 锯叶棕每日二次每次一片口服'"}
{"question":"前列腺炎 ，，，，，，，，，，，，，，， 无 - 极速问诊","answer":"'前列腺炎', '适当吃前列舒通胶囊治疗，目前自备药物也可以吃，清淡饮食，规律作息，禁烟酒。'"}
{"question":"尿道有分泌物.尿痛.尿道痒4月余 确诊过生殖支原体阳.后现在连续四次阴.但是还有尿道偶尔刺痒.... 想询问下.生殖支原体前列腺炎可否通过生殖支原体rna确诊 咱们院可否检测尿液rna么 - 电话问诊","answer":"'前列腺炎？曾查出生殖支原体阳性，目前已停用抗菌药，症状轻微，咨询检测问题', '具体建议详同电话内容。建议使用前列腺液检查。'"}
{"question":"淋球菌感染 罗氏芬输液2周，症状缓解不明显。接下来我还怎么用药 是 - 电话问诊","answer":"'前列腺炎？淋球菌检测阳性，曾使用大观霉素有效，先使用头孢曲松2周，症状轻微', '建议继续使用头孢曲松，不减量，阿米卡星建议停用。再用一周吧，这周用药如果症状没有加重，很轻微，也没有进一步好转，停药。如果一周以后症状有加重的话，换用大观霉素。'"}
{"question":"尿频2年，伴左侧肾区腹部疼痛2个月。 患者2年前出现夜间尿频，白天喝水多2～3个小时一次，夜尿7～... 1.您好，我们是2月21日从贵科出院的，之前左侧肾区腹部疼痛难忍，在用药后的第三天症状缓解，不需要每... - 图文问诊","answer":"'前列腺癌T4期，予以ADT+ NHA治疗。', '观察症状变化，一个月后返院复诊，进一步治疗。'"}
{"question":"前列腺癌手术后肺部感染 病人前列腺癌在肿瘤医院微创手术，术后发生严重肺部感染，现在白... 目前状况是否可以接收转院，还是等这边医院治疗出院？ - 电话问诊","answer":"'前列腺癌术后葡萄球菌血行感染，出现严重低氧血症和影像学白肺，目前气管插管呼吸机辅助通气中，万古霉素和激素治疗。有强直性脊柱炎和膜性肾病病史。', '考虑脓毒血症引起的ARDS，同意目前治疗方案。'"}
{"question":"前列腺癌确诊6个月 psa本月比上月仅下降0.01，睾酮值上升0.13 psa本月比上月仅下降0.01，这是不是就是耐药了？或者病情出现了特殊情况？还能做手术吗？ - 电话问诊","answer":"'前列腺癌，ADT+阿帕他胺治疗中', '继续目前的ADT+阿帕他胺治疗；继续观察PSA等指标变化，建议来我们这进一步完善PSMA- PET\/CT和FDG- PET\/CT的双扫描检查，评估手术的可能性。'"}
{"question":"右膝关节受伤已经半年 大概2022年10月份右膝外伤核磁结果显示韧带断了 25... 怎么约万医生做手术？ 前交叉韧带重建具体费用？ - 图文问诊","answer":"'前叉损伤，半月板损伤', '【住院通知单】 入院日期：2023-03-07 入住医院：复旦大学附属华山医院 入院注意事项：床位帮你约好了 尽快去当地医院完成术前检查，或者来我门诊开检查。 1、胸片，2、心电图，拿好报告 3、抽血：血常规，血糖，肝功能，肾功能，电解质，凝血功能，乙肝，丙肝，梅毒，艾滋病，拿好报告 自备抗原检测盒，入院时可能要做 3-7早上空腹，可以喝点水，不能喝其他的，不能吃固体食物。 8：45点来东院（红枫路525号），在1楼入院处办住院 3-7下午手术，常规术后第一天下午可出院。 带好身份证、医保卡、3万元押金（现金或银行卡）和一切检查报告和胶片、橡胶拖鞋。病房在4楼86病区。非必要不陪护，陪护只能固定一人，也需要做抗原，要求同病人 异地就医也要去办理一下 要买的东西冰袋（医院里有卖），伤口缝合器（提前好大夫平台买好），3M伤口胶带（提前好大夫平台买好），支具（提前买好），弹力袜（扫码购买），拐杖（医院里有卖）'"}
{"question":"ACL重建手术一年后半月板撕裂+骨关节炎 （注：人在海外，比国内晚13小时） 医生您好 我的病情如... 请医生能根据我的情况给到一下治疗方案建议 - 电话问诊","answer":"'前叉术后', '1、加强康复，改善膝关节功能 2、必要时关节镜手术 3、不考虑截骨手术'"}
{"question":"孩子头部前、后囟门及后脑骨缝未闭合。 孩子六个月体检时头部前、后囟门均未闭合且开口大，头部后侧两遍... 六个月孩子囟门和头骨缝很大、闭合慢，生长发育无其他异常，是否需要进一步检查？是否是佝偻病症状？ - 电话问诊","answer":"'前囟大咨询', '排除佝偻病，建议查基因排除遗传性疾病'"}
{"question":"发烧、腹痛、精神不振 发烧、昏睡、精神不振 前天半夜发烧，昨天去医院就医，确诊不是甲乙流，开了头孢和小柴... 看看是否还需要去医院？ - 普通电话问诊","answer":"'前天半夜发烧，昨天去医院就医，确诊不是甲乙流，开了头孢和小柴胡，血检报告如附件照片； 昨天到现在依然高烧反复、具体记录见照片记录', '建议加用阿比多尔抗病毒治疗。加蒲地蓝消炎口服液。'"}
{"question":"痤疮，闭口，密密麻麻的闭口，脸颊两侧下巴 上次问诊是2022年9月，当时脸上痤疮闭口非常多，问诊后开始... 希望知道还需要吃多久异维A酸，需要外用什么药？ - 电话问诊","answer":"'前症复诊。近2月基本无新发皮疹。皮肤科查体：面颊散在粟粒大小炎性丘疹。', '考虑为痤疮。 1.建议口服异维A酸，隔天一粒，2-3周后停药。抽血复查肝功，血脂。 2.可继续每早涂一次克林霉素甲硝唑搽剂，每晚一次阿达帕林凝胶。'"}
{"question":"脚气?黑斑 最近爸爸大脚指甲变蓝色了，以前 想问医生这是什么情况？怎么处理呢 - 极速问诊","answer":"'前端发黄、增厚考虑灰指甲，甲根更像甲下淤血', '最好面诊先真菌镜检，确定诊断，甲根可以查1个皮肤镜 确诊后甲癣可以外用罗每乐 甲根甲下淤血观察，应该可以自行消退的，去除外力情况'"}
{"question":"小胸腺瘤 2023年2月19日体检发现纵隔区有软组织结节，大小约10毫... 是否可能是胸腺囊肿或胸腺退化不完全？是否需要立即手术？微创可以做吗 - 电话问诊","answer":"'前纵隔结节 小胸腺瘤', '有关前纵隔结节，小胸腺瘤的详细诊断与治疗，可以参考我们之间的电话沟通，如果还有什么不明白的地方，可以在好大夫线上给我留言！'"}
{"question":"右腕不全离断再植术，二期植皮术后3个月余 患者3个月余前因右前臂开放伤行清创探 查+右腕不全离断再植+... 胳膊没有结好，打算再做手术 - 电话问诊","answer":"'前臂损伤较重，离断肢体再植后成活良好。前臂骨折外固定架固定，骨折暂无明显愈合迹象。因前臂神经血管损伤明显，术后功能欠佳。', '积极进行功能康复，待前臂皮肤组织条件允许后再考虑骨折愈合情况进一步诊疗。'"}
{"question":"食管不适3个月 三个月前出现食管不适，位置大概在胃的上方，与心脏差不多持平的... 想咨询医生这种症状是否需要去医院做什么检查？或者需要服用药物缓解症状？ - 电话问诊","answer":"'剑突上吞咽时不适伴疼痛', '根据既往检查初步判断问题不严重，功能紊乱可能，必要时上消造影（钡餐）检查。'"}
{"question":"手脚爆皮 一到开春的季节，就手脚爆皮，特别严重。现在脚比较严重。过些天... 可以 - 电话问诊","answer":"'剥脱性角质松解', '外用尿素维E乳膏，早晚涂一次，治疗半个月，平时少碰碱性洗涤品，保持手部干燥'"}
{"question":"一周内发现心脏跳动有问题，偶发室性早博。 患者有高血压、糖尿病病史，2001年做过子宫摘除手术，200... 根据数据，咨询医生患者应该继续做啥检查，还是服用药物观察？ - 普通电话问诊","answer":"'动态心电图：偶发室性早博', '继续口服稳心颗粒+美托洛尔，调整降压方案，可加用替米沙坦40mg或者厄贝沙坦75mg联合拜新同降压，随访血脂，肝肾功能，电解质，监测心率，血压，血糖。必要时冠脉CTA检查。'"}
{"question":"动脉导管未闭 新生儿出生第二天儿科医生听诊说第三心音有马蹄声，两天听了三次... 是否需要门诊就诊？后续怎么注意孩子的喂养照顾等 - 图文问诊","answer":"'动脉导管未闭', '考虑孩子目前动脉导管未闭不粗，可以继续观察，清明节左右复查看看'"}
{"question":"脑血管 检查做的ct麻烦医生看下，怎么治 是否需要去医院做进一步检查 - 极速问诊","answer":"'动脉瘤', '一般动脉瘤＜5mm的，可以不处理，定期复查即可，但是理疗上动脉瘤都有破裂的可能，所以平时要控制好血压，避免激动、兴奋、劳累、熬夜、少饮酒等'"}
{"question":"阳性后没有晨勃 2016年结婚3后发现勃起不坚去年阳性后 去年阳性以后就没有晨勃过，性欲也下降了。 他达拉非片可以经常吃吗？ - 普通电话问诊","answer":"'勃起功能欠佳', '可以小剂量口服他达拉非每天一次，每次5mg，连续用药1个月，改善勃起功能。'"}
{"question":"长期手淫引起的，开始前硬度不足 长期手淫引起的，做爱前硬度不足，勃起困难 电话咨询 - 电话问诊","answer":"'勃起功能障碍', '口服右归胶囊或者复方玄驹胶囊调理4-6周改善勃起功能，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"硬不起来 喝了酒吃的西地那非，早上晨勃基本没有了，做爱也没啥感觉，硬不... 电话先咨询 - 电话问诊","answer":"'勃起功能障碍', '口服右归胶囊调理一个月改善勃起功能，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"男性病 尿不尽，腰困，小腿冷，锻炼时后背出汗，大便也不利，老感觉便不... 请王医师调理 - 电话问诊","answer":"'勃起差 阴囊潮湿 瘙痒', '【处方】 独活 15g 桑寄生 30g 细辛 3g 肉桂 8g 川芎 20g 当归 20g 生地黄 15g 白芍 15g 怀牛膝 25g 鸡血藤 30g 桂枝 10g 莪术 20g 锁阳 30g 淫羊藿 20g 阳起草 10g 菟丝子 20g 土茯苓 30g 炒薏米 30g 苦参 12g 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"房事的时候，勃起时间不长\/无法勃起 房事前会有反应勃起，但勃起时间不长，没一会就软了，进不去，以... 是否需要去门诊就诊？如何治疗？吃什么药物治疗 - 普通电话问诊","answer":"'勃起欠佳', '同房经验少，可以口服他达拉非10mg或西地那非25mg，帮助维持勃起，增加自信，成功完成几次性生活后可以停药。'"}
{"question":"鸡鸡看着有个小水泡 小孩2020.11.3日出生。前段时间发现鸡鸡旁边有个水泡状... 是否需要带去医院检查 - 图文问诊","answer":"'包皮囊肿', '如果不增大可以继续观察，到时候切包皮一起切掉'"}
{"question":"包皮痒 你好，之前有在你这边看过，就是包皮会痒，之前用了奈替芬酮康唑... 请问下，我这个需要怎么处理呢？需要口服抗真菌的药吗？ - 图文问诊","answer":"'包皮炎', '【处方】 硝酸舍他康唑乳膏（卓兰） 2%*10g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情，用药5天后复诊，根据情况调整用药，用药过程中有问题随时留言。我看到就会回复'"}
{"question":"包皮痒，红肿 包皮痒，平时只有痒但是碰他就会 就是想了解是什么，该怎么去解决 - 极速问诊","answer":"'包皮龟头炎', '复方黄柏液涂剂一天两次敷一敷，曲咪新乳膏一天两次涂涂'"}
{"question":"脱发 19年在孟宪芙那边吃甲泼尼龙片，恢复了90%，后期因为考虑激... 现在如何用药（激素不想用），是否需要去面诊 - 电话问诊","answer":"'匍行性斑秃', '建议停用激素，完善相关检查，根据结果选用小分子靶向药或生物制剂，使用约6个月，根据具体情况进行调整用药。'"}
{"question":"肺肿瘤 化疗后全身发疹子，今天晚上9点后开始发烧37.6 - 极速电话","answer":"'化疗后反应', '1.目前多休息 加强营养多饮水，注意保暖。 2.复查血常规 肝肾功能，可口服苯海拉明抗过敏，根据复查结果决定处理。'"}
{"question":"胳肢窝底下红肿，触碰会痛，是囊肿还是淋巴 感觉胳肢窝底下红肿，触碰会痛， 请问该怎么处理 - 极速问诊","answer":"'化脓性汗腺炎', '一般使用抗生素治疗如头孢克肟、阿奇霉素等。必要时可以手术切除。'"}
{"question":"帮忙看一下化验单，谢谢 麻烦医生看一下化验单，住家阿**是否健康，谢谢 是否健康 - 图文问诊","answer":"'化验单解读', '这个东西分人，跟运气有关系，成年人得了之后很容易就自愈了，然后如果是小孩很小就得的话，容易变成慢性的，这个不好说，看运气。'"}
{"question":"甲状腺相关抗体激素偏高 两年前相关检查的结果，血清促甲状腺激素测定TSH是正常值的3... 对备孕有什么影响，如果吃药，需要怎么安排时间呢 - 电话问诊","answer":"'化验报告咨询', '目前存在亚甲减，建议优甲乐用药。根据甲功情况调整优甲乐剂量，TSH＜2.5为备孕和早孕期的正常范围。'"}
{"question":"干燥综合症，混合型结缔组织病 干燥综合症、手雷诺，甲氨蝶呤每周四片（肝功不正常，暂停两周）... 眼干（视力下降）嘴干，手凉（早晨僵，胀），晚上睡眠不好，手出凉汗。自2月16日起服中药配合西药治疗。 - 电话问诊","answer":"'化验指标较前有所好转', '停用甲氨蝶呤，继续其他药物治疗，月以后再复查'"}
{"question":"验血有几项指标不正常总蛋白，球蛋白，白球 复查癫痫顺便验一下血，之前都正 想问问大夫有没有事。 - 极速问诊","answer":"'化验检查相关', '宝宝的化验检查问题不大，不必担心'"}
{"question":"生长比较慢 较瘦 5岁之前 总是扁桃体发炎 打点滴 已经做过检验 想帮忙看一下报告 - 极速问诊","answer":"'化验检查相关', '宝宝这种情况可给予维生素D口服，3个月后复查。'"}
{"question":"甲流？ 医生，孩子疑似流感去医院开了检 化验结果 - 极速问诊","answer":"'化验结果咨询。', '你好，化验结果中性粒细胞和C反应蛋白偏高，考虑有细菌感染，同时心肌酶升高，要考虑有心肌炎，建议最好到医院住院治疗。明确诊断才能有效治疗。一般治疗时间一周左右，多饮奶和水，多吃蔬菜水果，保证大便通畅，有助于细菌病毒排出和体温下降。 近段时间患流感病毒感染的人较多，需要关注是否有流感，需要做甲型流感和乙型流感的检查。'"}
{"question":"孩子阴茎肿 医生您好，孩子今年4岁，2月1日包皮龟头炎咨询了您，涂药清洗... 不知这属于包皮炎反复发作吗？后续需要如何处理和避免呢？ - 图文问诊","answer":"'医生您好，孩子这两天阴茎还是有点肿，昨天整体较肿胀，今天肿稍好些，但有点发红紫？孩子表示阴茎内侧（靠近睾丸一侧）疼，内裤上有黄色分泌物痕迹。 前两天孩子排尿正常，今天排尿表示疼，哭喊不想尿甚至憋尿，哭得挺伤心的，排尿后状态又正常了。不知他今天排尿痛是正常过程吗？谢谢医生！ 你好，排尿疼痛可能跟分泌物刺激有关系，分泌物排出来就会好转，后来排尿还疼吗？', '啊，你好，家长，那个不好意思啊，今天手术比较多，刚刚忙完，所以给你回个信息，呃，照片呢，一看这个还是一个很典型的包皮龟头炎，所以说红肿疼痛啊，应该跟上次那个情况差不多，反正治疗呢一般也就是抹药膏，反正如果有分泌物的话，可能还需要吃点头孢，呃，多喝水，多排尿，一般来说三五天也一般也能好，但像现在一个月发过发生过两次感染，肯定还是因为这个。包皮比较长，里面可能翻不开啊，没法清洗引起的这种。这种炎症，嗯，反正因为现在年龄也小了四岁多，我觉得你可以，我不知道平时能不能翻开这个包皮。 谢谢医生，就是孩子包皮口比较小，我们自己还是挺难翻上去的。听说涂一点艾洛松好翻，可以这样操作吗？谢谢 啊，那个对，然后如果要是这个包皮口特别紧的话，呃，艾洛松软膏一天两次，一次黄豆粒大小的量，挤出来给它抹到包皮口上，抹完之后呢，过上二十来分钟给它往上撸一撸。翻一翻，呃呃，有些皮松的孩子，呃，可能抹个两周到四周，呃，有些孩子会翻开的，那这个有些孩子效果还不错，呃，的确是可以用一下L松软膏的啊。'"}
{"question":"本月姨妈只来了一点，去医院查说怀疑怀孕了 医生说怀孕了，但是血化验数据不 是不是怀孕了 - 极速问诊","answer":"'医生说怀孕了，但是血化验数据不像，尿检也是阴性，会不会是别的情况（一个月以前体检甲功正常，腹部b超正常，没有阴道炎）（2023-02-27填写）', '检查HCG不高，可以排除妊娠可能。'"}
{"question":"怀孕30周 医生说颅脑中线看着像有积液 侧 现在应该怎么办 - 极速问诊","answer":"'医生说颅脑中线看着像有积液 侧脑室也有点宽 但在临界值 后颅窝池也宽一点（2023-02-28填写）', '考虑脑室脉络膜囊肿可能，左侧脑室宽10mm也在临界，考虑无创检查正常，建议动态观察随访，2-4周复查一次胎儿彩超。'"}
{"question":"继续去咨询下 想找医生开药再，已经做过激光治疗，想开胸肽腺药 再次咨询下 - 图文问诊","answer":"'医生，您好，我后来正月初六（1月27号）去做了激光，将近一个月，您当时推荐我吃胸肽腺药，我吃了快一个月了，是不是要继续吃，如果继续吃麻烦帮我开一个月的胸肽腺药，这个药有副作用吗', '【处方】 胸腺肽肠溶片 15mg*12片 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"颅内血管堵塞75%以上。 基底动脉狭窄 刘医生你好，我们是2.16号去找您的，您给我们开的术前检查，... 医生帮忙查一下。 - 图文问诊","answer":"'医生，我想问一下，我们大概多久能住上院做手术，您这边能方便帮我们查一下吗？患者叫李', '嗯，给您确认了一下，大概需要两周两周左右，两周左右，也就是说这周下周下下周下下周差不多。'"}
{"question":"结肠癌术后，肝转移 患者2021年9月份发现升结肠肿瘤，腺癌，随即做了切除手术，... 2021年9月份发现升结肠肿瘤，腺癌，随即做了切除手术，后做了8次化疗，直到现在复查发现肝转移。 - 电话问诊","answer":"'升结肠癌手术一年半，影像学发现肝8段2厘米转移灶。当地医院拟行消融治疗。', '1：建议根治性局部治疗方案，手术或消融。2.肝肿瘤活检或手术病理，明确病理，送检Ras基因检测，明确化疗和靶向免疫治疗方案。'"}
{"question":"心慌，心动过速。乏力。 昨晚由于午夜失眠，突发心动过速 治疗 - 极速问诊","answer":"'午夜入睡困难，心脏一阵难受，然后感觉有点发抖，心慌，无力感，生气后也这样 当地医院心脏彩超提示右房大，瓣膜少量反流', '建议避免焦虑熬夜，积极锻炼身体 可不需服药，6月复查心脏彩超'"}
{"question":"做过半飞秒，角膜厚度薄 角膜是不是保留的太少了，有影响吗？半飞秒术后第一天 - 极速电话","answer":"'半飞秒术后', '术后视力波动属于正常现象，目前验光单远视100度，不是最终结果，视力稳定期是三月到半年，如果稳定后还是有远视度数，那就是做过了，目前国内专家们会对年龄偏小，角膜厚度足够的孩子也有过矫设计的情况，因此只要角膜厚度350以上，角膜地形图稳定，那就没有问题的'"}
{"question":"胳膊偶尔有特殊动作，如手掐腰，或手往后伸 偶尔有手掐腰，胳膊往后伸展等特殊动作，出现频率不定，说是自己... 想了解是否存在神经系统问题，谢谢 - 电话问诊","answer":"'单侧上肢，偶有双侧不自主运动，表现为手掐腰或者后伸，动作时意识清楚，可被中断，不影响正常日常生活及活动。精神智力等无异常。孩子目前正在学习舞蹈。', '建议动态观察，但避免过度关注及责备，如动作明显增多，或者出现其他异常，及时门诊就诊。'"}
{"question":"因交通事故导致左耳全聋 因交通事故导致左耳全聋，咨询人 是否需要植入人工耳蜗，以及植入后的相关事宜 - 极速问诊","answer":"'单侧全聋', '颞骨CT没有问题可以考虑人工耳蜗植入。'"}
{"question":"高血压，肾病 李教授，本月的检查结果出来了，我发给你。 李教授，本月检查结果出来了 - 图文问诊","answer":"'单克隆沉淀性肾小球肾炎，肾功不全', '处置建议：服药，一个月后复查尿常规，血常规，肾功四项，肝功，血脂四项，离子五项，24小时尿蛋白定量，少吃盐，预防感冒，不要劳累。注意血压，不要熬夜。'"}
{"question":"背部起红疹 又痛又痒 背部起红疹 特别痒和疼 起了有三 如何用药 - 极速问诊","answer":"'单纯疱疹', '【处方】 盐酸伐昔洛韦片（明竹欣） 0.3g*6片 数量：2盒 阿昔洛韦乳膏 10g:0.3g*10g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情，用药3天后复诊，根据情况调整用药，用药过程中有问题随时留言。我看到就会回复'"}
{"question":"唇周皮肤总红肿有灼热感 裂开会流黄水结痂 嘴唇总脱皮 唇周皮肤红肿疼 裂开 用什么药治疗 总反复 - 极速问诊","answer":"'单纯疱疹', '一、阿昔洛韦咀嚼片，早晚各1片口服 二、尽量避免过度劳累熬夜，辛辣刺激饮食等'"}
{"question":"唇周皮肤总红肿有灼热感 裂开会流黄水结痂 嘴唇经常脱皮 唇周红肿 裂开流黄水 有乳白色点点 用什么药 总是反复 - 电话问诊","answer":"'单纯疱疹', '一、阿昔洛韦咀嚼片，早晚各1片嚼服，持续4-6个月 二、注意休息，避免熬夜，饮食清淡，心态平和'"}
{"question":"会阴处长疱疹 会阴处长疱疹一定是性传染病吗？ 请问会阴处长疤疹一定是性传播疾病吗？谢谢 - 极速问诊","answer":"'单纯疱疹', '面诊查1个疱疹病毒，看是一型，还是二型 因为现在人性生活的多样性，有的时候一、二型上下不分，你先确定一下是一型还是二型？如果是二型，主要是性接触传播，当然也可以是非性生活接触 已给你免费增加咨询次数，有问题请留言'"}
{"question":"HIV 从吃药控制病毒后，病毒载量一直处于检测不到的程度，夫妻女方没... 试管婴儿咨询 - 电话问诊","answer":"'单阳家庭咨询生育问题。', '男阳女阴的单阳家庭首先保证阳性一方病毒载量低于检测下限，阴性一方还可以服用暴露前预防药物进行阻断。'"}
{"question":"反复头疼十几年。 患者于十几年前开始反复出现头痛症状。2014\/2018\/20... 这个情况，头疼和这个有关吗？如果做完了手术，头疼这种症状还会再出现吗？听一个神经内科的医生说，做完可... - 电话问诊","answer":"'卵圆孔未闭', '建议择期介入封堵卵圆孔未闭，预防脑梗塞复发'"}
{"question":"发现卵巢包块2年，宫颈高回声6月 患者于2年前B超检查提示：绝经后子宫，左卵巢囊性小包块。定期... 想要咨询结节及包块怎么治疗，还需要啥相关检查，确定其性质，用不用手术切除 咨询，子宫高回声是什么？怎... - 图文问诊","answer":"'卵巢包块', '卵巢囊肿定期复查 半年复查一次，没有药物治疗'"}
{"question":"体检发现附件囊肿一天 患者平素月经规则，8\/32，量中，痛经，末次月经02-12。... 咨询B超结果异常 - 电话问诊","answer":"'卵巢囊肿', '首先考虑生理性囊肿，大概率会自行消退。合并子宫内膜回声不均，子宫内膜息肉待排。 建议月经出血5天左右复查阴超，必要时手术治疗。'"}
{"question":"体检发现附件囊肿一天 主任，我今天又去另一家医院做了阴超，结果显示没有襄肿，间隔2... 谢谢 - 电话问诊","answer":"'卵巢囊肿还是积液', '两次超声分别提示包裹性积液或卵巢囊肿合并盆腔积液，是同一个包块，超声上不能完全分辨，可考虑复查。'"}
{"question":"发现卵巢囊肿九个月 该患平素月经规律末次月经2月12，月经5天，有痛经，血不多。... 在邓姗大夫这里看病三个月了，本来约3月29，因囊肿长得较快，想提前咨询。囊肿大小要不要马上手术？有没... - 电话问诊","answer":"'卵巢子宫内膜异位症', '建议手术治疗后尽快中药调理预防复发，同时积极备孕。'"}
{"question":"巧克力囊肿54*53*52mm 你好，我2月21号做了巧克力囊肿穿 是否需要打亮丙瑞林，因为巧囊穿刺是在另外一个市的医... - 极速问诊","answer":"'卵巢巧囊', '打亮丙瑞林和口服地诺孕素都可以的 但是必须治疗，否则很容易复发 地诺孕素吃1-2年 月经期开始吃药'"}
{"question":"卵巢癌复发 1图，2022.8.18增强核磁，发现肿物，怀疑复发。 2图... 根据现在的情况，病情是否严重？接下来应该怎样治疗？锁骨处是否考虑转移？是继续化疗还是吃口服药？最后一... - 图文问诊","answer":"'卵巢癌I期术后8年复发，化疗4周期后', '继续原方案化疗2周期后，若影像评价继续缩小，可PARPi维持治疗'"}
{"question":"9日化疗，18日至中医院排液3kg带血色 2\/6 中医院彩超腹腔少许积液 肠间最深处 3.7cm，2\/... 2月10日化疗前ca125:618，现测结果：195咨询本次化疗时间，化疗方案是否有调整？谢谢！ - 电话问诊","answer":"'卵巢癌复发患者咨询。', '已和患者约定，下周一办理住院手续'"}
{"question":"卵巢癌贝伐治疗中，阶段性CT检查。 卵巢癌贝伐维持治疗中，1月完成贝伐阶段性治疗后，2月20日左... 1，了解胶片的内容， 2，是否在直肠，肠道部分有风险。 3，下一步如何操作的建议 - 图文问诊","answer":"'卵巢癌复查', '左上腹腔多发转移灶较前略增大。腹膜后及双侧髂血管旁新见多发淋巴结肿大。乙状结肠及直肠局部管壁增厚，首先考虑肠管表面种植转移；以上对比22年5月、12月，均考虑复发'"}
{"question":"卵巢癌术后7个月 上一次化验血常规，血小板是63，地狱升白片，利可君都停了，只... 想咨询一下韩主任，这种情况用不用去北京挂门诊找您， - 电话问诊(老患者价)","answer":"'卵巢癌术后7个月，化疗后血小板升不上去血小板减少', '先按目前方案，疗效不佳可到我门诊，最好做个骨穿及活检'"}
{"question":"高浆液性卵巢癌晚期 林主任您好！我母亲于2021年9月确诊为高级别浆液性卵巢癌四... 本月24日发现肚脐正下方可以摸到肿物，病人感觉各种不适，肿瘤方面能不能先进行治疗？ - 图文问诊","answer":"'卵巢癌术后化疗后，四度骨髓抑制', '建议先予以纠正骨髓抑制，并口服来曲唑'"}
{"question":"厌奶，奶量下降，经常揉眼睛，便秘 厌奶严重，体重长达一个半月不长 不去门诊 - 极速问诊","answer":"'厌奶', '建议的主要措施：合理喂养，加上药物治疗 1. 首选忌口下母乳喂养。妈妈的饮食结构调整，减少或者近期规避鲜牛奶、鸡蛋白、花生、豆制品及带壳海鲜的摄入。必要的时候改补授水解奶粉，适度水解配方奶无论从营养、口感、价位等方面，都还是适合于有过敏体质的宝宝长期喂养用的。综合性价比，建议超级能恩。 2. 防治消化不良，可以口服益生菌，比如宝乐安、妈咪爱或者小培菲康，及胃蛋白酶口服溶液。 有腹泻时加服蒙脱石散。宝宝需要同时服益生菌和蒙脱石散时，蒙脱石散一般在奶前1小时，益生菌在奶后1小时。益生菌一般服1-2周，蒙脱石散在腹泻症状改善后可停用。 3. 无论是母乳还是配方奶喂养，如果宝宝大便有明显带泡沫、水便分离、明显酸臭味、带奶瓣或者蛋花汤样，屁多，提示乳糖不耐受，可口服酸性乳糖酶，每顿奶前吃5滴，每天7-8次。'"}
{"question":"孩子体重不长，不好好吃奶。 医生你好，我家孩子38周出生时候 请问如何才能让孩子好好消化？吃什么才能让孩子长肉？... - 极速问诊","answer":"'厌奶伴体重不增', '处置建议 一. 消化问题 从宝宝的喂养史和临床表现来看，考虑牛奶蛋白\/乳清蛋白过敏，消化不良，继发性乳糖不耐受可能 处理措施： （一）关于喂养 1. 建议继续母乳喂养，母亲饮食结构中规避像鲜牛奶、鸡蛋白、花生、豆制品以及带壳的海鲜等容易引起宝宝过敏的食物。因为母乳是婴儿食物的首选，停母乳对妈妈和孩子影响都很大，所以尽可能地维持母乳喂养。注意宝宝对乳头含接的正确。 2. 补授的配方奶部分，建议改深度水解配方奶蔼尔舒或者直接改氨基酸奶纽康特，喂养2-4周后再评估。 （二）药物治疗 1. 给益生菌妈咪爱 每天2次每次半袋，或者宝乐安，每天2次，每次1袋，调理肠道的微生态。2. 如果宝宝大便有明显带泡沫、水便分离、明显酸臭味、带奶瓣或者蛋花汤样，屁多，提示乳糖不耐受，可口服酸性乳糖酶。'"}
{"question":"孩子不爱吃饭，胃口差，体重轻 医生，我家孩子一直吃饭都不太好 胃口不好，不爱吃饭 - 极速问诊","answer":"'厌食，体重身高不达标', '多吃高蛋白食物，多运动，必要时完善甲状腺检查'"}
{"question":"神经内分泌肿瘤 陈** 150**1506 神经内分泌癌 陈教授你好 现在管腔狭窄 镜身通过困难 没法活检 根据现有病历 能否出个治疗方案 想在本地治疗谢谢！ - 图文问诊","answer":"'原发不明神经内分泌癌', '如果白紫方案使用后症状有缓解，可以继续再用一个疗程后复查CT评估疗效。基因检测要看做什么检测，如果想看看有没有化疗联合免疫治疗的可能，可以做与免疫治疗相关的基因检测。'"}
{"question":"肝肿瘤四个月 1. 十一期间有肝硬化症状开始服用抗病毒药至今4个月，外地工... 暂不考虑钇90，经入院调整身体，准备介入治疗，向专家请教如下内容：1 目前经调养后的的身体状况（补... - 图文问诊","answer":"'原发性肝癌，多发，肝硬化较重，肝功能胆红素升高', '建议保肝治疗，肝功能好转后可以考虑做介入治疗，介入后如果肝功能恢复正常，可以结合靶免治疗，可以用中药调理'"}
{"question":"原发性胆汁胆管炎 各项肝功已正常，是否需要调药？骨密度脊柱-1.7 股骨-1.... 是否需要调药 - 电话问诊","answer":"'原发性胆汁性胆管炎、骨量减少', '停用维生素E，建议药物方案如下：优思弗一天三顿，每顿一粒；易善复一天两顿，每顿一粒；阿法骨化醇每晚一粒（0.25ug\/粒）和钙尔奇D一天两顿，每顿一粒口服。如无明显不适症状，可2个月左右复查肝功能、肾功能、血清免疫球蛋白和血常规。自身免疫性肝病相关自身抗体、甲胎蛋白、上腹部Ｂ超（肝胆胰腺脾脏肾脏）、肝脏弹性检测和骨密度每半年复查一次。注意清淡饮食、规律运动，祝您一切顺利！'"}
{"question":"原发性不孕 高医生 我老婆确定28的移植时间 现在因为身体不适原因 ... 高医生 我老婆移植时间定了28日 现在因为身体原因 想延后几天 您看可以吗 - 电话问诊","answer":"'原计划明天移植，现因故咨询可否延迟几天移植', '由于已经内膜转化用药，所以移植只能取消不能延迟。如果不打算明天移植的话，那明天暂不进行胚胎解冻，黄体酮则可以继续用药至7天，停药后月经会来潮。然后到准备移植当月的月经第3天再来复诊。'"}
{"question":"糖尿病，空腹血糖15.9，糖化11.6 去年8月体检： （1）血糖8.7 （2）糖化血清白蛋白19.... 希望闻教授针对我们的病情，能告诉我们明天去面诊时候需要做哪些准备，以及需要做哪些检查。我们有个准备 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'去年8月体检发现空腹血糖8.7，糖化血清白蛋白19.84，糖化血红蛋白6.9%；昨天查空腹血糖15.9，餐后2小时血糖24.1，糖化血红蛋白11.8%；左肺下叶术后3月余；未用药物治疗', '住院进一步检查治疗'"}
{"question":"hpv高危双阳感染cin1级 去年在上海检查出hpv一级，型号是 有九价扩龄疫苗和四价二价不知道打哪个 - 极速问诊","answer":"'去年在上海检查出hpv一级，型号是18和51，检测高危双阳，到现在没有复查，现在想打疫苗，可以打九价扩龄疫苗么还是打四价（2023-02-27填写）', 'HPV疫苗接种与HPV感染并不冲突，若未接种过疫苗建议接种，有条件建议接种9价疫苗，4价和2价疫苗也可以。'"}
{"question":"妇科 去看了医生 但是我没说我这个情况 我不知道我这好久了是不是慢性的盆腔炎 吃头孢就够吗？... - 极速问诊","answer":"'去看了医生 但是我没说我这个情况是一直都有 我就说最近同房完感觉腰酸 内检后说是盆腔炎 做了b超没事 给我开了头孢消炎 吃了六天腰还是有点酸 我要去复诊吗（2023-02-27填写）', '根据病史，既往有盆腔炎史，考虑慢性盆腔炎可能。建议继续口服抗生素治疗，可以加用甲硝唑加强抗感染，平时建议口服康妇炎胶囊或者妇科千金片治疗。都可以治疗的。规律作息，避免过劳过累，经期注意保暖避免受冷，饮食少食辛辣油腻和烧烤食物，多吃新鲜水果蔬菜补充维生素。'"}
{"question":"胳膊两侧有大片红癣 洗澡刺痛 去年春天开始有寻麻疹，内服、外 您好，什么原因长癣？多长时间可以消下去？后期会恶化... - 极速问诊","answer":"'双上肢散在干燥性红斑伴轻度刺痛感', '目前诊断为慢性湿疹。可以外用卤米松乳膏及尿素软膏混合外用，早晚各1次抹药来治疗湿疹。 口服药物方面，现在暂时不用口服药物，如果湿疹加重，比如身上及腿上也出现湿疹了，可以口服氯雷他定（推荐：开瑞坦）一片。 另外，每日务必外用润肤霜，此点非常的重要，润肤可以缓解皮肤屏障功能受损，促进湿疹恢复。建议继续外用中日医院的维生素E乳润肤。 最后，要注意洗澡的水温不要偏高，洗澡次数不要过勤。 近2周避免吃海鲜。牛羊肉，辛辣刺激的食物。避免饮酒。'"}
{"question":"大脑双侧疼痛！每天早上起来后两个小时开始 头部双侧早上起床两个小时开始痛 是否需要进一步排查 - 极速问诊","answer":"'双侧头痛，经常熬夜。', '血管神经性头痛注意事项： 1.保证好睡眠，不要熬夜。 2.情绪要平稳，避免紧张和焦虑。 3.不要太疲劳的。 4.不能吹风，受凉，感冒，甚至某些食物可能都会诱发头痛。避免摄入巧克力、奶酪、红酒，腌制食品。 5.减少手机和电脑操作时间，有时也会加重头痛。'"}
{"question":"双侧肋部和对应的后背肋部持续疼痛5年 双侧胸肋部和对应后背的肋骨部位持续疼痛5年，活动不受限也不增... 烦请陈医生为我病痛做一下分析！ - 图文问诊","answer":"'双侧对称，肋骨疼痛。外院诊断骨质疏松', '复查骨密度，如果持续异常的话，大医院内分泌科就诊，完善相关检查'"}
{"question":"耳鸣 医生，我周五刚去了您的门诊看了耳鸣，您给开了三种药物， 我还... 治疗耳鸣 - 电话问诊","answer":"'双侧耳鸣2周，近日耳鸣针灸后出现加重情况，耳鸣声有变调。', '口服药物，观察一下，如无缓解，赶快来医院就诊'"}
{"question":"输卵管两侧通而不畅，两侧上举 备孕二胎，距离一胎剖腹产四年时间 备孕一年，一直未孕，... 需不需要腹腔镜手术？ - 电话问诊","answer":"'双侧输卵管慢性炎症改变', '可以先试孕，实在不行可以考虑输卵管内臭氧灌注术'"}
{"question":"心情不好非常烦恼 心情不好，有时候好有时候坏，不知道怎么办 - 极速电话","answer":"'双向障碍，目前口服氨磺必利。咨询备孕问题。', '已告知您可能存在的风险情况，建议自己和家人商议后决定是否停药或者服药下备孕。'"}
{"question":"手上起红点 大学生返校后，手上起了红疹 摸的 该买什么除虫的药 是什么引起的 - 极速问诊","answer":"'双手背散在红色斑疹及斑片，时痒痛。 初步诊断:过敏性皮炎。', '1.地奈德乳膏，外用。 2.盐酸非索非那定片或氯雷他定片或盐酸西替利嗪片等口服。 3.观察皮疹变化。'"}
{"question":"皮肤问题 小朋友手背上长了很多疹子，拍不太出来，要肉眼看才能看出来，像... 请问这是什么问题，需要注意什么，要用药吗，用什么药 - 图文问诊","answer":"'双手背皮疹数日。', '手部皮疹考虑是毛周角化症（俗称鸡皮肤）可能大，耳前面颊、胳膊外侧或大腿前侧有类似皮疹。也有可能是小棘苔藓，触感比毛周角化症更为粗糙。也可能是单纯的皮肤干燥，导致毛囊相对明显。 目前不需要特别用药，建议局部涂抹润肤霜，每天3次以上。避免局部沙子、泥土、毛绒玩具等刺激，不接触肥皂，温水洗手。'"}
{"question":"斜视,屈光不正 老师您好，上周三我去我的当地的 如上 - 极速问诊","answer":"'双相情感障碍。近来自觉眼前有雪花影，视物模糊，眼科检查无明显问题。焦虑，时有兴奋状态。', '建议先明确眼部问题，同时调整抗精神病药物剂量及种类，定期复查。'"}
{"question":"眼球震颤 双相情感障碍 2023年一月份开始吃药，最近因为感冒停药几天，本身有眼球震... 有先天眼球震颤能吃拉莫三嗪吗？手抖眼震是突然戒药反应吗？拉莫会引起长胖吗？ - 电话问诊","answer":"'双相障碍', '有不能连续服药，突然停药，可能会导致症状加重，最好坚持服药，逐步稳定情绪'"}
{"question":"双相情感障碍 休学2年，返校26天出现胸闷，心慌，手抖，拉肚子，无法正常上... 不能正常上课，岀校门后缓解，该怎么办 - 电话问诊","answer":"'双相障碍', '目前焦虑状态，重新恢复喹硫平缓释片50毫克一片，晚饭后服，如次日睡眠多，起不来，则喹硫平25毫克的减半，丁螺环酮早中晚各2片，碳酸锂缓释片900，鲁拉西酮40不变'"}
{"question":"多囊卵巢综合症 躁郁症 1.多梦，早上不醒，醒来后闭上眼继续做梦，全天头特别疼 2.... 下一步如何治疗 - 电话问诊","answer":"'双相障碍', '目前焦虑症状比较严重，建议住院系统治疗，明天和病房电话沟通住院事宜'"}
{"question":"双相障碍得了15年吃药十年 这么要小孩 自卑 自责 不爱自己 暴饮暴食 失眠 不躁狂只... 没有什么可以问的了，暂时想不出来 - 电话问诊","answer":"'双相障碍15年，目前吃药十余年，病情稳定，咨询是否可以生育', '根据病情的稳定性以及服药情况可以要孩子，建议来我的门诊复诊1次，更好的调整药物'"}
{"question":"病毒性角膜炎后，结膜一直红 病毒性角膜炎后，结膜还是一直红，双眼都红，有医生说是干眼症，... 后续该如何治疗 - 电话问诊","answer":"'双眼反复眼红3-4月', '目前考虑结膜炎（病毒性可能性大，需排除过敏性），干眼症 建议 1. 利巴韦林滴眼液 点双眼 每天4次 2. 氟米龙滴眼液 点双眼 每天3次 3. 玻璃酸钠滴眼液 点双眼 每天4次 不同眼药水之间需要间隔10分钟以上。 因线上门诊受限于查体，建议使用3-5天后若无明显好转，线下门诊就诊。'"}
{"question":"修复双眼皮 2004年做过埋线，现在眼皮下垂，双眼皮快消失，能否修复，希... 双眼皮能否修复，希望自然款，需要多久长好，谢谢您 - 图文问诊","answer":"'双眼皮修复', '周四下午在漠河路280号，挂眼表疾病整形专科门诊的号，然后到门诊3楼眼科找我～ 下午一点开诊[微笑]现场挂号就可以了～抽空面诊看看吧～'"}
{"question":"埋线双眼皮眼角有点肿 埋线双眼皮一个月了，视觉上已经 否 - 极速问诊","answer":"'双眼皮术后一个月，眼皮肿胀', '可能还是没有完全恢复好，建议您的话呢，可以继续观察，那么可以热敷吃点促进消肿的药物，然后暂时先不要紧张，等三个月到半年以后再看，也可能就恢复了。'"}
{"question":"双眼顽固性黄斑水肿 糖尿病引起的眼睛看不清，模糊，医生说是顽固性顽固水肿！之前双... 寻求治疗方案！ - 电话问诊","answer":"'双眼糖尿病性视网膜病变 黄斑水肿 左眼玻璃体积血', '若玻璃体出血才出现3天，可以等待出血吸收，继续完成激光治疗，若出血不吸收，则可行玻璃体手术'"}
{"question":"糖尿病视网膜脱落 近期左眼有好转，但2月21检查后突然病情加重 想询问大夫是否有希望能控制住病情，保住视力？ - 电话问诊","answer":"'双眼糖尿病视网膜病变6期。', '建议目前积极控制血糖血压，待血糖血压稳定后，尽快行玻璃体切除术联合白内障置换术。术前一周需行玻璃体腔抗VEGF治疗。'"}
{"question":"双眼顽固性黄斑水肿 2.25号眼底出血，看不清。寻求治疗方案糖尿病引起的眼睛看不... 如何控制病情 - 电话问诊","answer":"'双眼糖尿病视网膜病变，黄斑水肿', '建议面诊，综合评估病情和治疗方式'"}
{"question":"2016年开始双眼黄斑变性 今年左眼视力下降，0.1，想到贵院眼睛打针，请问贵院打针是否... 贵院是否可以住院眼睛打针，因为我门诊眼睛打针报销不了医药费 - 电话问诊","answer":"'双眼老年性黄斑变性咨询住院眼内注药', '老年性黄斑变性患者需门诊先就医确诊，可下载科瑞泰Q医app进行网上预约，我院眼底病科韩梅主任、李立副主任、王健副主任、段红涛医生及我都可以进行玻璃体腔注药的治疗。湿性老年性黄斑变性需玻璃体腔注药治疗的患者在我院可办理日间住院手续，符合医保政策的可走医保，异地医保备案后可联网直接结算。'"}
{"question":"您好哈尔滨大夫诊断是视网膜色素变性 您好大夫，上周我母亲去市眼科检查说是视网膜色素变性，去哈尔滨... 是否有治疗手段 - 电话问诊","answer":"'双眼视网膜色素变性', '目前国内国际没有什么特别方便实用的有效的好办法。可以从这么几方面来帮助患者：1. 长期用改善微循环的口服药物，比如复方血栓通胶囊。2.营养神经的药物，比如腺苷钴胺。3.叶黄素。另外要注意安全，夜间出门，还有平时白天过马路，人多的地方一定要有人陪伴。可以尝试中医针灸治疗。陆秉文医生，中国中医科学院眼科医院，内障眼病1病区，周二全天门诊'"}
{"question":"药物中毒性耳聋 大夫您好，患者是大概十二岁左右，因为发烧打针，据大概回忆是：... 恳请大夫推荐更合适的治疗方案。万分感谢。 - 图文问诊","answer":"'双耳极重度感音神经性聋', '建议人工耳蜗植入手术。'"}
{"question":"听力下降 近两个月，听力下降，经测试，医生诊断为神经性耳聋，无有效的改... 如何控制病情，谢谢医生 - 图文问诊","answer":"'双耳轻中度高频感音神经性聋', '建议定期复查听力，目前暂不需要处理'"}
{"question":"肺多发磨玻璃结节 双肺多发磨玻璃和实性结节，判断结节危险性 这分别是202... 最大的磨玻璃到什么程度了，其余的从去年4月份至今有无变化，大小密度？到什么程度？是否需要手术？ - 图文问诊","answer":"'双肺多发磨玻璃结节', '建议密切随诊，必要时手术切除'"}
{"question":"检查发现肺结节5年。 患者于5年前检查发现肺结节，每年定期复查。于2022年5月复... 想请赵主任看下，本地医生说是炎性结节，但我还是担心 是继续观察还是手术等谢谢 想请李主任帮忙... - 图文问诊","answer":"'双肺小结节', '双肺小结节，部分为磨玻璃样结节。对比前片不分为新发结节。炎症不除外。建议定期复查即可。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"发现肺部结节2天 患者于当地医院体检，2023年02月24日肺CT：双肺多发结... 明确病情 - 图文问诊","answer":"'双肺小结节', '双肺小结节，鉴于首次发现而且结节很小。您先观察吧。3-6月后复查胸部高分辨率ct（hrct）。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"肺结节，肺部异物 三个月前因肺炎和胸腔积液入院，后出院两月复查两肺多发结节，最... 肺部 - 图文问诊","answer":"'双肺小结节待查', '建议继续抗炎治疗，同时行痰培养结核筛查，后续复查ct结果，视结果决定后续治疗。'"}
{"question":"阅胸部CT 正常体检复查，查出肺部结节，当地医生判断可能是肿瘤，不确定是... 查出肺部结节，当地医生判断可能是肿瘤，不确定是原发还是转移（病人8年前有过子宫内膜癌病史，II-a期... - 图文问诊","answer":"'双肺结节', '双肺结节随诊期增大，既往恶性肿瘤病史。考虑肺转移癌。建议petct提示未见其他部位转移。建议局部治疗，包括外科微创手术或者微波消融（可同步活检明确病理诊断）。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"发现肺结节9月 现病史：发病情况及诊治经历：患肺结节9月。 2022年5月1... 希望医生看一下右上叶结节的性质，后续应该如何治疗，谢谢。 - 一问一答","answer":"'双肺结节', '右上肺后段一磨玻璃结节性质待定，早期肿瘤不除外。建议密切随诊，可考虑微创手术切除。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"双脚脚趾肿痛1天 昨天半夜12点左右出现疼，今天白天不疼但是红肿，就诊贵州省省... 想知道是否跟风湿有关？ - 电话问诊","answer":"'双足趾肿胀皮肤发红原因待查', '第一，化验结果显示：血小板低，单核细胞比例高，超敏C反应蛋白高 第二，建议休息，抬高下肢。 第三，如果症状加重，建议医院就诊 1，复查血常规 2，化验血沉 3，化验病毒检查：呼吸道病毒、包括甲流，乙流，EB病毒，CMV病毒 4，免疫球蛋白和补体，酌情化验自身抗体谱全套。 5，必要时肺CT检查。'"}
{"question":"反反复复湿疹， 基本上全母乳，而且饮食也比较注意，反反复复湿疹怎么解决？ ... 解决湿疹问题 - 图文问诊","answer":"'反反复复湿疹，', '从图片来看湿疹情况还不太严重，妈妈避免海鲜鸡蛋奶制品。宝宝可以间隙吃仙特敏（盐酸西替利秦）一天一次，每次3滴。湿疹明显的时吃。 雀巢公司的pure vitamin D 不会过敏。Ddorp vitaminD 也可以吃的，不易过敏，一天一次每次2滴。奶前吃。湿疹部位可以涂地奈德乳膏。'"}
{"question":"救救我的宝宝早产后nec，造瘘一个月关瘘 宝宝月龄太小，体重太轻，关瘘后风险较大 手术后主刀医生说有肠... 现在术后一天，崽崽生命体征稳定，后期需要怎么喂养？后期该注意些什么？ - 电话问诊","answer":"'反复NEC,多次手术后。', '目前先等肠功能恢复，注意营养支持治疗，目前最关键的是保证体重增长。'"}
{"question":"高烧不退 周六晚开始流鼻涕，周日晚上开始发烧。周一白天体温在38、39... 是否需要换对乙酰氨基酚悬滴剂？今天6:00布洛芬栓使用后宝宝排斥，药只化了一半，药效不明显 - 电话问诊","answer":"'反复发烧，只用了退烧药。', '您好！根据和你的通话情况看，孩子反复发烧已经有好几天了，发烧提示感染，根据您孩子的检查结果基本上正常的，应该重点考虑病毒感染，孩子有过流鼻涕等呼吸道症状，家里还有两个人有类似症状，要注意呼吸道病毒感染，还有注意排除流感（早期检查可能假阴性），最近流感比较多。 建议：针对病因清热解毒，抗病毒治疗可以口服四季抗病毒合剂（每次3.5毫升，每天三次）或者儿童抗感颗粒（每次半包2.5g，每天三次），这两个药物吃一种就可以了；可以买信韦林气雾剂局部喷口腔咽喉部抗病毒治疗（每次喷二下，每天喷四次，喷后一刻钟之内不要喝水吃东西）；勤测体温列表，体温大于38.5度，仍然需要及时吃退烧药美林滴剂，退烧药吃一种就可以了，没有必要再换成对乙酰氨基酚，要适当多喂水，清淡饮食，少量多餐，避免油腻刺激性以及容易脱敏的辅食摄入，比如不要吃鸡蛋，鸡汤，排骨汤，海鲜，坚果，西红柿等等。 药物起效也是需要时间，一般要2~3天，如果两天以后仍然没有缓解，或出现了新的情况，比如反复高烧不退，精神差，咳嗽剧烈，腹泻呕吐等等，就要及时去医院检查，需要复查血常规c反应蛋白、流感病毒筛查等等。'"}
{"question":"发烧，咳嗽，偶尔肚子疼，不吃饭. 2月23晚上孩子开始红脸蛋，，24号凌晨三点发烧39.4度用... 如何吃药控制病情，孩子得的是什么病 - 电话问诊","answer":"'反复发热4天，热退1天，接触呼吸道感染病人后再次发热1天，咳嗽加重，体温最高38.7度，1天前曾腹泻2次。', '1.对症处理：体温38.5℃以上用退热药，继续用自备的化痰止咳药。 2.用自备的磷酸奥司他韦颗粒 60mg\/次，2次\/天。 3.病情有变化随时看医生。'"}
{"question":"反复发热1月 反复发热，每次开始发热的第一天都是两耳朵耳温不一样，大概相差... 中耳炎的疗程一般是多久，治疗方法口服抗生素是否可以。因为现在甲流期间，不敢带宝宝去医院查耳压 - 电话问诊","answer":"'反复发热近一个月，时有抓耳、偶咳嗽，常有鼻塞。二耳未见异常分泌物，耳周无红肿。期间就诊二次，查血常规均提示细菌感染。服用抗生素后热退，停药后又发热反复。', '抗生素再巩固二天。仙特明滴剂（盐酸西替利嗪滴剂）每晚3-4滴，用一至两周。如果停抗生素后，孩子发热又反复、或者精神状态不好、耳朵有流液体，那建议上医院检查。'"}
{"question":"发烧 血项高 患病大概两个月左右，第一次发烧检查血项高，住院一周正常出院了... 希望获得治疗建议 - 电话问诊","answer":"'反复发热，中性粒细胞高，CRP高，细菌感染可能性较大', '查找感染部位和病原体。积极抗感染。必要时进一步检查。'"}
{"question":"突发颈背至右手肘关节的骨头疼痛一月。 患者一月前无明显诱因出现突然颈背至右手肘关节的骨头疼痛，每天... 解决右上手臂骨骼性疼痛的问题 - 电话问诊","answer":"'反复四肢关节痛驼背多年，颈背部右上臂痛1月。服用止痛药有效。有时心脏不好，经常备速效救心丸，平时对牛肉、虾过敏，无药物过敏。', '建议门诊进一步就诊完善相关检查明确诊断？'"}
{"question":"发作性心悸3次。 患者于2021年无诱因突发心悸，无胸闷、气短，无胸痛，呼吸困... 想做消融手术 - 图文问诊","answer":"'反复心悸，提示阵发性房颤', '首选建议射频消融治疗，可不用碘对比剂，届时入院消融治疗'"}
{"question":"疼痛 四肢疼痛难忍，无法睡眠，已经做过很多项检查，没有查出问题，我... 是否可以先从增加免疫方向自我治疗？下一步该做什么？ 止疼与治疗方向？ 我回家后可以用什么药物来止疼，... - 图文问诊","answer":"'反复疼痛', '目前风湿病的证据不足。不建议在免疫系统方面多做检查。如果确实能排除器质性病变，建议排查身心疾病。'"}
{"question":"例假前头疼，这里两个月例假来了之后头疼 例假头疼有三年大概，之前都是来 麻烦看看严不严重 - 极速问诊","answer":"'反复经前期头痛', '建议暂时不打算怀孕的情况，先检查排除头颅病变的情况，可以考虑口服短效避孕药。'"}
{"question":"鼻窦炎，鼻息肉 鼻窦炎和鼻息肉有两年多了，鼻中 是否需要手术，我们当地的县人民医院是二甲，确定做这... - 图文义诊","answer":"'反复鼻塞，流涕不适两年，无其他伴随症状，近期加重。完善CT提示副鼻窦炎。诊断考虑双侧鼻窦炎伴鼻息肉，鼻中隔偏曲。', '建议手术治疗'"}
{"question":"没有头疼的 主任 我嗓子老有粘液 去私立医院做个喉镜 您看下 会咽这个是... 会厌这是囊肿吗还是 - 一问一答","answer":"'反流性咽喉炎', '您这个咽喉有粘液感慢性咽炎等不适主要考虑和消化不良嗳气反酸导致的反流性食管炎和反流性咽喉炎有关。反流性咽喉炎很多时候可以完全没有胃液返流的自觉症状，所以即使您没有反酸症状也不能完全排除反流性咽喉炎，实际上胃酸胃液反流刺激咽喉是您这种咽喉不适的常见因素，只是因为很多人不注意（甚至不相信）这个因素，甚至很多医生都不注意这个因素，所以没有得到及时有效的有针对性的治疗，所以导致了您的咽喉不适症状持续不好，这是很多慢性咽喉炎持续不好的主要原因。 您的咽部照片也显示有轻微咽炎的表现，这个情况也是符合反流性咽喉炎的。 治疗建议您首先注意三餐不要过饱，避免酸的（包括酸奶，醋，各种酸的水果柑橘柠檬等）太辣的、太热的刺激性饮食；避免太甜腻的不易消化的饮食，比如巧克力等；饭后2小时避免剧烈活动；睡前3小时不要吃任何东西不要喝水，因为夜间卧位睡眠时更容易胃酸反流。睡觉时可以将床头适当抬高20cm左右。避免碳酸饮料。不要喝茶，咖啡，奶茶。避免烟酒刺激。另外建议您口服抑制胃酸的药耐信（唯一进口的原研药艾司奥美拉唑）每天早饭前半小时口服40mg，连续治疗至少4周，慢慢咽喉不适就能改善。必要时可以去做个24小时的食管酸碱度监测（这个是诊断返流性食管炎的金标准），以及胃镜和幽门螺杆菌检查，根据情况再做进一步处理。'"}
{"question":"吃东西噎，慢性食管炎伴贲门炎 近期做了胃镜和食管测压，吃了替戈拉生片三天，感觉恶心胃部不适... 需要停药吗？或者做其他检查吗 - 图文问诊","answer":"'反流性食管炎', '【处方】 乌灵胶囊 0.33g*27粒 数量：4盒 枸橼酸莫沙必利片（加斯清） 5mg*10片 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"心慌，心动过速。乏力。 昨晚由于午夜失眠，突发心动过速。心率120以上。 治疗 - 图文问诊","answer":"'发作不多，心率不快。建议可以先观察，如果反复发作，可以考虑住院做心脏电生理检查。', '发作不多，心率不快。建议可以先观察，如果反复发作，可以考虑住院做心脏电生理检查。'"}
{"question":"间断头晕5个月 患者于2022年9月开始间断持续好几次感冒，10月份一次感冒... 请医生看一下孩子的核磁共振和脑电图报告，对孩子的头晕症状给出治疗方案，建议等，谢谢！ - 电话问诊","answer":"'发作性头晕 头颅MR及脑电图均正常', '【观察，不适随诊】 复查时间：90天后； 复查项目：临床症状，有变化随时就诊； 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"体育课后，有点头晕，后呕吐 中午体育课后，回教室觉得眼睛不舒服，去医务室，（外面阳光比较... 想了解一下这是什么引起的。应该怎么治疗 - 电话问诊","answer":"'发作性头疼头晕', '目前无症状，可以观察。不排除神经性头疼。如果近期头疼进行性加重，肢体无力，发热，嗜睡，随时就诊。'"}
{"question":"抽动症，之前是眨眼挤眼，现在扭动嘴巴 之前是挤眼，过年期间好了两个月，年后开始有点清嗓子，个把星期... 我想问医生这抽动症是一直要吃药下去吗？要不要换药？了解过这个病，知道是个长期的问题，能发了就控制么？ - 图文咨询","answer":"'发作性症状', '根据目前临床表现来看考虑抽动障碍。 关于抽动障碍，避免刻意提醒孩子紧张劳累感染减少电子产品使用，减少辛辣碳酸饮料色素添加较多食物。如果症状影响孩子学习、情绪、社交等功能或者自我感觉不适，建议医院就诊评估严重程度，药物干预。'"}
{"question":"抽动症 半月前发现腹部一吸一吸，去医院说是轻度抽动。 如何治疗。 - 图文咨询","answer":"'发作性症状', '根据目前临床表现来看考虑抽动障碍的可能性比较大。 关于抽动障碍，避免刻意提醒孩子紧张劳累感染减少电子产品使用，减少辛辣碳酸饮料色素添加较多食物。如果症状影响孩子学习、情绪、社交等功能或者自我感觉不适，建议医院就诊评估严重程度，药物干预。'"}
{"question":"孩子晚上睡觉不安稳 手和脚抽动 宝贝刚入睡和快要醒时 手和脚会不自主抽动一下 想问问是不是生理性的 - 电话问诊","answer":"'发作性症状', '根据目前临床表现来看考虑睡眠肌阵挛，观察'"}
{"question":"肌阵挛性癫痫。自2月9日发现有轻微抖动 2月4日自车上摔下，2月9日首次发现在静下来和夜间有抖动现象... 主要是初步判断。如果是应如何治疗？ - 图文咨询","answer":"'发作性症状', '根据目前临床表现来看考虑肌阵挛发作，建议完善视频脑电图抓发作时症状除外癫痫发作'"}
{"question":"宝宝头部、肩部、连带手臂经常抽动 宝宝2月24日上午扎完13价肺炎疫苗后，晚上11点多发烧38... 是否是小儿癫痫，是否与发烧后遗症有关，需不需要问诊就医 - 图文咨询","answer":"'发作性症状', '根据目前临床表现来看考虑非癫痫事件，观察'"}
{"question":"偶尔血压突然升高一年一月余，血压升高频繁一周。 患者家人代诉患者从2022年1月开始偶尔血压升高 ，最高一次... 我想知道现在我们应该从哪些方面排除偶发高血压的病因 如果是肾上腺的问题 应该做什么检查去确诊 以及... - 电话问诊","answer":"'发作性血压增高2月', '可以暂时先观察血压，如果反复出现发作性血压升高到180-190，可以尝试性应用螺内酯20毫克，然后考虑进一步立卧位醛固酮，儿茶酚胺等检查。如果仅仅是升高到150-160，可以休息观察。'"}
{"question":"连吐带拉，发烧 昨天开始呕吐腹泻，一天能拉10多 今天第二天，请问现在能进食吗？都能吃什么样的食物？... - 极速问诊","answer":"'发发热伴腹泻呕吐', '体温达到38.5左右，可口服泰诺林或者布洛芬混悬液，辅助物理降温，多饮水，密切观察孩子体温变化情况，如热退精神及饮食情况可，可观察，一般呼吸道感染后体温会反复48小时，退热药物四到六小时可重复使用，24小时不超过4次。如体温反复升高超过72小时，伴有精神及饮食情况欠佳，尿量明显减少，呼吸急促，心率增快等情况，及时就诊'"}
{"question":"打鼾 孩子从24号早晨6点多睡觉开始打鼾，24号晚上整夜打鼾，24... 用药咨询 - 电话问诊","answer":"'发烧 呼吸道感染', '发烧几天，有鼻塞，血常规白细胞不高，考虑还是1个病毒感染，很有可能是现在广泛流行的甲流，已经吃上奥司他韦，建议观察，如果病情有变化，一定要及时就医'"}
{"question":"打鼾 孩子从24号早晨6点多睡觉开始打鼾，24号晚上整夜打鼾，24... 用药咨询 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'发烧 打鼾', '鼻塞 打鼾 之后发烧 最高达38度多 用达芬霖打鼾好转 如果继续发烧建议到医院查血常规和CRP 甲流等明确诊断 对症下药。'"}
{"question":"高烧不退 孩子从周六下午开始突然发高烧（最高40度）吃了美林和泰诺均无... 请问您看血项是病毒感染还是细菌感染？不会有什么其他大问题吧？谢谢您 - 图文问诊","answer":"'发烧', '退烧也不能马上停用，奥司他韦最起码退烧两天之后再停，因为有很多孩子过早的停用，奥司他韦之后体温出现反复。'"}
{"question":"感冒 周六早上开始嗓子有点哑，说头晕，在家休息了一天，周六晚上开始... 吃的药是否对症，孩子吃点东西就头晕恶心怎么办？ - 图文问诊","answer":"'发烧2天，已线下就医', '建议口服奥司他韦，对症治疗，若无好转请及时复查'"}
{"question":"发烧39，浑身无力，头疼，咳嗽 早晨开始，一直到现在了，头非常疼，吃了药但没有用 如何吃药 - 普通电话问诊","answer":"'发烧39，浑身无力，头疼，咳嗽', '感冒发热，建议改为普通布洛芬胶囊。或者购买对乙酰氨基酚胶囊。多休息，多饮水。必要时医院就诊。'"}
{"question":"发烧 昨天下午5点突然发烧，38.5吃退烧药。晚上10点多又发烧，... 吃什么药 - 电话问诊","answer":"'发烧半天，就医查甲流阳性', '口服奥司他韦，对症治疗，若无好转请及时复查'"}
{"question":"有时会有几天睡不着 去年八月十五孩子发高烧，连续输液3天，好了后，一周 - 极速电话","answer":"'发烧后失眠四天', '增强抵抗力，平时注意运动及饮食调理 加用头孢或者阿莫西林抗炎治疗'"}
{"question":"发烧咳嗽 周五肚子疼，周日下午发烧，一直到今天，之前四个小时一烧，今天... 他现在应该吃什么药呢，是病毒还是细菌？ - 电话问诊","answer":"'发烧咳嗽', '抗感染，化痰止咳，抗过敏治疗。避免吃刺激性的，或含奶的食品，以及容易过敏的食品。如果这一两天症状没有明显好转，或出现呕吐，腹泻，腹疼，精神差，尿少，呼吸困难等症状及时就诊。'"}
{"question":"发烧、咳嗽、鼻子不透气 晚上躺着就咳嗽、鼻子不透气。手 吃完了上述那些药 还能再吃奥司他韦吗 - 极速问诊","answer":"'发烧咳嗽鼻塞一天，最高体温38.9，口服退烧药可降至正常，口服中成药及开喉剑治疗。', '继续口服健儿清解液，加上奥司他韦颗粒（一次45mg，一天两次），注意监测体温，多喝水，注意体温，预防受凉，清淡饮食'"}
{"question":"早上起来突然发烧 我昨天在单位感觉身体有些酸、乏，回来后接触了孩子，担心是流感... 如何处理 - 电话问诊","answer":"'发烧，上呼吸道感染', '宝宝今天晚上持续高热，建议加量奥司他韦颗粒，一次两包。 如果发烧等一般状态好可以就用一包，15，毫克。 如果发热持续咳嗽明显，建议明日到医院复查血常规和流感筛查'"}
{"question":"反复发烧三天，无其他症状 不明原因反复发烧，38到39度，无喷嚏无咳嗽无流嚏无皮疹。温... 帮忙诊断处置，需不需要就医 - 电话问诊","answer":"'发烧，上呼吸道感染等', '这个年龄段幼儿急疹还是比较多见的，发烧3天，72小时，热退疹出最后才能明确。 流感，流行性感冒目前有流行，要注意，如果有条件建议做筛查。 注意口腔是否有疱疹，以及全身手心，脚心有无疱疹等。 建议到二甲以上的医院儿科急诊和发热门诊均可'"}
{"question":"1周岁孩子，低烧，上吐下泄 1周岁孩子，低烧，上吐下泄，需要 吃什么药 - 极速问诊","answer":"'发烧，呕吐，腹泻', '考虑急性胃肠炎的可能性大，可以吃藿香正气液和益生菌调节胃肠功能，蒙脱石散止泻，大便量多还可以加服口服补液盐补充水分，注意饮食，假如呕吐吃药不进，那就需要输液护胃治疗'"}
{"question":"高热，咳嗽 28日忽发高热，间或咳嗽，有痰， 如何处置，吃什么药比较合适 - 极速问诊","answer":"'发热', '【处方】 磷酸奥司他韦颗粒（可威） 15mg*10袋 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 对症治疗，不缓解建议医院检查治疗'"}
{"question":"38.8度发热 前几天晚上有咳嗽 今天早上起来有 具体怎么调整药物 - 极速问诊","answer":"'发热', '体温达到38.5左右，可口服泰诺林或者布洛芬混悬液，辅助物理降温，多饮水，密切观察孩子体温变化情况，如热退精神及饮食情况可，可观察，一般呼吸道感染后体温会反复48小时，退热药物四到六小时可重复使用，24小时不超过4次。如体温反复升高超过72小时，伴有精神及饮食情况欠佳，尿量明显减少，呼吸急促，心率增快等情况，及时就诊'"}
{"question":"宝宝体检，结果有几项异常，麻烦大夫给看看 宝宝前几天体检有几项不合格，今天又感冒了 看看发烧感冒用的药对他之前体检不合格的项有影响吗 - 极速电话","answer":"'发热', '口服辅酶Q胶囊，一次半粒，一天三次 体温达到38.5左右，可口服泰诺林或者布洛芬混悬液，辅助物理降温，多饮水，密切观察孩子体温变化情况，如热退精神及饮食情况可，可观察，一般呼吸道感染后体温会反复48小时，退热药物四到六小时可重复使用，24小时不超过4次。如体温反复升高超过72小时，伴有精神及饮食情况欠佳，尿量明显减少，呼吸急促，心率增快等情况，及时就诊'"}
{"question":"甲流 发烧 咳嗽 有低烧，咳嗽的症状，呃，现在38度5，今天第一天... 吃什么药 一天几次吃的剂量是多少？什么时候能好？ - 普通电话问诊","answer":"'发热', '可以口服奥司他韦30mg\/次，一天2次，共5天。对症退热，鼓励少量多次喝水。观察体温、精神及饮食情况，感谢信任，祝宝宝茁壮成长，早日康复！'"}
{"question":"流感 昨晚八点发烧，吃了奥司他韦，晚 想吃柴桂退热口服液，可以吗？ - 极速问诊","answer":"'发热', '多饮水，勤测体温，可加用小儿柴桂退热口服液，若出现精神萎靡不振、持续高热不退等表现，及时就医。'"}
{"question":"甲流 2.26号开始发烧，一直反复高烧不 怎么退烧 - 极速问诊","answer":"'发热', '宝宝发热可给予清热解毒，退热对症治疗，多饮水，注意休息'"}
{"question":"感冒发烧 请问孩子发烧39度多，用血氧仪测心跳138\/139，正常吗？... 按照他的年纪和体重，吃多少毫升泰诺或者美林？ 是按照年纪吃，还是按照体重吃？ - 普通电话问诊","answer":"'发热', '对症退热，多喝水，美林（20mg\/ml规格的）每次5.5-11毫升，泰诺林（32mg\/ml规格的）每次7-10毫升。 感谢信任，祝宝宝茁壮成长、早日康复！'"}
{"question":"咳嗽一个多月住院一周 一个月内发烧5次 咳嗽一个多月 2月11日在盐城市妇 老隔几天就发烧是什么情况 - 极速问诊","answer":"'发热', '建议筛查一下自身免疫方面的检查 还有甲状腺功能'"}
{"question":"发烧 孩子上周日（19号）打的麻腮风疫 谢谢医生 - 极速问诊","answer":"'发热', '打喷嚏、流涕症状明显，考虑为普通感冒，暂不考虑流感，多喝水、监测体温，若出现精神萎靡不振、高热持续不退等表现，及时就医。'"}
{"question":"发热38.5 \/39度 一直预防新冠没怎么出去 全家人都 怎么用药 用不用去医院 需要注意什么 - 极速问诊","answer":"'发热', '暂观察，多喂水 体温达到38.5左右，可口服泰诺林，辅助物理降温，多饮水，密切观察孩子体温变化情况，如热退精神及饮食情况可，可观察，一般呼吸道感染后体温会反复48小时，退热药物四到六小时可重复使用，24小时不超过4次。如体温反复升高超过72小时，伴有精神及饮食情况欠佳，尿量明显减少，呼吸急促，心率增快等情况，及时就诊'"}
{"question":"流感 上周五2.24,老大三岁幼儿园回来流鼻涕咳嗽，周五 - 极速电话","answer":"'发热', '注意体温，精神状态等变化，有体温高热难退\/神软不适\/频繁呕吐\/抽搐\/呼吸费力\/面色苍白\/活动受限等症状及时就诊。'"}
{"question":"鼻塞流涕 发烧 昨天白天有点流鼻涕，晚上睡觉一 如果是流感会肚子疼么？鼻塞能用什么药能让孩子睡个好... - 极速问诊","answer":"'发热', '监测体温，多饮水，药物治疗，若出现精神萎靡不振、高热持续不退、持续腹痛不缓解等症状，及时医院就诊。'"}
{"question":"孩子今天下午开始发烧 下午开始发烧，吃了美林和奥司他 时间间隔3个小时，是否可以换别的退烧药？ - 极速问诊","answer":"'发热', '监测体温，多饮水，药物治疗，若出现精神萎靡不振、高热持续不退等情况，及时就医。'"}
{"question":"宝宝从昨天晚上开始发烧，一直37.7该怎 宝宝从昨晚一直发烧，37.7，也不 该怎么处理，吃什么药合适 - 极速问诊","answer":"'发热', '监测体温，药物治疗，注意宝宝精神状态，若出现精神萎靡不振或者高热持续不退等情况，及时就医。'"}
{"question":"发烧 孩子爸爸前天发烧39度多，测新冠 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'发热', '目前可以暂观察密切观察孩子精神状态及体温变化情况，如出现高热不退，精神状态欠佳，及时医院就诊'"}
{"question":"发烧38℃-39℃，已经持续3天 妈妈发烧后孩子发烧，持续发热第3天，吃美林，奥司他韦，第一天... 用药是否需要改，是否需要去医院，如何降温 - 普通电话问诊","answer":"'发热', '目前用药很积极，鼓励喝水，对症退热，观察24-48小时，若仍无好转（最高体温下降、发热间隔拉长及口服 退热药后体温下降）需要及时复诊。 感谢信任，祝宝宝茁壮成长，早日康复！'"}
{"question":"发烧38.5。拉肚子，有点作呕。有点怕冷 发烧38.5。 昨天晚上就觉得肚子不舒服。 今早 - 极速电话","answer":"'发热', '继续当前药物治疗不好转完善急诊科相关检查'"}
{"question":"这种退烧药，孩喂多少 十个月，21斤，这种退烧药用多少 怎么吃药 - 极速问诊","answer":"'发热', '考虑上呼吸道感染的可能性比较大，37度5考虑是低烧，可以用退热贴退烧，暂时不用退烧药，同时多喂温开水，泰诺的剂量是三毫升，建议服用儿感清口服液抗病毒，或小柴胡颗粒抗感冒，假如用药效果不好，就去医院进一步检查'"}
{"question":"反复发烧 肚子痛 你好医生，我女儿反复发烧两天了 是否需要就诊 - 极速问诊","answer":"'发热', '考虑为流行性感冒，勤饮水，监测体温，注意腹痛情况，若出现精神萎靡不振、高热持续不退、持续腹痛不能缓解等表现，及时就医。'"}
{"question":"发烧第二天 从昨天上午开始发烧，最高体温40.1度，24小时吃了5次美林... 需要输液治疗吗？是甲流吗 - 普通电话问诊","answer":"'发热', '考虑口服奥司他韦，对症退热，多喝水，注意休息，观察体温、精神情况，必要时及时复诊。 感谢信任，祝宝宝茁壮成长、早日康复！'"}
{"question":"发热 医生您好，孩子周五早上打了甲肝疫苗，周日早上37.8，到了中... 想问医生我们这么高热能有什么办法退热吗？是否应该再次就医？没烧过那么高，很担心，谢谢医生 - 电话问诊","answer":"'发热', '考虑流感可能大，建议输液用帕拉米韦，同时发热时口服退热药对症治疗，注意补充水分，保证尿量'"}
{"question":"病毒感染，被家里大宝传染 28周早产，现在纠正2个月，病毒感染发烧咳嗽，不是甲乙流 怎么治疗 - 电话问诊","answer":"'发热1天，体温最高38.1℃，轻咳，纳可。家中有患呼吸道病毒感染者。', '1.对症处理，体温38.5℃以上，用退烧药。 2.继续用家中的健儿清解液。 3.如果病情加重有变化，建议带孩子随时看医生。'"}
{"question":"发烧 昨天确诊甲流，服用奥司他韦和儿童清肺口服液，今天提问一直在4... 就诊，用药，检查处理 - 电话问诊","answer":"'发热1天，体温最高40.8℃，查甲流抗体(+)，口服磷酸奥司他韦1天，用退烧药效果不佳，精神状态不好，轻咳，嗜睡。', '宝宝持续高热不退，精神状态不好建议带孩子看医生。'"}
{"question":"初步判断甲流 咳嗽 儿童上周五发烧，吃了两天奥司他 诊断病情及用药 - 极速问诊","answer":"'发热2天，咳嗽4天，4天前发热，口服奥司他韦后体温将至正常，伴咳嗽，有白痰，刺激性咳嗽，剧烈咳嗽时有呕吐，影响睡眠，饮食睡眠尚可。', '1.阿奇霉素 一次0.2g，一天一次，口服3-5天 2.小儿肺热咳喘口服液，一次1.5支，一天三次 3.必要时加雾化治疗及线下医院拍胸片 4.避免海鲜及南方水果，避免太甜及太咸食物，避免受凉'"}
{"question":"甲流发烧 咳嗽 流鼻涕 21日咳嗽 流鼻涕 25日晚发烧39.4 需要继续吃退烧药药还是去医院 - 极速问诊","answer":"'发热5天，化验流感病毒抗体阳性', '这种情况可以先吃药观察，有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"鼻子有鼻涕，咳嗽 你好，孩子三四天前流鼻涕低烧， 需要用什么药 - 极速问诊","answer":"'发热、咳嗽', '根据宝宝的症状，需要考虑急性喉炎，建议最好去医院面诊'"}
{"question":"还是反复发烧38和39度之间徘徊,吃可威奥司他韦吃了吐了 现在肚子疼怎么办,发烧最高39.1吃了四次美林退了又烧 反复发烧 咳嗽 吃奥司他韦肚子疼 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'发热、咳嗽', '考虑上呼吸道感染，可以继续吃原来的奥司他韦抗病毒，加服小儿氨酚黄那敏颗粒抗感冒，四磨汤口服液助消化，小儿氨酚黄那敏颗粒与退烧药要隔开至少两个小时，暂时不吃罗红霉素和化痰止咳药，假如用药效果不好，就去医院就诊。'"}
{"question":"白天呕吐严重，语法进食,高烧不退，精神不佳，最高体温39.3 高烧不退，精神不佳，食欲不振， 是否病毒感染，需要如何用药，减轻症状 - 极速问诊","answer":"'发热、流鼻涕', '考虑风寒感冒的可能性大，可以继续服用原来的益生菌双歧杆菌，把蒲地蓝换成伤风停胶囊抗感冒，必要时去医院进一步检查'"}
{"question":"确诊皮肌炎4月 皮肌炎，脸红肿，手肿胀痛， 现在是脸部，腮腺肿胀痛，眼睛红肿，手指肿胀疼，胳膊疼腿疼 今年2.6以及2.16去门诊挂了您的号。并约了您的3.20号的门诊号，目前病情加重，不知如何控制。 - 电话问诊","answer":"'发热、皮疹加重 皮肌炎', '1.近日出现发热和皮疹加重，考虑合并感染可能大。继续在当地医院住院诊治。 2.治疗方案以当地医院大夫为主。及时上传检查结果。'"}
{"question":"早上发热 小朋友早上发现发热37.7 吃了二次退烧药 - 极速电话","answer":"'发热。', '口服奥司他韦，蒲地蓝消炎口服液，氨酚麻美干混悬剂。查血常规，c反应蛋白，呼吸道九联。'"}
{"question":"一直发烧 孩子发烧一天，精神状态很差，最 怎么控制病情 - 极速问诊","answer":"'发热一天，体温超过不退', '这种情况可以先吃药观察，适当多喝水, 清淡饮食，有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"甲流，支原体感染，反复高烧 26号下午2点多开始发烧，反复高烧，应该吃什么药 应该吃什么药 - 电话问诊","answer":"'发热一天，偶有流鼻涕，无呕吐和腹泻', '奥司他韦颗粒，每次两包，每天两次。 清开灵颗粒，每次半包，每天三次。 阿奇继续。 体温超过39℃使用布洛芬。'"}
{"question":"咳嗽严重 第一天咳嗽，第二天高烧，第三天咳嗽，今天第四天咳嗽加重，没有... 怎么快速止咳 - 电话问诊","answer":"'发热一天，咳嗽数日，听诊无肺炎', '支气管炎的可能性比较大，建议加用抗生素，化痰的氨溴索或沐舒坦。 中药用一种。 密切观察，明显加重及时就医。'"}
{"question":"烧退后身上有皮疹 患儿发烧三天，无流鼻涕，偶尔哭闹时咳嗽，烧退两天，从昨天开始... 需要吃什么药，怎么处理 - 电话问诊","answer":"'发热三天，热退后出皮疹，血常规正常，病毒感染，病毒疹', '目前热退，可以不用药，给孩子用温水洗个温水澡，好好休息，大多数三天左右疹子消退。'"}
{"question":"上呼吸道感染 25号下午5点开始发烧，医院检查为细菌感染；26号下午和今天... 是否需要住院治疗，白细胞低是不是正常表现 - 电话问诊","answer":"'发热三天，输液治疗三天，体温有好转，精神状态好，不伴有其他不舒服。四次血常规和C反应蛋白检查，两次降钙素原检查', '1.疾病诊断：急性上呼吸道感染和中性粒细胞减少。致病原因考虑病毒和细菌混合感染，以病毒为主。2.治疗建议：可口服头孢药物和升高白细胞的药物及清热解毒的中成药巩固治疗。3-5天后复查血常规。3.避免和别的孩子接触，避免交叉感染。清淡饮食，观察体温变化。'"}
{"question":"流感 昨晚开始发烧 37.9-39.1 吃过两次美林 一次豉翘 最... 怎么吃药 需不需要就医 - 电话问诊","answer":"'发热两天。', '继续口服小儿豉翘颗粒。38度5以上口服退烧药，间隔4~6小时以上可重复利用。多喝水，配合物理降温。三天仍反复发热或出现其他症状，还需到上级医院就诊。'"}
{"question":"发热 宝宝本周一开始发热，最高体温有39.5度，周一晚上去医院验血... 是否需要调整药物？ - 电话问诊","answer":"'发热二天，验血白细胞偏低，大便偏低稀', '考虑病毒感染为主，发烧有一个过程，继续退烧等对症处理，宝宝精神状态好的继续观察，后期可能大便次数多，有皮疹，也是对症处理了'"}
{"question":"发烧 咳嗽 发烧 咳嗽 没精神家人也有发热咳 买了头狍颗粒 咳嗽化痰 - 极速问诊","answer":"'发热伴咳嗽', '体温达到38.5左右，可口服泰诺林或者布洛芬混悬液，辅助物理降温，多饮水，密切观察孩子体温变化情况，如热退精神及饮食情况可，可观察，一般呼吸道感染后体温会反复48小时，退热药物四到六小时可重复使用，24小时不超过4次。如体温反复升高超过72小时，伴有精神及饮食情况欠佳，尿量明显减少，呼吸急促，心率增快等情况，及时就诊'"}
{"question":"发热 发烧应该在39℃左右，喘，咳嗽，有鼻涕。 想知道哈尔滨的治疗方案 - 电话问诊","answer":"'发热伴咳嗽，喘息一天', '1.口服奥司他韦，一次30mg，日二次 2.如果正在住院，可以雾化布地奈德，沙丁胺醇平喘 3.睡前口服孟鲁司特钠4mg，日一次 4.嗜酸细胞计数升高，给予口服地氯雷他定，日一次口服，共7天，再复查血常规。 5.补充液体， 6.喘息不缓解，建议来我院就诊。'"}
{"question":"头痛 前天下午头晕头痛低烧夜里吃了一 他上周二做了扁桃体和腺样体切除术 - 极速问诊","answer":"'发热伴头疼', '可对喝水，暂观察，头疼不能缓解吃布洛芬混悬液'"}
{"question":"发烧，咳嗽，浑身疼，有痰 发烧，咳嗽有痰，嗓子疼，浑身疼，现在是低烧 如何减缓症状，是不是甲流 - 普通电话问诊","answer":"'发热伴肌肉酸痛咳嗽咨询', '目前考虑急性上呼吸道感染，流感可能，建议目前用药基础上加奥司他韦（一天两次，一次75mg，连吃5天）；若买不到奥司他韦，也可口服阿比多尔（一天三次，一次两粒，连吃5天），其他注意休息，多饮水，物理降温。'"}
{"question":"发热，腹泻，腹痛 发热第二天半，伴随腹痛，腹泻，想问下为什么。 询问病情 - 普通电话问诊","answer":"'发热伴腹泻', '继续口服补液盐，建议观察精神情况，建议大便常规检查。门诊随访。'"}
{"question":"发热2天余，腹痛2小时余 宝宝因“发热2天余，腹痛2小时余”就诊。 1）宝宝于前天晚上... 看看宝宝什么问题，家里有乳酸菌素片，能不能吃 - 电话问诊","answer":"'发热伴腹痛一天。', '1.建议发热38.5°C以上吃退热药，目前还可以吃益生菌，口服补液盐，腹痛剧烈可以吃洁维乐每次半袋，每日二次。 2.腹痛持续不好转做腹部超声检查，发热反复、持续不好转做血常规，根据结果调整用药。 3.饮食清淡好消化。'"}
{"question":"急性肠胃炎 昨天下午从幼儿园回到家中不吃饭 请问在家怎么处理？是急性肠胃炎还是诺如病毒？ - 极速问诊","answer":"'发热伴腹痛，呕吐', '这种情况可以吃点双歧杆菌和胃肠安丸看看效果，有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"发烧不退 上周四开始鼻塞，有过敏性鼻炎，周六晚上低烧，周六下 - 极速电话","answer":"'发热体温持续不退咨询', '布洛芬可以按10mg\/kg\/次用，有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"发热 咳嗽 昨天早晨轻微咳嗽 无其他症状 昨晚6点 发热39. - 极速电话","answer":"'发热体温持续不退咨询', '这种情况可以先吃药奥司他韦看看效果，加蒲地蓝消炎口服液或蓝芩口服液，体温超过38.5℃吃退热药，间隔4—6小时就可以在吃。有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"发烧 高烧不退。吃退烧药没用。昨天晚 孩子睡着了，目前该怎么办 - 极速问诊","answer":"'发热体温持续不退咨询', '这种情况可以先物理降温，体温超过38.5℃，时间超过4—6小时，就可以在用退热药。有什么问题可以在联系我。'"}
{"question":"儿童反复高烧39度左右 26日11点开始发热，到27日5点体温 是否需要马上复诊？是否需打针退烧？ - 极速问诊","answer":"'发热体温持续不退咨询', '这种情况可以先物理降温，发热超过38.5℃，间隔4—6小时就可以在吃退热药。有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"发烧，呕吐 昨天下午呕吐发烧，烧到38.4，晚上23点塞了布洛 - 极速电话","answer":"'发热体温持续不退咨询', '这种情况可以继续吃退热药，有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"发烧38.5以上，无其他症状 早上起床发现发烧，上午体温低于 是否需要去医院，距离上次吃退热药4小时，体温升高到3... - 极速问诊","answer":"'发热原因待查', '你好，根据孩子的情况，如果反复发热，还是需要到医院做血常规化验是否有细菌感染，最近感染流感的人较多，如果周围有流感人就要考虑流感的可能，就需要明确，如果是流感就需要使用奥司他韦治疗。如果有细菌感染，需要吃希刻劳或者阿莫西林克拉维酸钾颗粒，体温在37.5~38.5之间，可以吃小儿柴桂退热颗粒，体温超过38.5就需要服用美林，服用美林后半小时多饮奶和水，促进体温下降，美林一天可以服用4次，每次间隔4~6小时，美林又叫小儿布洛芬混悬液 另外如果孩子有大便干结，几天未解大便需要用开塞露通便，因为小儿积食大便干结，也不利于体温下降。'"}
{"question":"发热，病毒性感冒 持续半个月每天睡4.5个小时，只吃一顿饭，精神高度紧张。前天... 血检显示是病毒性感冒，不特定是不是甲流，是否可以吃甲流特效药 - 普通电话问诊","answer":"'发热咨询', '目前考虑流感可能，建议物理降温+布洛芬+奥司他韦（一天两次，一次75mg，连吃5天）。'"}
{"question":"急性上呼吸道感染 感冒有一周，症状为鼻塞，昨天晒 请问严重吗？是否需要输液治疗？ - 极速问诊","answer":"'发热咳嗽一天，最高39，热峰2次，口服退热药物可降至正常，咳嗽有痰，不多，无夜间加重，有腹泻2次，稀糊便，可见果冻样物质，无血便，无呕吐，轻微腹痛，很快可缓解。血常规大致正常，粪便常规提示白细胞3+，潜血阳性，红细胞少量。既往一周前有感冒流涕鼻塞。', '1.发热38.5以上，注意退热处理。 2.奥司他韦颗粒，头孢克肟，益生菌（与头孢间隔2小时），易坦静或金振口服液。 3.关注患儿体温，腹泻腹痛情况，精神状态，小便量等，必要时及时线下复诊。 4.避免生冷刺激食物，注意饮食卫生。'"}
{"question":"发烧 你好华主任，我家孩子25好上午精神不太好，嗓子疼，中午的时候... 是否需要立刻去复查血象 - 电话问诊","answer":"'发热已退，精神状态好，原来查的血象高', '建议明天复查血象，如已经正常就没有关系了'"}
{"question":"左颈肿胀伴发热1月余 1月余前患者无明显诱因下出现左颈肿胀，后出现发热。2023-... 评价患者治疗有效，明显好转，一般情况可，但患者及家属非常焦虑，希望再次请示专家 1. 检查是否全面，... - 电话问诊","answer":"'发热待查，心肌炎可能，感染性心内膜炎待排', '建议首先明确发热原因，可以做一个经食道的心超，目前的心脏的药物可以继续服用'"}
{"question":"高烧， 您好大夫，孩子昨天开始发烧，最高39.6，吃了美林一小时后能... 希望医生判断一下孩子情况 - 图文问诊","answer":"'发热待查：流感', '首先考虑流感，首选奥司他韦口服，按照体重计算用量，中药可以感冒清热颗粒，小儿柴桂退热颗粒等，大便干少可以小儿豉翘清热颗粒等'"}
{"question":"没有发烧及其他病症抽搐 孩子病例： 1.孕早期有过出血，吃的保胎药，其他检查一切正常... 遗传基因显示16号染色体缺失 ，prtt2基因问题，无热发作时双眼凝视，牙关紧闭，双手握拳，这种情... - 图文问诊","answer":"'发热惊厥史一次，无热惊厥大于2次 ，脑电图可见癫痫发作，16号染色体有缺失，含PRRT2', '可能再发作，建议奥卡西平治疗，具体需要门诊面诊沟通细节'"}
{"question":"感冒发热流鼻涕 周六出门冻着了，夜里开始有点闹 目前的症状需要吃什么药，目前就吃了美林，别的没吃，... - 极速问诊","answer":"'发热流涕咨询', '考虑着凉感冒，口服小儿氨酚黄那敏颗粒和奥司他韦颗粒'"}
{"question":"高烧38，恶心无腹泻，呕吐后退烧，轻微咳 现在已经没有高烧症状，偶尔轻微 有必要服用奥司他韦吗？目前无腹泻，服用一次头孢，已... - 极速问诊","answer":"'发热用药咨询', '孩子现在怎么样？有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"北京去三亚第2天 拉肚子 发烧 从北京去三亚第2天 拉肚子3次 发烧40度 是否观察 还是去医院 - 电话问诊","answer":"'发热腹泻', '【生活习惯建议(治疗性的)】 感谢您的信任！注意饮食及护理，用药观察病情变化，必要时就诊，祝早日康复！'"}
{"question":"甲流，尿检2+ 孩子发烧39度，目前没发烧中午一 怎么调整药 - 极速问诊","answer":"'发热，化验尿蛋白阳性', '这种情况可以吃点奥司他韦，复查一下尿常规，有什么问题可以在联系我'"}
{"question":"发烧+口腔溃疡 发烧第3天温度是38-39度之间徘徊，没有咳嗽鼻涕症状。美林... 请问如何治疗或者缓解症状？ - 电话问诊","answer":"'发热，口腔炎', '【生活习惯建议(治疗性的)】 感谢您的信任！注意饮食清淡，多喝水，遵医嘱用药，观察一天看看，无好转需就诊，祝早日康复！'"}
{"question":"孩子高烧，呕吐，精神不佳，自测抗原阳性 孩子高烧39.7一天，呕吐八次左右 根据血常规结果请问该怎么治疗？怎样用药 - 极速问诊","answer":"'发热，呕吐', '结合血常规结果，新冠抗原阳性，考虑病毒感染，现在有高热不退、精神萎靡、呕吐频繁，考虑病情较重，建议到医院输液等进一步治疗。'"}
{"question":"昨天去医院检查说是甲流 25号开始发热耳温枪最高到38.9，26去医院就诊c蛋白反应... 是否还要去医院？一直烧39.4以上，吃的药都吐了，接下来应该怎么办？ - 图文问诊","answer":"'发热，呼吸道感染', '目前正值流行季节，按甲流诊断处理，奥司他韦1次30mg，2次，最少用3天，同时观察孩子有无发热，持续不退，呕吐不止等表现发烧超过3天，需要到医院复诊。奥司他韦需要和抗生素以及退热药等分开使用，因为奥司他韦本身有呕吐胃肠道反应要在餐后和吃东西以后再服用也好 奥司他韦可以间隔6-8小时就可以吃第2次'"}
{"question":"咳嗽 流鼻涕 发烧 拉的便便为墨绿色 2月28日晚开始咳嗽且频繁，并伴有清鼻涕。3月1日白天偶尔咳... 病情如何，如何用药。 - 普通电话问诊","answer":"'发热，呼吸道感染', '继续口服奥司他韦，对症退热，注意休息，多喝水。观察，如果体温升高超过72小时无好转或精神不好等及时复诊。 感谢信任，祝宝宝茁壮成长，早日康复！'"}
{"question":"发热，咳嗽半天 半天前出现发热，体温38.7，伴咳嗽，偶有腹痛，无其他不适症... 该吃什么药，是否需要吃奥司他韦。家里大人昨天发烧，大人今天去医院测甲乙流抗原是阴性 - 电话问诊","answer":"'发热，咳嗽半天，家人感冒发烧，间接接触甲流患者', '建议口服奥司他韦，对症治疗，若无好转请及时就医'"}
{"question":"发热、咳嗽2天余 宝宝因“发热、咳嗽2天余”就诊。 1）宝宝于周六下午，开始发... 想问这个甲流吃退烧药能退下来一点，然后六个小时又再吃，我们从周六下午开始的，怎么现在还发烧？感觉老是... - 图文问诊","answer":"'发热，咳嗽，呼吸道感染可能性大，目前北方地区是甲流流行的高发季节，流感检测受多种因素影响，阴性不除外甲流。孩子反复高热，建议用奥司他韦抗病毒治疗，咳嗽可以用福尔可定，清热解毒中药。', '白细胞正常，分类以中性为主，这是发热不正常，高热更不正常，是疾病的表现，提示病重，需要用药治疗，高热需要用退热药，多饮水，温水浴等物理降温。精神状态不好还需要及时看医生。一般来说，病毒感染后2到3天就是淋巴细胞为主，白细胞正常或低。目前奥司他韦用药时间太短，只有一天半，大多数2到3天后才能起到明显的作用。'"}
{"question":"一直腿酸 2023年元旦新冠发烧一天 23-24号发烧，25退烧，一直咳嗽腿酸 一开始腿疼，目前腿酸有缓解，腿酸4-5天 咳嗽，腿酸。想... 会不会引起肺炎，腿酸该怎么解决，是不是引起的反应性问题 - 一问一答","answer":"'发热，咳嗽，肌肉酸疼，北京在目前这个季节有可能是甲流。前热已退，症状会逐渐减轻。受众可以用肺力咳，肺热咳喘等止咳药，选用，一个肌肉酸疼，主要是休息。', '先休息，多饮水，促进肌酸等代谢物的排泄，可以使症状减轻，缓解，如果不缓解就需要到医院。 症状持续时间，因病情，因人而异，大多数的病人病程一周到10天。'"}
{"question":"发烧 发烧，细菌感染 想问下吃了氨酚伪 细菌感染后感冒鼻涕黄色，浓，想问下吃点什么药？黄色... - 极速问诊","answer":"'发热，咳嗽，脓黄鼻涕', '建议口服头孢，易坦静等药物观察两三天，如果不见好转及时输液治疗。期间注意监测体温'"}
{"question":"不吃饭，爱生病，有鼻炎，过敏体质 感冒咳嗽发烧 咳嗽严重食欲不振没得精神， 开药 - 电话问诊","answer":"'发热，咳嗽，鼻塞', '可以在附近照个胸片，排除肺炎。另外孩子鼻子足，可以用点布地奈德进行雾化，喷康酸莫米松，口服西替利嗪滴剂等临时处理，明天我在余中院区二楼17诊室，找我加号'"}
{"question":"发热，上呼吸道感染 27号开始发热，最高体温38.2摄氏度，咳嗽嗓子疼 确定一下是不是细菌性感冒，用药情况 - 普通电话问诊","answer":"'发热，咽痛，自服头孢菌素，已完善血常规，C反应蛋白，排查甲流乙流。', '避免辛辣刺激饮食，补充维生素C，感冒冲剂对症。'"}
{"question":"发烧 2月25日下午发烧38，2月26日发烧到40度，嗓子红。无鼻... 去广东省妇幼说是细菌感染，开头孢，去广州市妇女儿童中心说是病毒甲流……开奥司他韦，困惑了。到底听谁的 - 普通电话问诊","answer":"'发热，现温高峰下降，一般情况可', '结合病史和化验检查综合考虑病毒感染可能性相对较大，必要时建议随访血常规+C反应蛋白+呼吸道病原。建议多饮水，注意休息，降温对症，门诊随访。'"}
{"question":"反复发热，咳嗽，乏力 2.25晚开始咳嗽，2.26下午开始发烧，一直昏睡，乏力，期... 会是流感吗？是否需要去门诊就诊？ - 电话问诊（老患者价）","answer":"'发热，甲型流感？，呼吸道感染', '从孩子昨天开始出现发热，特别明显的乏力，结合现在社会层面很多甲型流感的小朋友基本上70-80%以上可以确定诊断甲型流感 流感病毒感染之后会反复的出现发热的症状，头晕，恶心甚至呕吐。所以建议越早给予磷酸奥司他韦口服效果会越好，当然在感染期间口服退热药也是必须的，用来缓解发热症状。 如果孩子体温消退不好，要注意是否退热药剂量偏少或者摄入液体量偏少，孩子目前体重26kg，温超过38.5℃时，可以口服布洛芬混悬液，商品名：美林（这个品质较好，当然别的品牌也没问题），规格：100ml:2g；单次最大口服剂量可以吃到：12ml。如果反复发热，需要时每6-8小时可重复使用，每24小时不超过4次。'"}
{"question":"前天开始持续发热、昨晚腹泻 周日晚上开始发热，昨天低热，今天早上39度，期间吃了布洛芬，... 我害怕是xbb或者是甲流先来问问 - 普通电话问诊","answer":"'发热，腹泻', '建议加用蒙脱石，益生菌对症，无脂半流质饮食，酌情加用左氧氟沙星口服，如无好转线下就诊。'"}
{"question":"乳腺结节 医生你好，自2017年检查出来乳腺结节（钙化）后一直有定期随... 请问是否需要手术 - 普通电话问诊","answer":"'发现乳腺结节5年，今年体检B超发现肿块边界不清晰', '建议进一步行B超检查，如3级可定期随访，4级则手术切除。'"}
{"question":"小胸腺瘤 2023年2月19日体检发现纵隔区有软组织结节，大小约10毫... 胸腺囊肿、胸腺实体瘤和胸腺退化不完全哪个可能性大？是否需要立即手术？ - 电话问诊","answer":"'发现前纵隔病灶', '建议定期复查，检查胸部磁共振，以鉴别囊肿或肿瘤'"}
{"question":"阴茎包皮内有两个软的白点，包皮不能完翻开 最近就阴茎周围有湿疹，没发现别 是不是需要去医院，怎么治疗，对孩子都有什么影响，严... - 极速问诊","answer":"'发现包皮下包块1天。', '考虑包皮垢。建议分离包皮与龟头粘连，清理包皮垢。'"}
{"question":"肾囊肿 动态心电图 展示QT时间延长？ 还有一个传导阻滞 诊断 - 图文问诊","answer":"'发现囊肿，母亲有多囊肝，肾囊肿。', '【观察，不适随诊】 复查时间：半年后 复查项目：泌尿系B超，尿分析，肝肾功。 复查医院要求：其他具备条件的医院均可 【生活习惯建议(治疗性的)】 有氧运动，低脂，低嘌呤，低盐，优质低蛋白饮食，自律阳光生活。有氧运动，低脂，低嘌呤，低盐，优质低蛋白饮食，自律阳光生活。'"}
{"question":"体检发现子宫肌瘤一月余 患者未婚未育，有性生活史，平素月经规则5\/28，量中，无痛经... 希望冷大夫能帮助加号，协和医院，线下诊疗。确认是否需要手术或者其他治疗方法，因目前看肌瘤尺寸较大。希... - 电话问诊","answer":"'发现子宫肌瘤，2016年曾行子宫内膜异位症手术。', '已经预约本周五上午门诊就诊。'"}
{"question":"包茎手术后分泌物 黄色分泌物较多，该怎么处理，擦 我需要把分泌物处理掉吗？每次处理都疼，还出血 - 极速问诊","answer":"'发现尿道口分泌物，伴局部红肿3天。', '多考虑包皮龟头炎。外用康复新液，把康复新液与温水按1比3～5比例配成稀溶液，倒到一次纸杯中，把鸡鸡放到纸一杯中泡一泡，每次5～10分钟。一天三次。局部再外抹红霉素软膏或百多邦。'"}
{"question":"肺结节 21年6月体检发现磨玻璃结节 0.9cm 22年5月底复查提... 大夫帮忙看一下 有无明显变化 - 电话问诊","answer":"'发现左下肺磨玻璃结节复查未见明显变化', '考虑原位癌的可能性，但因为没有变化就没危险，建议继续观察，半年复查一次'"}
{"question":"发现左踝阵挛10个多月 10个多月前(2022年4月)有一次女儿摔了一跤检查的时候发... 希望医生帮忙看下片子确诊下 - 电话问诊","answer":"'发现左侧踝阵挛10个月，做颅脑磁共振提示右侧侧脑室旁异常信号，性质不明', '已和患者家属沟通，复查颅脑磁共振片子后带患者本人及资料到门诊就诊'"}
{"question":"混合磨玻璃结节 2022年6月查出来的肺结节，8.45mm左右，贴 - 极速电话","answer":"'发现左肺混合磨玻璃结节半年', '手术切除，八月和六月比较无明显变化'"}
{"question":"生殖器红肿 婴儿生殖器官红肿，日常生活怎么 婴儿生殖器红肿，如何护理改善 - 极速问诊","answer":"'发现生殖器红肿1天。', '多考虑包皮龟头炎 外用康复新液，把康复新液与温水按1比2比例可吃成稀溶液，倒到一次纸杯中，把鸡鸡放到纸一杯中泡一泡，每次5～10分钟。一天三次。再抹点红霉素软膏或百多邦。'"}
{"question":"发现甲状腺结节3天 患者于2023\/02\/25健康体(美年大健康）检查甲状腺超声... 然后想咨询下刘主任，目前这个情况需要怎么处理，近一年可能海鲜海鱼吃多了，然后需要怎么针对性治疗还是说... - 图文问诊","answer":"'发现甲状腺多发结节', '1、化验血：检查甲状腺功能和结节的病因和性质。 2、专家B超和甲状腺核素扫描，进行结节的良恶性风险分级。 3、限碘饮食。'"}
{"question":"直肠前庭瘘 1月12号从阴道流出大便，去医院看 孩子哭的太用力是否会挤出一些便从阴道漏出 - 极速问诊","answer":"'发现直肠前庭瘘一个月', '建议继续坐浴，预防感染治疗'"}
{"question":"一边耳垂边有点肿 这里摸的偶尔有点疼痒，过一会又 请问怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'发现耳垂皮肤异常，发痒，从局部图片来看，微微隆起', '考虑皮肤炎症性改变可能，可以局部用药观察，若没有好转，专科医师检查处理'"}
{"question":"屁股肉球 宝宝肛门处有一坨肉球球，发现有 是否需要就诊 - 极速问诊","answer":"'发现肛周突起半年余。', '多考虑肛裂致前哨痔。前哨痔是由于慢性肛裂反复感染，导致裂口远端皮肤组织发生炎症、水肿、从而局部肉芽组织炎性增生隆起，形成突出于肛门外的小肉赘。 前哨痔目前认为该病与孩子排便功能不完善、排便习惯不良、增加辅食中膳食纤维摄入不足等原因导致的功能性便秘密切相关。 前哨痔的治疗，一般前哨痔无需特殊治疗，随着肛裂的好转，一般均会逐渐好转治愈，局部肉赘也会变平整，但是时间比较长。小孩发生肛裂及前哨痔后一般不选择手术治疗，因为手术会影响孩子肛门发育的。 具体到您小孩，大便干燥，慢性肛裂以及前哨痔的建议:1、饮食方面应增加富含膳食纤维食物（多吃蔬菜水果）的摄入、增加饮水，口服益生菌（如妈咪爱〉调理胃肠道，口服乳果糖，软化大便的辅助药物。 2、改善大便习惯：逐渐培养小孩每日定时规律排便的习惯，如果肛裂不严重，可温水或温盐水于便后坐浴，较严重时可用1:10000高锰酸钾溶液坐浴，同时局部应用外用抗菌药膏（红霉素软膏或者百多邦软膏）减轻炎症，促进裂口愈合。必要时应用开塞露协助患儿排便。 3、对肛裂反复发作、时间较长的小孩，您可用20%的硝酸银局部烧灼治疗，然后用沾有生理盐水的棉棒擦去多余的硝酸银，每天一次，肛裂会很快愈合。'"}
{"question":"肛周皮赘 最近发现宝宝肛门有皮赘，二便正 肛周皮赘目前可以不处理嘛，或者宝宝大点之后需要怎么... - 极速问诊","answer":"'发现肛周赘生物1周。', '多考虑肛裂，前哨痔。前哨痔是由于慢性肛裂反复感染，导致裂口远端皮肤组织发生炎症、水肿、从而局部肉芽组织炎性增生隆起，形成突出于肛门外的小肉赘。 前哨痔目前认为该病与孩子排便功能不完善、排便习惯不良、增加辅食中膳食纤维摄入不足等原因导致的功能性便秘密切相关。 前哨痔的治疗，一般前哨痔无需特殊治疗，随着肛裂的好转，一般均会逐渐好转治愈，局部肉赘也会变平整，但是时间比较长。小孩发生肛裂及前哨痔后一般不选择手术治疗，因为手术会影响孩子肛门发育的。 具体到您小孩，大便干燥，慢性肛裂以及前哨痔的建议:1、饮食方面应增加富含膳食纤维食物（多吃蔬菜水果）的摄入、增加饮水，口服益生菌（如妈咪爱〉调理胃肠道，口服乳果糖，软化大便的辅助药物。 2、改善大便习惯：逐渐培养小孩每日定时规律排便的习惯，如果肛裂不严重，可温水或温盐水于便后坐浴，较严重时可用1:10000高锰酸钾溶液坐浴，同时局部应用外用抗菌药膏（红霉素软膏或者百多邦软膏）减轻炎症，促进裂口愈合。必要时应用开塞露协助患儿排便。 3、对肛裂反复发作、时间较长的小孩，您可用20%的硝酸银局部烧灼治疗，然后用沾有生理盐水的棉棒擦去多余的硝酸银，每天一次，肛裂会很快愈合。'"}
{"question":"肝囊肿，大小为90mmx80mm左右。 肝囊肿从发现到现在将近一年，大小为90mm左右，平时症状不明... 近期是否可以去门诊就诊并进行手术。 - 电话问诊","answer":"'发现肝囊性占位3年，逐渐增大。', '建议复查肝脏增强CT，明确囊性占位性质、大小、位置及有无压迫，决定观察或进一步处理。'"}
{"question":"发现肺结节1年 磨玻璃结节有增大趋势。 偶尔干咳。 面部气色暗沉。 请问这个磨玻璃结节去上海肺科医院应该提前预约哪款CT清楚？高分辨薄层ct？核磁共振？还是有更合适的？... - 一问一答","answer":"'发现肺结节1年', '如果有增大，建议手术，初步考虑原位癌或微浸润，位置还可以，做个楔形切除，手术比较小'"}
{"question":"发现肺结节3年 3年前患者体检时发现肺结节，无发热、咳嗽、咳痰，无心悸、胸闷... 进一步治疗。 - 图文问诊","answer":"'发现肺结节3年', '右上肺有个比较大的磨玻璃。6mm左右，这几年都没什么变化，密度比较淡，继续随访观察。 左上叶有个小的实性结节，考虑原位癌可能大，目前还比较小，观察几年也没明显变化，也可以继续观察。'"}
{"question":"肺部多发磨玻璃结节 新冠第十天，觉得胸口闷，去附近医院拍了ct发现多发磨玻璃结节... 主任，我这种情况会是恶性的吗？马上快两个月了，需要复查了么 - 一问一答","answer":"'发现肺结节两月，未治疗。', '建议四月初复查CT，排除肺部炎性病变可能。'"}
{"question":"肺结节 对比1月份在南方医院拍的片子，所拍出来的肺结节直径要比之前小... 是否需要手术？ - 电话问诊","answer":"'发现肺部玻璃结节，复查没有明显变化', '考虑微浸润癌等早期肿瘤可能性大，可以考虑微创手术切除'"}
{"question":"咳嗽4年，发作肺部肿物1个月 4年前无明显诱因出现咳嗽，患者吸烟史40多年，4-5年前经常... 想问一下有没有必要穿刺和petct了，穿刺老师说穿到机会很小，能不能手术，及手术大概花费及后续的维护... - 电话问诊","answer":"'发现肺部结节1月', '根据检查结果，决定下一步治疗方案'"}
{"question":"磨玻璃结节 2022年12月26日因新冠阳性3天未退烧，12月30日去医... 是否需要尽快手术！术后有无后遗症！如果是癌症，需要放疗化疗吗？ - 电话问诊","answer":"'发现肺部膜玻璃结节复查没有明显变化', '考虑原位癌的可能性大，建议继续观察，没有危险，每半年复查一次，没有变化就没有危险'"}
{"question":"新生儿肚脐有点流脓 可能肚脐掉了，洗澡没有消毒干净 看看是什么原因，怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'发现脐周渗液1月余。', '建议去医院检查一下脐部B超，明确诊断，决定下一步治：方案。'"}
{"question":"突然长痣 小腹突然长痣，早上确定没有的， ①一般何种原因所致 ②是否需要去医院进一步处理 - 极速问诊","answer":"'发现腹部皮肤肿物', '建议您可以考虑做手术切除，然后做病理学检查确诊，当然的话呢，你也可以先观察，如果有快速长大或者是有发红，疼痛，瘙痒等症状的话呢，建议您立即就诊，如果您担心它发生变化的话，也可以早期处理它。'"}
{"question":"输尿管结石，肾动脉狭窄，高血压。 最近高血压，一直高，降不下来，已经住院了。 请问做肾动脉狭窄手术，能把高血压降下来么？ - 电话问诊","answer":"'发现血压升高4年，最高200，最近化验肌酐升高，具体不详，既往有行肾结石碎石术', '1.少盐少油饮食，情绪稳定，保证睡眠 2.查明高血压原因，建议做肾脏彩超+肾血流，肾上腺CT，肾素血管紧张素醛固酮卧立位，必要时做肾动脉造影除外肾动脉狭窄。'"}
{"question":"甲流，高烧2天，最高39度，现己退烧 甲流5天，高烧2天，最高39度，己退烧，目前咳嗽，化验肾功总... 肝功结果两个异常指标是什么原因导致的？严重吗？是不是肝损伤了？如何治疗？ - 电话问诊","answer":"'发现血生化异常指标，近期有流感病史', '合理膳食，多运动，增加光照时间，适量补充维生素D3'"}
{"question":"食道癌 吉林大学第一医院做的病理发现考虑低分化癌 现在暂时没有发现任... 去北京的话该做些什么检查 需要手术吗？手术之后还会再癌变扩散吗？手术后还用在继续化疗或者是放疗吗？ - 电话问诊","answer":"'发现食管低分化癌', '完善检查后，根据检查结果决定下一步治疗方案。'"}
{"question":"高危性行为1天 高危性行为1天，无安全措施，特来咨询 昨晚有个一次高危性行为，感染艾滋病风险大吗 - 电话问诊","answer":"'发生HIV高危行为，咨询如何处理', '建议尽快到我院感染科门诊（白云区华英路8号2号楼2楼，嘉禾望岗地铁站附近，H\/G出口）就诊，尽快进行HIV阻断后预防，并定期进行HIV抗体等检查。'"}
{"question":"发现锁骨下动脉支架堵塞1天。 患者2011年因为右侧锁骨下动脉闭塞行支架介入手术，2023... 咨询治疗方案 - 电话问诊","answer":"'发病情况及诊治经历：患者2011年因为右侧锁骨下动脉闭塞行支架介入手术，2023年2月28日复查彩超发现，右侧椎动脉闭塞，右侧锁骨下动脉支架栓塞，左侧锁骨下动脉斑块，为求咨询治疗方案就诊。（2023-03-01填写）', '1.控制高危因素，血压血糖血脂 2.监测拜阿司匹林和波立维是否耐药 3.调整用药：停用波立维，改为拜瑞妥10mg 4.监测血小板、出凝血时间，如有皮肤黏膜或牙龈等出血，停用拜瑞妥，一月后复查'"}
{"question":"胸闷及出汗2个月。 患者2个月前出现左下颌疼，喉疼，胸闷出汗，怕冷乏力，后背有时... 解决胸闷 - 电话问诊","answer":"'发病情况及诊治经历：患者2个月前出现左下颌疼，喉疼，胸闷出汗，怕冷乏力，后背有时疼，左右两臂疼，辅检：1-291ALT血清丙氨酸氨基:22.69--50U\/L23UREA尿素5.741.7--8.3umol\/L，2AST血清天门冬氨酸“16.415--40U\/L24CREA肌酐82.059--104umol\/L，3AST:AL转氨酶比0.730.6--1.425UA尿酸222.0220--420umol\/L 4GGT血清r-谷氨酸氨J20.010--60U\/L26CYS-C胱抑素C0.490--1.4mg\/L 5ALP血清碱性磷酸酶 68.153--128U\/L27β2-MGβ2-微球蛋白1.551--3mg\/dL，6TBII总胆红素11.30--26umol\/L28LP（a）脂蛋白a120.10--300mmol\/L DBIL直接胆红素4.20--6.8umol\/L 8IBIL间接胆红素7.100--17umol\/L 9D\/T直胆\/总胆0.37，10TP总蛋白69.965--85g\/l，11ALB白蛋白44.840--55g\/1，12GLD球蛋白25.1020--40，13A\/G白球比1.781.2--2.4，14PA前白蛋白376.3220--400mg\/L 15GLU葡萄糖5.203.85--6.11mmIl\/\/ 16GSP糖化血清蛋白1.601.1--2.14IO 17TG，18CHOL靳德而2.200--2.25 4.590--5.2，19HDL-C高密度脂蛋白0.82↓0.83-1.96，20LDL-C低密度脂蛋白2.392.073.1，21VLDI极低密度脂蛋白1.00↑0.1--0.7，22HCY-A同型半胱氨酸15.000--15Ⅲol\/l，2-5心电图窦性心律，2-20胃镜诊断提示:慢性浅表性胃炎。2-25心脏超声意见:二尖瓣反流（轻度）三尖瓣反流（轻度）肺动脉瓣反流（轻度）左室舒张功能减退。今为治疗特来就诊。（2023-02-28填写） 患病时长：2个月 曾就诊医院：莘县中医医院 当前正在使用的药物：无电话问询睡眠可，活动尚可以的', '目前考虑有慢性胃炎，建议查查甲状腺功能，排除甲减，，如果活动受限也可以查查心脏冠脉CT，如果咳嗽厉害，也可以查查肺部'"}
{"question":"发现糖尿病足2天。 我父亲糖尿病28年，昨天发现脚指头坏了，今天刚入住本地三甲医... 是否需要截肢？ - 图文问诊","answer":"'发病情况及诊治经历：我父亲糖尿病28年，昨天发现脚指头坏了，今天刚入住本地三甲医院，医院说要截肢（2023-02-27填写） 患病时长：28年。 曾就诊医院：本地三甲医院 当前正在使用的药物：降糖药。', '已经联系就诊，给了治疗方案与开药。 用利伐沙班氯吡格雷，小便发红，需要化验尿常规看看红细胞情况。 抗菌素继续吃。 如果吃氯吡格雷利伐沙班小便真的出血，则脚的治疗困难了，没有活血药帮助，足部血供改善不了，脚趾会进一步坏死。等待小便常规结果'"}
{"question":"性早熟，当地医院建议打抑制针，是否必须打 2022年8月9日来院检查，性早熟。身高尚可，密切观察。 近... 打抑制针是否合适，希望身高尽量高一点。 - 电话问诊","answer":"'发育早，担心影响身高。建议近期来找我，有些检查复查一下，再进一步评估。', '【生活习惯建议(治疗性的)】 多运动，多做弹跳，牵拉运动。不熬夜，平衡饮食，不挑食，不吃垃圾食品。'"}
{"question":"取卵后准备移植 取卵后移植，想本次进周期，请问什么时候去医院 可否去医院 - 图文问诊","answer":"'取卵后咨询移植', '可以下周一开始口服地屈孕酮片，早晚各一粒口服一周后停药，等月经来，月经来的第2-3天复诊，走人工周期准备内膜，等内膜准备好了男方再取精子。祝生活愉快，有问题随时留言！'"}
{"question":"咳嗽2天 夜里开始喘 手脚发热 可能受寒或喝啤酒导致 当前无发热症状 昨晚开始喝念慈庵 别的... 吃什么药更加合适 - 普通电话问诊","answer":"'受凉后咳嗽咨询', '目前考虑风寒引起的咳嗽，建议口服三坳片（一天三次，一次两片）+阿斯美胶囊（一天三次，一次两粒）。'"}
{"question":"拉肚子 经常拉肚子，30多岁了，来不及上 吃什么药好 - 极速问诊","answer":"'受凉饮食后腹泻', '考虑肠道菌群失调，建议口服益生菌治疗，必要时行肠镜检查'"}
{"question":"口唇炎 孩子喜欢咬嘴唇，上下嘴唇周围出现红疹，涂润肤露，唇膏均未缓解... 希望开药治疗 因孩子较小，自控力差，若外用涂抹，希望所开药物入口无危害 - 图文问诊","answer":"'变应性唇炎', '【处方】 盐酸左西替利嗪口服溶液 0.05%*10ml*6支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情。 一定要跟孩子讲，给她涂了“药”是不可以再舔的，让老师也帮忙看一下。 祝孩子早日康复！有情况随时联系！'"}
{"question":"变应性血管炎 吴教授您好，上周请你复诊后，安照您调整的药物剂量10颗激素药... 药物已经按您调整的剂量服用一周，感觉略有好转，急盼吴教授回电。 - 电话问诊","answer":"'变应性血管炎', '1.泼尼松每日10片再服用一周，以后每10天减一片至每日6片，加用环磷酰胺片，每日一片（50mg）。其他药物不变。 2.2周后复查血常规、尿常规、肝肾功能、血糖和血脂、血沉和C反应蛋白、免疫球蛋白等。'"}
{"question":"每到秋冬季节嘴周围及脸部干裂发红 主任您好，我家小孩每到秋冬季节脸部及嘴的四周都发红、干、起皮... 想主任寻求治疗方案 - 图文问诊","answer":"'口周皮炎', '【处方】 地氯雷他定干混悬剂（芙必叮） 0.5g:2.5mg*20袋 数量：1盒 复方黄柏液涂剂 每1ml相当于饮片0.2g*150ml 数量：2盒 克拉霉素胶囊 0.25g*6粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 重组人表皮生长因子凝胶(酵母)（易孚） 5万IU (100μg)*10g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【治疗用品】 依赛芙神经酰胺舒缓保湿修护霜 60g 数量：1 【生活习惯建议(治疗性的)】 避免过度洗浴，避免辛辣刺激火锅海鲜及牛羊肉'"}
{"question":"痤疮有所改善，需要坚持吃药 痤疮复诊，需要再次开药，，，，，，，，， 需要医生帮忙开药，上一次开的药还只剩6天了 - 电话问诊","answer":"'口服多西环素9周，效果良好，无特别不适', '按计划继续服用多西环素胶囊，早晚各一粒。 可以复习收听通话录音，三周后联系复诊。'"}
{"question":"痤疮 杨主任，孩子吃了三周的药后脸上痤疮好很多了，谢谢您！想问一下... 下一步如何用药 - 电话问诊","answer":"'口服多西环素三周，效果良好，无特别不适', '按计划继续服用多西环素胶囊，早晚各一粒。 可以复习收听通话录音，三周后联系复诊。'"}
{"question":"青春痘 痤疮 已服用异维a酸软胶囊15盒，前几天做了肝功能化验 请杨医生继续为我治疗 - 电话问诊","answer":"'口服异维a酸15盒，无特别不适，效果良好 复查肝功能正常', '按计划继续服药，每天一粒。 六周后联系电话问诊，拍照片给医生看。'"}
{"question":"癫痫 目前发作没有发现，最近偶尔发现有流点口水，上层牙齿拔完后就开... 问下主任需要如何处理 - 电话问诊","answer":"'口服德巴金、吡伦帕奈，近段时间会流涎', '德巴金加量，注意作息规律，睡眠充足，如果入睡中有面部抽动及时复诊'"}
{"question":"室性早搏，高血压二期，甲状腺结节， y6498261，45岁男，4年前摔伤过以后没多久患上高血压... 调整用药，找到高血压病因。 - 电话问诊","answer":"'口服苯磺酸左氨氯地平1粒血压控制不佳，在130\/90—105mmHg左右，心率70bpm左右', '建议苯磺酸左氨氯地平加量至1粒 bid(早一粒，下午2点一粒)，完善继发性高血压筛查： 1.完善血钾，血肌酐，血醛固酮肾素，皮质醇和促皮质醇激素，血肾上腺素，去甲肾上腺素等血检，完善尿微量白蛋白肌酐等检查。 2.完善肾上腺CT和肾动脉CTA等检查，可同时评估肾上腺和肾动脉狭窄。 3.完善ABI和四肢血压检查。 4.完善继发性高血压筛查后没问题后可将降压药物调整为苯磺酸左氨氯地平+奥美沙坦（坎地沙坦，美阿沙坦）。监测血压和心率，血压控制目标：125\/75mmHg以下'"}
{"question":"肺癌 20220721在天津肿瘤医院确诊肺腺癌，骨转移。病理基因检... 我父亲患肺癌，目前在用靶向药物（阿美替尼）治疗，皮炎严重，请问有什么方法可以治疗？ 有朋友说用米诺环... - 电话问诊","answer":"'口服药物后，全身皮疹，诊断药物性皮炎', '晚上口服一粒盐酸西替利嗪片，躯干四肢早晨外用卤米松乳膏，晚上外用白凡士林，耳部外用艾洛松乳膏每天一次。'"}
{"question":"高血压用药问题（牙周炎，肾等） 医生，近期我父亲发现身上大面积长了红色疹子，疑似过敏。后背和... 用药指导等 - 图文问诊","answer":"'口服诺欣妥和氨氯地平血压控制可，但皮疹', '可以将诺欣妥换成科素亚后观察'"}
{"question":"扭伤后右踝关节疼痛肿胀三个月 三个月前，因扭伤导致右踝关节疼痛肿胀，活动受限。在新乡正骨医... 看脚应该怎么做 - 电话问诊","answer":"'口服迈之灵，行踝关节功能锻炼。如果出现多次的踝关节扭伤，则需要行韧带重建手术', '行踝关节功能锻炼，口服迈之灵，如果出现多次的扭伤，则需要手术治疗'"}
{"question":"谷丙转氨酶偏高 口服阿司匹林肠溶片半年，体检发 请问是什么原因，和服用阿司匹林肠溶片有关系吗，该如... - 极速问诊","answer":"'口服阿司匹林肠溶片半年，体检发现谷丙转氨酶偏高65.9，一个月后复查谷丙转氨酶98.7，谷草转氨酶40.6。（2023-02-27填写）', '建议停阿司匹林一个月后，复查肝功能'"}
{"question":"上颌窦术后漏口修复 上颌窦囊肿术后，牙床于上颌窦一直有漏口存在， 咨询预约手术 - 电话问诊","answer":"'口腔上颌窦漏，咨询挂号事宜。', '建议关注“北京大学口腔医院公众号”或者“北京大学国际医院微信服务号”，进行挂号，排队就诊。'"}
{"question":"口腔感觉甜，有时咸 这是为什么。。上个礼拜唾液很多 怎么办 - 极速问诊","answer":"'口腔发甜发咸', '根据你的描述，考虑胃肠功能失调，消化酶分泌紊乱，引起口腔唾液中淀粉酶含量增加导致甜的感觉，因消化不良导致胃内容物随胃食管反流，可能出现嘴巴咸的感觉，就表现为嘴巴里感觉又甜又咸的现象 根据你的描述，目前主要还是调理一下肠胃，然后继续用复方氯己定溶液含漱，唾液多，可以吃点阿托品片，减少口水分泌 嘴里发甜发咸，可以吃点多潘立酮片。'"}
{"question":"舌侧小疙瘩 好像是4-5个月前舌侧图片所示的地 麻烦医生仔细看看是怎么回事 - 极速问诊","answer":"'口腔咨询。', '无明显特殊异常，建议放松心理，正常生活工作，如有不适，及时到院就诊。'"}
{"question":"口腔扁平苔藓 口服羟氯喹糜烂还是控制不住，最近发现牙龈与颊粘膜出有白色凸起... 孙主任您给看看有可能是癌变吗 - 图文问诊","answer":"'口腔扁平苔藓', '目前看你的口腔扁平苔藓并不重，控制的还可以，但是情绪确实不太好，我觉得扁平苔藓啊是个心身疾病，精神不好有的时候倒反而容易加重，所以呀，你一定记住我说的放松是良药，紧张是促进剂，积极治疗精神相关的问题，把睡眠调好了对扁平苔藓的恢复是非常有利的，不能老靠吃免疫调节剂。有什么问题再联系我吧。'"}
{"question":"孩子说嘴唇疼，发现下嘴唇都是小疙瘩 你好医生，孩子3岁半， 病程：最近说他下嘴唇疼，昨天开始以为... 我们在北京，没直接去儿童医院，想着表皮的病状医生能了会有大概的病情建议 - 电话问诊","answer":"'口腔溃疡', '【处方】 外用重组人酸性成纤维细胞生长因子（艾夫吉夫） 25000U\/2ml*1支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"口腔溃疡 反复口腔溃疡，xxxxxxxxxxxxxxxx 不用 - 极速问诊","answer":"'口腔溃疡', '【处方】 白芍总苷胶囊（帕夫林） 0.3g*60粒 数量：1盒 胸腺肽肠溶片 20mg*10s 数量：1盒 复方氯己定地塞米松膜 复方*10片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"口腔溃疡 你好，医生，孩子口腔溃疡同一个 请问需要去门诊检查吗 - 极速问诊","answer":"'口腔溃疡', '可以用开口剑喷雾，局部喷涂。 每天三次 唇部的话，我建议给孩子补充多种维生素。 每天盐水湿敷 重组生长因子凝胶局部涂抹'"}
{"question":"3岁宝宝口腔溃疡 宝宝说嘴巴痛，发现口腔里面有溃疡，有两处已经破了，十几处发白... 这种需要去医院检查哪些？是病毒吗？需要怎么治疗？ - 电话问诊","answer":"'口腔溃疡，口疮等', '四季抗病毒口服液，口服益生菌口服，密切观察孩子呼吸状态及体温有无波动等，注意口腔疱疹，溃疡以及手足疱疹等。 建议明天到医院就诊'"}
{"question":"左侧喉咙痛，并且最近嘴巴疼有轻微口腔溃疡 今天宝宝突然指着脖子左侧说疼（ 是否需要以及如何用药 - 极速问诊","answer":"'口腔溃疡，喉咙痛', '开喉剑喷雾局部喷涂，多吃水果蔬菜。 多吃五谷杂粮。口服多种维生素'"}
{"question":"口腔内侧有白色膜状物。 口腔内侧有白色膜状物，条纹状， 这是什么症状。 - 极速问诊","answer":"'口腔白色粘膜', '1.戒烟 2.金属冠换了 3.拔除智齿 4.调磨尖锐牙尖 5.失眠，焦虑，熬夜，精神压力也有影响 6.必要时可局部用药，罗红霉素+地塞米松+纯甘油碾碎混合局部涂用，每日三到四次，好转后逐渐减量'"}
{"question":"牙龈疼 最近牙龈疼，特别是一张嘴说话， 请问医生如何缓解症状，是否需要去医院检查，谢谢 - 极速问诊","answer":"'口腔粘膜炎', '先别吃硬的热的辛辣刺激的食物 淡盐水漱口 疼痛就用开喉剑喷雾剂喷患处'"}
{"question":"口腔内两片红色溃疡，没有感觉 从一个血泡变成了两片类似溃疡的东西，红色的，中间有 - 极速电话","answer":"'口腔粘膜血泡后糜烂', '清淡饮食，避免咬合及摩擦刺激，避免过高温度刺激，可以使用康复新含漱促进愈合，如果2周不好就诊口腔科检查'"}
{"question":"嘴里烂了两三个泡 怀疑口腔尖锐湿疣 可以看到舌底下和舌尖都有烂的地 是否需要手术 - 极速问诊","answer":"'口腔起泡', '建议复方氯已定含漱液漱口 口服黄连上清片 多吃水果蔬菜'"}
{"question":"蛀牙，新牙齿从牙龈外侧长出来 发育迟缓，好动，非常抗拒医院，日常特别甜口，极不配合刷牙。臼... 全麻口腔治疗 - 电话问诊","answer":"'口腔龋齿，希望全麻治疗口腔龋齿等', '1.尽量还要养成刷牙等口腔卫生习惯。 2.可以电话咨询四医大口腔医院或是南京的东部战区总医院，看他们那儿有没有全麻下的儿童舒适化治疗。 3.如果是到地方医院口腔科自费，费用可能得大几千块钱。'"}
{"question":"hpv高危52型持续感染两年，tct炎症 hpv高危52型持续感染两年不转阴，用药半年，没有用，同房偶... 有效药可用吗？ - 电话问诊","answer":"'可以做hp v定量检测。如果病毒量不高，其实可以不用太关注。', '如上'"}
{"question":"子宫畸形 医生打了消炎针几天了肚子还是疼怎么回事 不知道怎么回事从手术... 不知道怎么回事肚子痛了十来天了 一阵一阵的痛 感觉痛经一样的疼痛 - 图文问诊","answer":"'可以加号', '同济李强门诊时间 周一周四下午汉口妇科门诊， 周二下午中法院区生殖门诊， 周五下午汉口生殖中心门诊'"}
{"question":"老年人痔疮 目前是我姥姥有痔疮，年前就有到现在三个月一直没好， - 极速电话","answer":"'可以外用太宁乳膏，盒里面有白帽头，可以拧在药膏上，伸进肛门里面，边挤边退，里外涂上。最好用在大便之前。', '也可以口服药地奥司明片，每天二次，每次二片，饭后口服，防止刺激胃。'"}
{"question":"银屑病，小腿前侧重，发病10余年，加重3 母亲曾有银屑病史近20年，现已全愈。 劳累，情绪不佳，辛辣刺... 请问教授是否门诊就诊？如可以不去，能否开具处方，居家治疗？ - 图文问诊","answer":"'可以报销，有天水患者购药回去报销的，你倾向哪一种，我问一下具体这边需要准备的东西和你们需要的检查，可以在当地查好拿报告过来，或者来这边做检查', '生物制剂注射治疗'"}
{"question":"早上突然胸闷心慌 心电图 这是什么情况 感觉胸闷 查了心肌 这个是什么情况 - 极速问诊","answer":"'可以暂观察，必要时给予稳心颗粒应用！', '【观察，不适随诊】 复查时间：30天后 复查项目：心电图 复查医院要求：以上复查内容必须在本院进行'"}
{"question":"做完胃肠镜后能吃什么？ 星期五做的胃肠镜，想问下这几天能不能吃的食物，怕吃了会有影响 问清楚是否可以选择性吃些可以吃的食物，怕吃了一些不可以吃的食物会有影响 - 电话问诊","answer":"'可以正常吃东西，周四上午过来看病理结果再开些药就好', '同上'"}
{"question":"21年7月肺腺术1A3现脑转多发 23年一月头疼症状，2月加重，加强核磁脑部多发转移，最大1.... 1、当地三甲要求马上全脑放疗+甘露醇+靶向药是否合理， 2,能否做伽马刀治疗，如果可以按现在核磁报告... - 图文问诊","answer":"'可以考虑伽玛刀治疗，由于病灶多，可能需要分次治疗，这样患者治疗反应比较轻，很安全。费用大概四万多，都能走医保报销', '建议伽玛刀治疗'"}
{"question":"肝部肿瘤介入手术 肺癌于2022年初在北京304介入科手术治疗 肝癌于2022... 想咨询医生下一步治疗方案，是否可以做冷热消融？ - 电话问诊","answer":"'可以考虑局部消融治疗', '可以考虑局部消融治疗'"}
{"question":"空洞型肺结核 李**肺部切除，现在可以去你那复查吗，另外王主任你现在还是星... 王主任您好，你现在还是星期五坐诊吗 - 追问包","answer":"'右上肺术后 10 月', '1.建议定时门诊复查 2. 不适随诊 这几个月暂时不在医院，可以看每周二戴主任门诊'"}
{"question":"肺部肿瘤半年左右 患者肺部肿瘤半年左右，华中科技大学同济医学院附属协和医院手术... 肺部肿瘤，半年左右，图片这是病理报告，麻烦看下这是几期肺癌，后期需要化疗吗？ - 图文问诊","answer":"'右上肺术后', '右上肺术后，根据术后病理报告，考虑为IA3期，但需结合术中情况决定后续治疗。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"发现右肺结节11月余 诉2022年3.14日当地医院肺部CT发现右肺磨玻璃结节，直... 1、结节的病理类型； 2、有没有手术处理的紧迫性； 3、12月对比3月CT的变化情况； 4、是纯磨还... - 图文问诊","answer":"'右上肺磨玻璃结节约9mm，原位癌或者微浸润腺癌可能', '结节目前仍较小，可以选择继续随访观察，将来如果有明显增大才处理。如果有顾虑，也可以选择择期手术，切除可以治愈'"}
{"question":"我最近右疼痛胆红素偏高了 徐教授你好！我是林**患者 徐教授你好！我是林**患者！我右边这几天疼痛比较厉害想上去找... 我要原来医生 - 电话问诊","answer":"'右上腹疼痛不适，总胆红素升高，考虑胆囊或胆管炎症可能，建议口服消炎利胆片，建议尽快来我科全面复查。', '建议口服消炎利胆片，建议尽快来我科全面复查。'"}
{"question":"右大臂后侧长了疙瘩，就诊后说是软组织肉瘤 从1月23日发现，1月31去上海瑞金医院检查做了免疫组化和分... 麻烦刘医生看一下父亲的病情，给出一些有效治疗方案 - 电话问诊","answer":"'右上臂软组织肉瘤', '肿瘤为高级别未分化多形性肉瘤，而且最大径接近五公分，建议先做术前新辅助化疗。首选AIM（多柔比星\/脂质体+异环磷酰胺）方案，化疗2-3周期之后评估疗效，再做手术。术后根据术前化疗的效果，再决定术后的放化疗方案。'"}
{"question":"鼻中隔偏曲，鼻甲肥大，额头痛 你好，张医生，我鼻中隔有点偏曲 是否需要手术呢 - 极速问诊","answer":"'右上颌窦炎，蝶窦炎', '海盐水洗鼻，喷羟甲唑啉或滴呋嘛滴鼻液通鼻子（蚕豆病不能用，使用不能超过一周），喷内舒拿或辅舒良，口服抗生素，切诺与西替利嗪或氯雷他定。规律用药治疗一段时间鼻窦炎。炎症不重，看药物是否可以治疗好'"}
{"question":"牙龈上起了一个包 一周前发现孩子右下侧大牙侧面的牙龈鼓包。今天去医院拍了牙片，... 今天医院的大夫没有给出明确的治疗意见，麻烦您看下孩子这颗牙怎么处理？多谢！ - 图文问诊","answer":"'右下第二乳磨牙慢性根尖炎', '建议拔除右下第二乳磨牙后，进行间隙保持。'"}
{"question":"好像是火疖子 不清楚，越来越疼，坐下都难受。 怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'右下肢红色包块1周。', '建议用医用盐水泡湿纱布敷一敷，涂抹夫西地酸乳膏，口服头孢克洛胶囊。'"}
{"question":"加强CT提示疑似肺癌，手术治疗 女 62岁 1月初因新冠后一直咳嗽就 2月10号和3月1号 报告描述差别较大 医生建议手术 不知... - 极速问诊","answer":"'右下肺占位待查', '建议完善petct，视情况决定下一步治疗'"}
{"question":"肺部结节0.77*1.1毫米，个人无症状 肺结节复查时发现，2022年7月CT影像需微信发送链接 ... 患者73岁，平常抽烟较多，咨询是否需手术或其他进一步诊断及治疗 - 图文问诊","answer":"'右下肺实性结节，约11mm，去年7月份随访至今无明显变化，性质待定，早癌不除外', '结节目前不大，随访也没有明显变化，建议在随访观察看看，可以间隔半年，再复查胸部CT'"}
{"question":"发现肺结节5月 2022年9月体检胸部CT：右肺下叶磨玻璃结节，无其他不适，... 医生是否可以通过二维码查看到上次CT检查结果，和贵院中山医院的CT检查结果，对比看下这个肺部磨玻璃结... - 图文问诊","answer":"'右下肺小磨玻璃结节，直径约4-5mm', '结节较小，不需要任何处理'"}
{"question":"咳嗽2月 2023年元旦因感染新型冠状病毒后出现咳嗽，为刺激性干咳，于... 肺磨玻璃结节性质是什么，是否新冠炎症引起？后续需要怎么处理，能否先消炎再随防 - 图文问诊","answer":"'右中叶磨玻璃结节', '右中叶磨玻璃结节，性质待定。早期肿瘤不除外。建议抗炎后密切随诊，复查胸部高分辨率ct（hrct）。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"乳腺癌患者，浸润型早期，己手术完10天 我患病三个月发现的，现在己手术 请给术后的治疗意见 - 极速问诊","answer":"'右乳癌保乳+前哨淋巴结活检术后', '1.21基因检测评估化疗获益或者直接行TC*4化疗 2.放疗 3.AI内分泌治疗，建议依西美坦。'"}
{"question":"确诊右乳腺癌1周 确诊右乳腺癌1周，无不适 既往史：无化疗 既往史：目... 目前孕29周，刚查出右乳患三阴型乳腺癌一周，因孕期无法做相关检查，仅在当地三甲医院做穿刺活检 目前当... - 图文问诊","answer":"'右乳癌外院穿刺确诊，孕29周', '解释病情和目前诊疗方案，建议我院门诊面诊，具体已在交流中给出建议'"}
{"question":"右边乳房乳腺结节 右乳乳腺结节，做了病理，不知道 这个良性还是恶性呢 - 极速问诊","answer":"'右乳结节，两次病理，还有良性，硬化性腺病。', '穿刺有取材有限，可以考虑把结节切除。无继续手术想法，3月复查超声'"}
{"question":"右乳粘液癌（富于细胞型） 大夫您好，患者本人女，26岁，未婚未育。 2022年7月、8... 请问医生，后续能否做保乳手术，还是全切，后续要辅助什么治疗。是否有必要再寻医院做病理会诊？ - 图文问诊","answer":"'右乳肿物5个月余。 5个月前发现右乳头溢血，彩超提示右乳头内侧1.0㎝结节。约2周前在当地医院手术切除肿瘤，病理诊断乳腺粘液癌，免疫组化染色分型为激素受体阳性B亚型。', '1.尽快再次手术，首选保乳手术+腋窝前哨淋巴结活检；次选腺体全切除+假体乳房重建。 2.术后需要放疗、化疗（多数病例需要化疗）。 3.化疗结束后开始内分泌治疗，推荐卵巢功能抑制剂+芳香化酶制剂。 4.治疗结束后按经治医生的安排做定期复查。'"}
{"question":"乳腺结节 这个恶性的概率高吗，后续要做啥 恶性概率高吗 - 图文义诊","answer":"'右乳肿物旋切活检术后，石蜡病理未归', '等待石蜡病理结果决定下一步治疗方案，考虑该患者术中无法评估切缘情况，如为恶性建议行全切手术，可尝试腋窝前哨淋巴结活检，并根据大病理结果决定后续辅助治疗方案'"}
{"question":"发现右乳腺占位迅速增大2个月 患者2个月前无意发现右乳腺占位，无疼痛及其他不适超声，检查示... 咨询治疗方案 - 图文问诊","answer":"'右乳肿物，生长迅速', '做了穿刺活检没有？如果没有一定要先做穿刺活检明确病理后再制定治疗方案。手术是没有问题的，'"}
{"question":"右侧面瘫 2022年12月5日晚本人发嘴歪，闭眼不全，右边舌头发麻喝水... 是否能加号前来面诊？是否可以安排手术？ - 电话问诊","answer":"'右侧口角歪斜近三个月伴闭眼不能', '面神经减压的时机选择一般不要超过三个月。你的发病时间比较长，趋向保守治疗为主，当然，也可以来我院面诊。我院浦江院区地址上海市浦江镇江月路2600号，本周五上午可以到门诊3楼我的诊室照顾一下临时加号。'"}
{"question":"右侧睾丸按压疼痛，没有原因偶尔就像抻到了 右侧睾丸疼痛按压里面有个小东西 看下这是什么情况因为去的是私人医院不是很信任，想让... - 极速问诊","answer":"'右侧睾丸疼痛按压里面有个小东西，牵扯小腹痛，考虑精索静脉曲张附睾囊肿或前列腺炎。', '前往医院查泌尿系彩超，精索静脉睾丸附睾彩超以明确诊断，避免久站久坐，避免剧烈运动。'"}
{"question":"咨询根据检查结果脑梗是否需要安装支架 现患者半边脸麻木。患者既往有高血压、2型糖尿病及脑梗死病史，... 想咨询一下，看看我发的片子，脑梗要不要安装支架， - 电话问诊","answer":"'右侧肢体麻木一个月，MR提示左侧丘脑梗死，CTA提示右侧颈内动脉虹吸段重度狭窄', '仔细阅片，右侧颈内动脉虹吸段狭窄中度，且与症状与病变无关，暂不手术，以控制基础疾病为主'"}
{"question":"右臀部肌肉萎缩一年多，会阴发空感觉异常半年多。 患者有尾骨骨折史。曾诊断为腰4\/5腰5骶1椎间盘突出。一年前... 提供诊疗方案。 - 电话问诊","answer":"'右侧臀肌萎缩、下肢感觉异常，会阴部不适数月', '建议右下肢肌电图明确诊断'"}
{"question":"头部血管狭窄 脑后头蒙，右侧主动脉狭窄10年， 是否需要做治疗，有什么治疗建议 - 极速问诊","answer":"'右侧颈内动脉狭窄，大脑中动脉狭窄，略头昏', '建议阿司匹林 波立维 他汀治疗，病情加重，及时支架治疗'"}
{"question":"右侧冠脉起源于左冠窦，壁内走行 右冠起源异常，去顶手术后三个月复查，心电图显示T波异常。一并... T波改变是什么情况？需要怎么处理？ - 图文问诊","answer":"'右冠起源异常矫治术后 怀疑T波异常', '心电图和动态心电图结果里显示的T波异常对于儿童来说是正常的。不适随诊。'"}
{"question":"肋骨疼 本人于本月22日晚睡姿为左侧睡，23日早晨起床前身左侧肋骨下... 目前找不到病因，是否需要进一步检查。我上网查询下，本人疼痛症状是否为肋间神经痛。 - 电话问诊","answer":"'右季肋区疼痛', '暂不考虑肋间神经痛，对症镇痛，休息，局部热敷，观察，不适随诊'"}
{"question":"髌骨骨折后静脉血栓。 郭医生您好。我是去年12月1日右腿髌骨骨折，12月4日发现右... 1.血栓如何治疗？谷氨纤转肽酶偏高57（7–45），尿潜血呈弱阳性。2. 请问：能否做康复训练 - 电话问诊","answer":"'右小腿肌间静脉血栓', '您好，您目前的情况是陈旧性血栓，可继续使用抗凝药物早晚各10毫克，平时要避免骨折以及过度用力按摩，现骨折后活动受限的情况可以循序渐进的做康复训练。'"}
{"question":"半夜手麻 手肘两侧按压疼痛 手麻 双肘外侧按压疼痛 - 电话问诊","answer":"'右手麻木伴肘部疼痛20余天', '肘管综合征可能，肱骨内外上髁炎可能，建议门诊就诊，进行肌电图检查，以进一步明确诊断和治疗，手腕及肘部休息，减少屈肘，避免负重'"}
{"question":"右手麻 两天 患者两天来出现 右手麻 拍了颈椎的核磁共振 医生说没有问题 ... 解决手麻疼痛 - 电话问诊","answer":"'右手麻木待查，颈椎病，腕管综合征？', '注意保暖，观察病情变化。口服营养神经药物，针灸，中药外敷等。'"}
{"question":"眼角下痣是否有问题 感觉有点不舒服 眼角下的痣想去除 是否可以 目前 是否可以去除 - 极速问诊","answer":"'右眼旁色素痣', '目前考虑诊断是黑色素痣。色素痣分为先天性和后天性的，先天性的就是在胚胎期发生，色素细胞在皮肤某处分布增多，继而产生痣。后天性有可能炎症刺激（毛囊炎?），外伤，日晒，特殊的时期（比如学业紧张，工作压力，劳累生活不规律）等原因都有可能诱发痣的产生。 色素痣痣在平稳状态下，无论是先天性的还是后天性的，都是良性的。 想要去除黑色素痣的话，可以选择手术切除，切除痣的手术是门诊小手术，基本没有什么风险的。'"}
{"question":"一只眼视线迷糊，几乎不可见 眼底出血，视线模糊，经过吃和血明目片，一个月，有改善，但没有... 明确治疗方案 - 图文问诊","answer":"'右眼视力下降用药治疗中，但最近发现视力较前还有下降，去年11月检查眼B超玻璃体积血，眼底照片模糊，建议最近再检查一下，必要时要做玻璃体切割手术。', '右眼视力下降用药治疗中，但最近发现视力较前还有下降，去年11月检查眼B超玻璃体积血，眼底照片模糊，建议最近再检查一下，必要时要做玻璃体切割手术。'"}
{"question":"白内障 右眼模糊，五年前左眼换过晶体，近期右眼模糊…… 需不需要手术 - 电话问诊","answer":"'右眼视物模糊，当地医院检查右眼裸眼视力0.3矫正0.9，诊断为白内障', '鉴于右眼目前矫正视力很好，右眼白内障手术可以根据自身视力需求选择手术时间'"}
{"question":"新生儿（两个月不到）听力诊断 黄医生您好，宝宝现在两个月不到。出生时听力筛查右耳过，左耳没... 1、请黄医生诊断2、是否需要干预 3、生活中怎样帮助刺激她的听力4、何时需要复查 - 图文问诊","answer":"'右耳正常，左耳综合判断也应该在正常范围，没有什么大问题。', '准确喂奶姿势。 可以适当多给点声音和言语刺激！少用安慰奶嘴。'"}
{"question":"右股骨干骨折内固定术后5个半月余 患者诉因骑摩托车摔伤致右股骨干骨折，22年9月14行骨折内固... 这种不愈合情况怎么治疗？原动刀医生说要拔掉上面两个钉子，这样有什么风险，有用么？会不会引起骨髓炎 - 图文问诊","answer":"'右股骨骨折术后愈合不良', '建议取近端锁定螺钉，动力化'"}
{"question":"右肩关节受伤三个月。 患者于2022年11月22日，下班途中骑电动车摔倒，右锁骨处... 想问下医生我这需不需要做手术，用哪种手术方式最好？ 但打球上举拍手臂伸直时，关节那就别住了。想完全垂... - 电话问诊","answer":"'右肩关节受伤3月余，2022-12-12日肩关节核磁提示“右侧肩锁关节脱位。喙锁韧带、喙肩韧带撕裂，锁骨远端及肩峰少量骨髓水肿，关节周围软组织水肿，建议结合临床检查”，采用保守治疗。目前外伤后3月余，胳肩关节可以上抬，上举都可以，但关节脱位，有不适感。但打球上举拍手臂伸直时，关节有卡住感觉。咨询后续治疗。', '1、右侧肩锁关节陈旧性脱位，目前活动度可，活动时有不适。如果对生活影响不大，建议首选保守治疗。如果确实耐受不了，可以考虑手术治疗-进行肩锁关节复位，喙锁韧带重建。 2、如果考虑来上海治疗，再联系安排。'"}
{"question":"右上肢麻木、无力、感觉障碍、活动受限7.5年余。 患者自诉2015年7月因右侧肱骨骨折在国外行钢板内固定时造成... 现在主要就是想咨询，有什么治疗方法，每一个治疗方法有什么样的利弊.？肱三头肌的僵硬和肌无力是什么原因... - 电话问诊","answer":"'右肱骨骨折，桡神经损伤8年', '右手功能还算可以，但整个上肢不适，可慢慢适应，等待功能进一步恢复。'"}
{"question":"发现肺结节3月。 3月前患者体检时发现肺结节，无发热、咳嗽、咳痰，无心悸、胸闷... 进一步治疗。 - 图文问诊","answer":"'右肺上中叶磨玻璃结节', '右肺中叶磨玻璃结节，直径8毫米，密度偏高，考虑原位癌可能大，不排除微浸润腺癌可能。 结节位置较深，至少要做肺段切除。'"}
{"question":"肺结节 肺结节想咨询目前性质怎样，是否要手术 - 图文咨询","answer":"'右肺上叶一个磨玻璃结节，考虑原位往微浸润发展阶段可能。', '建议半年后复查。'"}
{"question":"肺部磨玻璃结节 上次请您看过片子，这次复查了，请您再帮我看下。我把2次报告都... 后续如何治疗，谢谢 - 图文问诊","answer":"'右肺上叶微小实性结节，3mm，较前吸收5个实性结节（包括最大8mm结节） 左肺下叶实性微小结节，3-4mm，上次也有，这次复查没变化，目前考虑炎性增殖，继续定期复查即可 原两肺四枚磨玻璃结节较前相仿，风险较低，建议继续定期复查，祝好', '同上'"}
{"question":"发现肺结节2年余 患者2020年发现肺结节 2.5cm，（右肺上叶改变，考虑陈... 问一下朱主任，是不是很严重，手术后治愈率?南通市附属医院 - 图文问诊","answer":"'右肺上叶术后，肉芽肿伴浸润性腺癌，腺癌范围0.9cm', '详细情况已经电话沟通，建议术后按要求定期复查，建议调整心态，减少焦虑，祝好'"}
{"question":"肺腺癌，无转移，侵及脏层胸膜，脉管内见癌 2021年ct没发现病情，2022新冠后咳嗽不止，做ct被发... 我是否可以去医院门诊就诊 - 图文问诊","answer":"'右肺上叶癌术后，术后病理：周围型低分化腺癌，实性型40%，微乳头型10%，有脉管瘤拴，侵犯脏层胸膜，基因检测示EGFR，K-RAS突变，p.T2N0，IB期。', '建议术后卡铂+培美曲塞4周期化疗后靶向治疗1-2年。'"}
{"question":"肺部多发磨玻璃结节和实性结节 患者2022年11月22日体检，做CT发现肺部多发磨玻璃结节... 1、对比前后的CT图像，除右肺上叶主病灶，其它的是否需要处理。2、这个位置可否楔形切除？3、其它问题 - 图文问诊","answer":"'右肺上叶磨玻璃结节', '楔形切除我不能保证切缘充分，倾向于肺段切除（病变位置在肺表面适合楔形切除，位置越深越不适合）。 现在涉及肺的手术都用切割缝合器。手术创面不会像皮肤愈合那样长在一起。您所担心的愈合问题应该不是问题（切割缝合器的技术国产的产品都已成熟了）。 手术风险一般。患者的情况我倾向于手术，但也可间隔半年复查。 如果恢复顺利，一般术后一周可坐高铁，术后3周可坐飞机。吹萨克斯术后三个月应该差不多。 其它病灶不必处理。'"}
{"question":"右肺上叶尖段约0.9×1.1纯磨玻璃结节 患者为本人母亲，女，62岁，患有甲状腺减退，血脂高，均长期服... 希望孙大夫给判断一下CT片上的结节是否良性？是否需要手术，手术的话该怎么做好？损害身体最小？ - 电话问诊","answer":"'右肺上叶磨玻璃结节高度怀疑早期肺癌', '咨询外科协商后续择期手术方案'"}
{"question":"肺部结节 舅妈前几天又去北京体检了，顺便查了一下薄层CT（不知道您邮箱... 看是否有变化 - 电话问诊","answer":"'右肺下叶10毫米纯磨考虑原位癌，前后没有变化。左肺下叶近肺门5毫米纯磨考虑增生结节，没有变化。', '6~9个月复查。消融可以咨询上海仁济医院介入科池嘉昌主任'"}
{"question":"肺结节 肺部磨玻璃结节，大小5mm，但是医生说密度有点大 需要把... 请蒋大神帮忙看看！ - 电话问诊","answer":"'右肺下叶5毫米多磨玻璃结节，纯磨向混磨过渡，考虑微浸润腺癌或者腺泡腺癌可能，随访安全，半年复查。', '下次要做全肺一毫米层厚的薄层CT。'"}
{"question":"肺结节 查体检查出肺结节 吃一个月左氧氟沙星后在山东省立医院看胸片专... 需要电话联系爸爸本人 谢谢 - 电话问诊","answer":"'右肺下叶混合磨玻璃结节影', '目前恶性指征不是很大，建议谨慎科学对待，已经详细电话沟通，祝好'"}
{"question":"间质性肺炎，未分化结缔组织病 未分化结缔组织病继发间质性肺炎 与2017年比较，右下肺多了一个结节病灶 肺部曲霉菌感染，9月1日起吃伏立康唑 肺部结节 发现未分化结缔组织病5年。 根据主任前次的安排，我于2月14日到云南省肿瘤医院进行了复查... 请主任对比前后片子情况，重点判断一下右下肺外基底8毫米结节情况。 - 肺部结节读片会诊咨询","answer":"'右肺下叶纯磨玻璃结节，对照两次图像变化不明显，结节没有明显的恶性特征，但是持续存在不能消除的话，就需要警惕往原位癌进展的可能性', '目前建议定期复查，可以6个月复查一次。'"}
{"question":"双肺结节3天 患者因感染新冠后胸痛复查肺部CT，相关检查报告单如下，平时有... 想王医生，帮忙判断一下结节是否良性，是否纯磨玻璃，密度如何，或者是否是新冠引起的炎性，后期吸收的概率... - 图文问诊","answer":"'右肺实性小结节，考虑为良性结节。左下肺小磨玻璃结节，密度极低，可以忽略不。计', '不需要任何处理'"}
{"question":"肺癌 2020-02月 确诊右肺部鳞癌2 20... 下一步治疗方案 - 电话问诊","answer":"'右肺门部鳞癌化放疗后2年余，免疫维持治疗中进展', '1.建议停用度伐利尤单抗，首先考虑调整后原方案化疗+pd-1抗体治疗，即：白蛋白结合型紫杉醇+卡铂+信迪利单抗，每21天重复，2周期后（约1.5-2个月）复查增强CT对比评估疗效； 2.治疗4-6个周期后，如复查稳定，可考虑继续信迪利单抗每21天一次，维持治疗； 3.治疗期间注意每周复查血常规、肝肾功能，每3周复查一次心电图、心梗心衰标志物。'"}
{"question":"确诊肺癌1月余 患者于1月前因咳嗽，胸闷就诊当地医院，于2022-10-26... 现在还能否继续治疗肿瘤，最佳方案是什么。 - 电话问诊","answer":"'右肺非小细胞肺癌化疗后，患者的肺功能比较差，肺部疾病尚稳定。', '考虑到患者的肺功能比较差，后续方案的制定相对比较困难。推荐长春瑞宾胶囊30mg，口服，每周1、3、5给药，连用八周复查；联合尼达尼布150mg，每天2次，具体建议与经治医生沟通。'"}
{"question":"右肾囊实性占位 昨天做加强ct复查还是有占位，影像科几位主任意见不统一 ... 想请主任看看片子，是囊肿还是肿瘤，感谢? - 电话问诊","answer":"'右肾复杂性囊肿，考虑囊性肾癌可能（2019版Bosniak IV级）', '建议泌尿外科就诊'"}
{"question":"腮腺导管结石 腮腺导管结石 - 图文问诊","answer":"'右腮腺导管结石', '建议九院涎腺专科就诊，导管镜治疗'"}
{"question":"胸疼到当地医院就诊 影像检查 考虑肺癌 肺腺癌化疗第三次 想咨询后续治疗建议及用药 后续治疗建议 - 电话问诊","answer":"'右腺腺癌IV期无敏感突变PD-L1阴性', '2周期培美曲塞联合铂类治疗有效，建议继续以化疗为主的方案进行治疗。'"}
{"question":"右膝关节疼痛4年 四年前患者出现右膝关节疼痛，在当地医院拍片。阴雨天有点酸胀痛 希望医生能给我更好的保守治疗方案或该用什么药好 - 电话问诊","answer":"'右膝重度骨关节病', '如根治治疗，建议右膝人工表面关节置换手术治疗，如不愿意手术，可以减少活动和口服或外用止痛药缓解症状。'"}
{"question":"嗜酸性粒细胞增高 病人前天晚上十一点突发胃疼，拉肚子，胸闷。以为心脏 - 极速电话","answer":"'吃海鲜后发生胃肠道症状，嗜酸性粒细胞增高20%左右，红细胞及血小板基本正常。', '考虑是海鲜引起的过敏性胃肠炎及嗜酸性粒细胞增多，目前没有严重血液病证据，不必紧张。建议抗过敏、保护胃肠道粘膜治疗，禁忌海鲜类摄入。必要时短期试用强的松治疗。'"}
{"question":"吃馒头嗑堵一周 吃馒头有吞咽不畅感，疑似在胸部 是否要复查胃镜或其他治疗 - 极速问诊","answer":"'吃馒头有吞咽不畅感，疑似在胸部右侧有个位置通过缓慢。吃其它食物也略堵，去年3月曾做胃镜示浅表性胃炎（2023-02-27填写）', '复查胃镜，看内镜下能否诊断贲门失弛缓，如果确诊可以先用药缓解症状，严重者可以内镜下手术治疗'"}
{"question":"腹痛2个月 患者于2个月前开始出现腹痛，右上腹痛为主，饭后明显，进食后腹... 检查了肝，彩超显示部分不清楚，要不要再做相关检查 需不需要做进一步肝脏检查 - 图文问诊","answer":"'同上', '如果反复上腹不适，建议胃镜＋肠镜检查，必要时上腹CT平扫＋增强详查'"}
{"question":"昨天下午发烧了37.7今天早上又烧了吃什么药。用去医院检查吗 - 门诊视频","answer":"'同上', '您好： 看症状不像甲流，先对症吃上药，如果明天还发热咳嗽的话建议医院就诊'"}
{"question":"反复发热 反复发烧，流鼻涕，用了美林，身上现在起了疹子 是否去门诊就诊 - 普通电话问诊","answer":"'同上', '您好：建议医院查下血常规明确下是病毒感染或是细菌感染'"}
{"question":"吃奶喂养问题、感冒问题如何处理以上问题 - 门诊视频","answer":"'同上', '您好：按刚才说的干预和用药就行，咳嗽频繁的话再医院就诊'"}
{"question":"发烧40度，呕吐，拉肚子 发高烧持续一天夜，最高40度，呕吐，腹泻 9周岁28日晚发烧持续一天夜，最高烧到40度，间隔4小时吃了三次布洛芬，第一次吃布洛芬吐了，呕吐两次... - 普通电话问诊","answer":"'同上', '您好：看体温还像是病毒感染，可吃上奥司他韦颗粒，如果2天后还热建议医院就诊，另外注意饮食护理，吃点清淡易消化的食物，把益生菌吃上，如果大便水分多的话吃上蒙脱石散'"}
{"question":"发热 早上起来发热38.3 咳嗽喉咙痛 头疼 全身没有力气 ... 如何用药 - 普通电话问诊","answer":"'同上', '您好：看孩子症状和比较甲流情况，孩子还像是甲流，建议可先按甲流治疗，吃上奥司他韦颗粒，每次60毫克，一天2次，另外监测体温，大于38.5把退烧药吃上，如果超过2-3天不退烧再医院就诊'"}
{"question":"抑郁，睡眠差，怕人多 经常偏头痛 自觉一无是处 父母对孩子要求过高，孩子情绪天生比较敏感 和熊大夫线上咨询后，希望咨询如何药物治疗。如果可能，请约在2月27号下午三点以后 - 电话问诊","answer":"'同前', '可考虑系统抗抑郁药物治疗，建议首选使用心达悦（伏硫西汀），也可考虑来士普（艾司西酞普兰），前者对认知保护作用更好，副作用里恶心比较常见；后者作用的受体更单纯，副作用可能也会更少见。 联合罗拉（劳拉西泮）早0.25mg 晚0.5mg改善焦虑和睡眠。（需线下医院购买）'"}
{"question":"吞咽不利2月 患者2月前无明显诱因出现吞咽不利，行胃镜检查示食管占位，考虑... 因疼痛难忍和占位影响呼吸，能否提前几天活检，非常乐意接受加收费用 - 电话问诊","answer":"'同前', '如果不麻醉，周二或者周三下午空腹来医院找我穿刺，麻醉的只能周五，可以提前跟我们院总联系'"}
{"question":"卵巢癌术后复发 卵巢癌高浆3C患者，2016年初次手术，术后TC化疗6次。2... 能否再次手术 - 电话问诊","answer":"'同前', '建议停尼拉半年后再次启动化疗，待化疗后肿瘤缓解，可以考虑氟唑帕利维持治疗。'"}
{"question":"婴幼儿fevr 前房消失 瞳孔膜闭 虹膜粘连 现在目前进行的都是保眼球手术 ... 想和您咨询一些问题 - 电话问诊","answer":"'同前', '建议新华医院或北大人民医院眼科手术，患儿左眼病情较重，手术复杂，视力预后不佳有影响外观的可能。'"}
{"question":"失眠5年，加重2个月 慢性失眠，多年睡不好觉，去年年底新冠肺炎后就更严重了，就诊过... 我老伴有70多了，慢性失眠多年来吃了很多种药，效果不是很理想，以前吃氯硝西泮还能睡几个小时，去年年底... - 电话问诊","answer":"'同前', '建议逐渐减停氯硝西泮。 调整心态，不要过于关注睡眠本身。 有问题随时联系我。'"}
{"question":"双相情感障碍 双相情感障碍，睡眠障碍，难以入睡，非常困难 解决睡眠障碍等问题 - 电话问诊","answer":"'同前', '白天避免过度睡眠，上午尽量不睡，中午尽量控制在1小时左右。 奥氮平可减为3片，氯硝西泮加为3片，其它药物暂不变，包括早上4片拉莫三嗪、2片百优解，碳酸锂早2晚2，喹硫平晚上2片。 思诺思最大剂量不超过每日2片，睡不着也不要加量。 善思达针剂可以暂不注射，观察情绪变化。'"}
{"question":"卵巢粘液性癌 1a期 复发 腹壁肿块 15年三月北医三院交界性 粘液性囊腺瘤 局部癌变 22... 已经在北大国际医院熊光武大夫团队手术 咨询后续治疗方案 手术前已有骨盆转移 手术不到一个月... - 电话问诊","answer":"'同前', '黏液性癌最常来自于消化道，是一类对化疗不够敏感的肿瘤。建议到肿瘤内科就诊，按照消化道肿瘤的化疗方案化疗。同时，按照基因检测结果，寻找可能的靶向治疗药物。'"}
{"question":"同房过后两天分泌物有血丝小腹胀 同房过后，两天小腹胀分泌物有血丝………. - 极速电话","answer":"'同房后阴道分泌物', '刚开始有性生活也许处女膜还会发生轻微破裂出血，也可能和宫颈炎或干净息肉有关系，偶尔发生可以观察，总发生去医院检测'"}
{"question":"同房后擦拭分泌物有点粉色的感觉 上个月大姨妈是31号，这种情况是 这是什么问题，是否需要就诊 - 极速问诊","answer":"'同房后阴道粉色分泌物', '建议先观察三天，如果接下来还是一点点褐色分泌物建议去医院检查一下hcg 和B超'"}
{"question":"同房后龟头瘙痒，有红点 同房后未清洗，龟头瘙痒有红点，有少许白垢 什么病情 - 普通电话问诊","answer":"'同房后龟头瘙痒，红点', '包皮龟头炎，可以外用洗液，瘙痒症状缓解后停药，保持会阴清洁干燥，同房后及时清洁避免反复感染。'"}
{"question":"同房时，分泌物酸。日常内裤无异味 近半个月，同房时分泌物酸。日常内裤无异味，分泌物少。 是不是阴道炎症，以及用药 - 普通电话问诊","answer":"'同房时，分泌物酸。日常内裤无异味', '建议到妇科检查，宫颈防癌检查，妇科及乳腺B超，白带检查，排除妇科疾病，注意卫生，保持良好生活习惯。'"}
{"question":"后背双侧肾上面一点的位置疼痛 后背双恻肾以上的位置疼痛，时间持续半个月 想知道是不是胰腺还是肾结石？是否需要去当地医院检查？ - 普通电话问诊","answer":"'后背双侧肾上面一点的位置疼痛半月左右 劳累后加重，休息后好转，按压后加重', '1.建议线下就诊完善腰椎MRI、泌尿系统彩超检查评估病情； 2.注意休息避免劳累'"}
{"question":"怀孕后孕酮低 后腰椎下坠疼，上周测hcg300,等了 1月6日末次月经，估计着床晚，医生不让做b超，请问这个... - 极速问诊","answer":"'后腰椎下坠疼，上周测hcg300,等了一周，今天测hcg三千多，但孕酮低（2023-02-27填写）', '目前孕酮水平不低的，可以口服黄体酮胶囊安胎。HCG值个体差异很大，主要是是观察翻倍情况的，隔天能翻倍就是正常的。按目前HCG水平，1周左右可以检查彩超。'"}
{"question":"脖子有个硬块 脖子有个硬块，这是什么呀，不移动，硬硬的 这是昨天 - 极速电话","answer":"'后颈部皮下肿块数月', '这种皮下肿块常见为脂肪瘤？纤维瘤？皮脂腺囊肿？等。均为良性病变，没大问题。不长不管它，如继续长大去医院普外科门诊小手术切除即治愈！'"}
{"question":"干咳，流鼻涕，偶尔呕吐 孩子满月后，偶尔会吐奶吐奶的症状是嫌恶心干呕，然后会吐出来一... 是否需要线下就医 - 普通电话问诊","answer":"'吐奶\/鼻涕', '1. 喂奶后注意拍膈，竖着抱一段时间。 2.鼻部可以用海水喷雾，看到鼻涕时候，可以用那个捏的吸引皮球，把分泌物吸出来，宝宝会觉得鼻腔通畅舒服些。 3. 母乳是最好的药，里面含有免疫球蛋白，一般不需要另外用药。 4.宝宝近日状态，可观察一段时间，如果有发热，鼻塞加重，需要去医院。'"}
{"question":"42天听力dpoae和aabr左耳不过 家族无耳聋病人，没有做过耳聋基 是不是孩子耳朵没有发育好，所以这次不过，耳聋耳损伤... - 极速问诊","answer":"'听力检查', '三月龄复查OAE、ABR，如果还是不通过，需要完善ASSR、中耳CT、头颅CT、头颅MRI等检查'"}
{"question":"42天听力筛查aabr通过、oae未通过 宝宝目前55天，出生三天医院听力筛查oae右耳通过、左耳未通... 请问医生：aabr通过是否证明宝宝至少不是耳聋？ - 图文问诊","answer":"'听力筛查异常', '建议完善听力学评估检查以明确诊断'"}
{"question":"耳神经瘤 确诊耳神经瘤，建议手术，想询问手术风险及愈后 - 极速电话","answer":"'听神经瘤', '开颅手术切除干净才能获得良好预后'"}
{"question":"听神经瘤术后半年余 患者自述半年余前检查发现听神经瘤，当时在宣武医院行手术切除手... 咨询复查结果 - 图文问诊","answer":"'听神经瘤术后半年余', '从上传的片子看挺好的，建议半年后复查头部MRI平扫+增强。'"}
{"question":"包皮水肿 包皮有水肿，今天白天的时候感觉 想问问这是不是正常，有没有可以减少水肿的方法 - 极速问诊","answer":"'吻合器包皮环切术后，包皮水肿。', '局部碘伏消毒，保持清洁干燥，避免刺激及减少勃起，避免剧烈运动。可以自行吸收。'"}
{"question":"因为癫痫原因，查了基因，让医生帮忙看看 发病诱因不清楚症状是癫痫家族史没有这种。 我想知道基因检测有没有问题 - 图文问诊","answer":"'告知基因检测的临床意义', '告知基因检测的临床意义'"}
{"question":"早孕 末次月经1月15 男方阳了之后输液12月26至1月4号，期间... 谢谢医生。 - 图文问诊","answer":"'告知药物对胚胎可能的影响，建议密切监测。', '告知药物对胚胎可能的影响，建议密切监测。'"}
{"question":"拉肚子，呕吐 拉肚子、呕吐，还头疼，浑身没劲 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'呕吐 腹泻', '目前考慮急性胃腸炎 建議 1:清淡飲食 2:奧美拉唑 一天一次 一次一粒 3：複方消化酶 一天三次，一次一粒 4:金雙歧 按說明書吃'"}
{"question":"孩子呕吐肚子不舒服 孩子晚上突然说肚子难受，目前吐 目前怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'呕吐', '少量多次饮水，顺时针按揉腹部，口服神曲消食口服液，若持续呕吐不缓解、精神不振等情况，及时就医。'"}
{"question":"呕吐共5次 没力气 不发烧 有点咳嗽 呕吐5次了， 不发烧 有点咳嗽 没力气 。上周得 - 极速电话","answer":"'呕吐', '考虑急性胃炎，建议呕吐后暂时禁食禁水2-4小时后尝试给予口服补液盐III防止脱水和电解质紊乱,益生菌如亿活每次一袋每天一次调节胃肠道功能，流汁饮食少量多餐。'"}
{"question":"头痛 不明原因半夜突然头疼，后面又呕吐，询问病情 询问病情 - 电话问诊","answer":"'呕吐头痛', '已经留了明天床位，明天9：30到广州路院区住院部办理住院手续'"}
{"question":"厌奶， 呕吐 2月7日打疫苗以后发烧一天，导致心肌功能减弱。后开始喝奶疲劳... 想问有没有什么适合婴儿的中成药可以调理脾胃，让她不要继续呕吐，增加进食。不再依赖食管。现有朋友在国内... - 一问一答","answer":"'呕吐待查', '建议进行相关检查查找病因，据病因定治疗'"}
{"question":"五个月婴儿，呕吐腹泻一直睡 五个月婴儿，早上起来呕吐三次，下午母乳后立即吐出，傍晚腹泻两... 孩子在不去医院的情况下应该注意什么 - 电话问诊","answer":"'呕吐腹泻低热', '考虑急性胃肠炎，病毒感染可能性大，目前对症治疗为主，口服益生菌、蒙脱石散、口服补液盐，如出现反复高热、精神萎靡、小便量明显减少等，需要及时就诊'"}
{"question":"呕吐发热，持续1天了，无咳嗽喷嚏 昨天晚间呕吐3次，今天早上开始发烧37.8度，下午 - 极速电话","answer":"'呕吐，发热', '建议吃上小儿柴桂退热颗粒或者小柴胡颗粒，发热超过3865度吃上布洛芬，如果反复呕吐，精神状态不好，药吃不进去建议去医院就诊。'"}
{"question":"支气管肺炎，喂奶时呛奶，咳嗽了几声 吐奶，睡着嗓子里有嘶嘶声 最近隔几天就吐奶，因为肺炎出生30天住院 该怎么办 - 电话问诊","answer":"'呛奶、呼吸时可闻及喉中嘶嘶嘶的声音', '1.减少每顿奶量，增加喂奶频次，奶后勤拍嗝，可适当多竖抱 2.口服益生菌调节肠道功能，勤做排气操 3.注意观察孩子有无发热 气促 吃奶减少 口唇青紫 吐泡泡等情况，病情变化及时门诊就诊'"}
{"question":"咳嗽11小时余 宝宝因“咳嗽11小时余”就诊。 1）宝宝于昨晚八点多，宝宝洗... 是否有造成肺部呛水的可能，是否需要进一步去医院检查 - 电话问诊","answer":"'呛水会出现咳嗽、鼻塞、流涕', '注意观察，如果宝宝咳嗽加重或者伴有喘息、呼吸急促、呼吸费力、发热、精神差等情况，建议线下就诊。'"}
{"question":"走路气短，CT显示双肺感染，支气管炎 走路，上下楼梯气短，胸部CT显示考虑双肺感染，支气管炎、肺气... 是否到专科门诊就诊，如何用药治疗，如何控制病情？ - 图文问诊","answer":"'呼吸困难，胸部CT示肺部纤维化，肺弥散功能不详。', '1、戒烟（如果有的话） 2、要除外风湿免疫科疾病可能（ANA、ANCA谱、ENA谱、类风湿等检查） 3、如果没有上述风湿免疫科疾病，一般而言，只有尼达尼布和吡非尼酮，这两个药比较贵。 4、如果有风湿免疫科疾病，酌情考虑使用激素，但容易造成感染。 5、是否需要吸氧，应由血氧饱和度或者血气结果判断。CT上看估计要吸氧气。如果要买氧气机，要买5L\/分的那种。3L的不行。 6、肺气肿之类的应该有，但很可能不是呼吸困难的主要因素，如呼吸困难重，可以雾化吸入一些支气管扩张剂，如能倍乐，格隆溴铵福莫特罗者尽快完成。'"}
{"question":"流感，吃退烧药高烧不退如何控制发烧，孩子说头疼 - 门诊视频","answer":"'呼吸道感染', '1、积极对症退热，多饮水 2、继续口服磷酸奥司他韦抗感染 3、注意精神状态，病情变化及时门诊就诊'"}
{"question":"有鼻涕 鼻塞 鼻涕粘稠 三天左右鼻塞 昨天开始打喷嚏 鼻涕粘稠 今天鼻涕中有血... 这个情况是否需要到医院就诊 进行化验或开药治疗 宝妈目前过敏性鼻炎中 不知道对宝宝有没有影响 - 图文问诊","answer":"'呼吸道感染', '【生活习惯建议(治疗性的)】 感谢您的信任！注意饮食及护理，用药观察病情变化，无好转需就诊，祝早日康复！'"}
{"question":"新冠感染4天。 多囊肾患者新冠第四天又发烧39度 做什么检查，这个发烧跟多囊肾有关系吗 - 极速问诊","answer":"'呼吸道感染', '主要还是明确发热原因 最好验个血，验个小便 肾功能'"}
{"question":"感染发烧 2月25日 早起着凉了，开始流鼻涕，泡了泡脚，晚上 - 极速电话","answer":"'呼吸道感染', '你好，你孩子是呼吸道感染引起的发烧和咳嗽，化验血常规并不严重的。建议口服阿奇霉素干混悬剂，小儿柴桂退热颗粒和盐酸氨溴索口服液，连续吃三到五天才能好。发烧可能会持续三天左右才能退烧，不要着急。低热就适当多喝水退烧。如果发烧超过38.5度，就吃美林(布洛芬混悬液)退烧，多喝水，泡个温水澡降温或者用温水毛巾擦身体敷头。美林(布洛芬混悬液)可以间隔4～6小时再吃一次，一天可以吃4～6次。'"}
{"question":"轻微咳嗽，有清鼻涕，无其他症状，不发烧！刚发现，临时起意，网上咨询 - 门诊视频","answer":"'呼吸道感染', '可以用生理盐水或海盐水冲洗鼻腔，观察体温、精神情况，必要时就医。 感谢信任，祝宝宝茁壮成长！'"}
{"question":"发烧，咳嗽。 发烧，咳嗽。晚上19时发现，21时测体温37.2度。 是否为甲流，或是新冠变异病毒，普通感冒。家里有磷酸奥司他韦颗粒是否可以使用，用量是多少。 - 电话问诊","answer":"'呼吸道感染', '家长您好，如孩子有感冒病人接触史，目前要考虑流感的可能。可以服用奥司他韦，应用5天，配合一个清热解毒作用的药物，做好体温监测，对症退热，适当多喝水。多注意观察'"}
{"question":"反复发烧，鼻塞，怕热，吃布洛芬退烧没效果 感冒鼻塞流涕，然后发烧最高39.5。 反复发烧， - 极速电话","answer":"'呼吸道感染', '建议口服罗红霉素，磷酸奥司他韦和盐酸氨溴索口服液，这三个药连续吃三到五天才能好。低热就适当多喝水退烧。如果发烧超过38.5度，就吃美林(布洛芬混悬液)退烧，多喝水，泡个温水澡降温或者用温水毛巾擦身体敷头。美林(布洛芬混悬液)可以间隔4～6小时再吃一次，一天可以吃4～6次。'"}
{"question":"尿路感染，咳嗽关于目前咳嗽，鼻涕提治疗建议。关于遗传代谢检查进行解释说明。关于睡眠和夜醒以及下一步要加辅食提建议。 - 门诊视频","answer":"'呼吸道感染', '建议科予以继续观察，必要时雾化治疗 继续观察，如出现呼吸困难，喘息，精神状态差等情况立即就医。'"}
{"question":"发烧，挂水后精神不好，大便稀，不吃饭，嗜,上呼吸道感染 感冒咳嗽发烧医院挂水后嗜睡呕吐 是否需要去门诊，检查心肌酶 - 极速问诊","answer":"'呼吸道感染', '病毒感染一般一周左右就好了。勤测体温，如果发热，反复物理降温用温水毛巾擦额头和脖子十五分钟。少穿点。温度退到38度以下都比较安全。适量多喝水。如果温度还在38.5度以上，就口服布洛芬混悬液降温。 单纯呼吸道感染没必要住院。'"}
{"question":"咳嗽 发热就诊后诊断为甲流、肺炎，住 甲流、肺炎出院后是否有必要继续口服抗生素？ - 极速问诊","answer":"'呼吸道感染', '若复查白细胞正常了，目前咳嗽多，可以吃点抗生素消炎。若现在白细胞还低，头孢不建议吃。咳嗽多，止咳化痰的糖浆或者颗粒吃吃。 可以，易坦静配合一个其他中成药止咳化痰的糖浆或者颗粒吃吃，比如金振口服液，肺力咳合剂等等，配合雾化吸入治疗。'"}
{"question":"尘螨过敏 2天前有发烧，第二天烧退了，现在喉咙痛，有咳嗽，要吃什么药？ 要吃什么药 - 电话问诊","answer":"'呼吸道感染', '西地碘含片含服一次一片一天两到三次。 孟鲁司特钠咀嚼片一次5毫克，睡前口服。 有问题随时联系'"}
{"question":"发烧 不咳嗽 不鼻塞 不拉肚子 23号半夜突然发烧 没有任何感冒症状 一直是37. - 极速电话","answer":"'呼吸道感染', '观察宝宝咳嗽\/鼻涕\/呼吸\/体温等情况，若有体温难退\/反复咳嗽\/呼吸费力\/气促\/神软\/口唇发绀\/抽搐\/反复呕吐等不适及时就诊。'"}
{"question":"反复低烧，咳嗽，呕吐，感觉嗓子有痰 第一天高烧39.4，吃美林降到37左 咳嗽呕吐，感觉不能呼吸了怎么办 - 极速问诊","answer":"'呼吸道感染合并喉炎，所以咳嗽声音嘶哑', '口服氨溴特罗口服液，小儿咳喘颗粒和头孢克肟颗粒，声音嘶哑可以雾化好的更快。'"}
{"question":"咳嗽，呼吸粗重，鼻子喷水，喝奶时倒抽气 偶尔咳嗽，体温正常，没有流鼻涕 询问是否生病，疾病判断 - 极速问诊","answer":"'呼吸道感染的症状', '症状轻，不用特殊用药。防止反流就要头高脚低体位。有鼻屎，每天温水滴2滴到鼻腔，湿润好了，然后改成俯卧位趴着，或者趴在大人身上。及时清理出来。'"}
{"question":"与病人接触 宝宝与家里病人接触，病人嗓子疼，有点低烧，宝宝暂时没有症状 宝宝如何预防 - 普通电话问诊","answer":"'呼吸道感染预防', '等姥姥去查是否有甲流，再考虑口服奥司他韦事情'"}
{"question":"嗓子不舒服 主任您好，哥哥上嗓子有点流鼻涕，偶尔咳嗽一天，不知道是不是传... 麻烦您指导用药 - 图文问诊","answer":"'呼吸道感染（与哥哥交叉感染）', '目前孩子临床表现并不严重，如果没有发烧没有咳嗽症状，可以先随诊观察，警惕体温的变化如果万一出现发热，要警惕流感，目前暂时先不需要用药物干预'"}
{"question":"流眼泪流鼻涕 孩子出去玩有点累，早晚温差大睡醒了没有及时穿厚衣服 - 极速电话","answer":"'呼吸道感染，卡他症状', '吃点蒲地蓝消炎口服液，小儿氨酚黄那敏颗粒治疗流涕流眼泪，多喂水，避免受凉。'"}
{"question":"流黄色鼻涕。咳嗽。 星期六早上起来流清鼻涕。晚上开始有黄色鼻涕。昨天晚上开始咳嗽... 用药指导 - 图文问诊","answer":"'呼吸道感染，鼻窦炎', '希舒美冲剂，一次一包，一天一次，吃4天。 咳嗽频繁愈酚甲麻那敏糖浆一次4ml，一天三次。有痰加上沐舒坦。 鼻涕多可以吃西替利嗪滴剂，诺斯清清理鼻腔。 鼻朗或者诺斯清使用方法： 1．开启防尘罩，头稍往后仰，将喷嘴至于鼻孔前，轻按手动泵，生理性海水呈雾状喷出； 2．每次每侧鼻孔4-8喷。用纸巾擦除鼻分泌物及多余生理性海水； 一天喷两-四次 有问题随时联系'"}
{"question":"发烧，呕吐，四肢无力 昨天早上嗓子疼，放学孩子说白天咳嗽，恶心，晚上吐了 - 极速电话","answer":"'呼吸道细菌感染', '你好，你孩子化验血常规是呼吸道细菌感染引起的发烧，并不严重的。建议口服头孢克肟消炎，连续吃三四天才能好。发烧可能会持续三天左右才能退烧，不要着急。低热就适当多喝水退烧。如果发烧超过38.5度，就吃美林(布洛芬混悬液)退烧，多喝水，泡个温水澡降温或者用温水毛巾擦身体敷头。美林(布洛芬混悬液)可以间隔4～6小时再吃一次，一天可以吃4～6次。'"}
{"question":"上呼吸道感染 25号下午5点开始发烧，医院检查为细菌感染；26号 - 极速电话","answer":"'呼吸道细菌感染', '你好，你孩子是呼吸道细菌感染引起的发烧，化验血常规并不严重的。建议继续口服头孢消炎药，连续吃三四天才能好。发烧可能会持续三天左右才能退烧，不要着急。低热就适当多喝水退烧。如果发烧超过38.5度，就吃美林(布洛芬混悬液)退烧，多喝水，泡个温水澡降温或者用温水毛巾擦身体敷头。美林(布洛芬混悬液)可以间隔4～6小时再吃一次，一天可以吃4～6次。'"}
{"question":"主任，宝宝在左耳垂下方一片咖啡色样的印记 出了月子后发现宝宝耳垂下方一片咖啡色，现在宝宝8个多月了，那... 希望能让主任面诊，去门诊就医 - 电话问诊","answer":"'咖啡斑', '3.9周四上午八九点 漠河路280号七号楼两楼激光美容科护士台加号'"}
{"question":"银屑病 周教授：上星期验血正常 还有半瓶卡泊三醇药。望周教授帮我治... 周教授帮我治疗帮我开药 - 图文问诊","answer":"'咨詢訴求及皮疹圖片已閱。尋常型斑塊狀銀屑病。要求複方開藥。', '1.甲氨蝶呤片繼續7.5mg\/周口服，連續四周。2.得膚寶每日一次連續塗擦（塗擦後保鮮膜封包一小時後再打開。），連續四周。'"}
{"question":"月经少且不规律 今年1月3日因胎停进行无痛人流， 这是什么情况呢？严重吗？需要去医院做检查吗？ - 图文义诊","answer":"'咨询', '1.人流后月经淋漓不尽，经量少，一般人流后第一次月经，量可能会少些，或延长，建议先观察，不用太担心，再观察2-3次月经情况再行下一步诊疗； 2.对于白带异常，若有瘙痒或不适，等月经干净后到当地医院查白带'"}
{"question":"新生儿感冒 黄疸较高 曹医生好 我小孩3天前 发现她鼻子不通 里边是黄色的鼻涕 喉... 是否需要进一步检查 - 图文问诊","answer":"'咨询', '1.单纯有点鼻塞或者分泌物没关系，不需要特殊处理。偶尔有点痰响或单纯吃奶时有声音，可以暂时观察 2.黄疸不需要特殊处理，不需要停母乳，满月记得抽血检查即可。'"}
{"question":"咨询 大夫您好，我之前有过高危，今天去我们单位的艾滋病定点医院抽血... 有无感染风险 - 电话问诊","answer":"'咨询', '1.手掌皮肤完整，即使沾了血也没风险；2.我又仔细看了图片，倒刺的伤口不是新鲜出血伤口，所以即使沾了血也不会有风险。不用担心！'"}
{"question":"宝宝后半夜哭闹厉害，放屁多 患者28+4生，目前纠正6天，体重5.3斤，喝母乳60ml+... 病情控制 - 电话问诊","answer":"'咨询', '1.腹部问题不需要特殊，平时可以按摩下，如果哭吵不停，及时评估是否疝气梗阻 2.左旋甲状腺素片减半，1月后复查'"}
{"question":"不孕 从去年6月份已经取卵一次，移植两 能否有更好的办法去调理身体，促进卵泡发育， - 极速问诊","answer":"'咨询', '【生活习惯建议(治疗性的)】 胚胎发育不良，建议改善卵子质量和精子质量。按我指导去做！祝你好孕！'"}
{"question":"正畸四年多 怀疑关节有问题 正畸四年多 感觉下巴有点歪不对称 偶尔牙齿关节会咔咔作响 目前情况需要怎么办 继续矫正还是 - 图文问诊","answer":"'咨询', '【观察，不适随诊】 复查时间：7天后 复查项目：关节核磁 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"胸部发育半个月 7岁10个半月，发现胸部发育，本地三甲医院就诊。医生诊断：未... 本地医生说骨龄偏大，神经元特异性烯醇化酶高，卵巢有发育，这些问题是否严重，我们是否需要吃医生开的药品... - 图文问诊","answer":"'咨询', '乳房发育，不支持青春期启动，观察第二性征发育情况，监测性激素水平子宫卵巢超声等。'"}
{"question":"肾病综合症 朱医生他克莫司报告出来了，请您看下如何用药？ 从2月23日开始隔天3片泼尼松的，尿蛋白正常 - 图文问诊","answer":"'咨询', '他克莫司目前不调整。先逐渐减量 撤掉激素。期间居家监测尿蛋白，激素停后联系'"}
{"question":"艾滋梅毒 媳妇子在买口红时，需要试，试的 跪求快速帮我解答一下，大夫麻烦了，太恐惧了！ - 极速问诊","answer":"'咨询', '你描述的这种情况不会感染梅毒、艾滋，请放心 生活接触不会感染的，只有性接触，血液传播和母婴传播三种途径'"}
{"question":"晒黑 宝宝三四个月的时候，正是夏天， 还能变白吗， - 极速问诊","answer":"'咨询', '做好防晒 后续如果有皮肤问题或用药方面的问题，请您及时线上联系我！ 或一定去正规医院皮肤科就诊！'"}
{"question":"胎儿大腿内侧淋巴囊肿 1月31日彩超检查发现大腿内侧囊肿，没有家族史 最近咳嗽... 咳嗽怎么处理 - 电话问诊","answer":"'咨询', '可对症用药，短期不缓解或者加重建议及时就诊'"}
{"question":"注意力缺陷多动障碍 注意力缺陷多动障碍，平时应用盐酸哌甲酯缓释片 开盐酸哌甲酯缓释片，可以挂大夫的号吗？看病需要准备什么资料 - 电话问诊","answer":"'咨询', '咨询了医院相关部门，只要既望用过，可以来我们精神科，医保刚刚修改的政策是，不局限于儿童，精神科也可以开'"}
{"question":"中医 医生您好，我是产后四个月的母乳 解答123 - 极速问诊","answer":"'咨询', '哺乳期尽量不用药物，包括外用药，把这个东西离孩子远点，尽量不要让孩子碰到'"}
{"question":"感冒一周有粘鼻涕，主要是咳嗽有痰排不出 去了一周幼儿园感冒了，没有发烧 医院最近甲流太多了，不敢带孩子去医院，想知道用什么... - 极速问诊","answer":"'咨询', '多饮水，饮食清淡易消化。 可以口服西替利嗪滴剂，氨溴索口服液，蒲地蓝消炎口服液。若条件允许，可以用布地奈德和复方异丙托溴铵雾化。'"}
{"question":"间断左手发凉半月,小腿发热，左边屁股骨头酸 腰骶部酸疼，左小腿一过性发热， 这是什么原因，拍过CT都是好的，问题大吗 需要看神经内... - 极速问诊","answer":"'咨询', '如果症状反复建议最好进一步神经内科就诊'"}
{"question":"孕妇每周冰敷肚皮对胎儿有影响吗 目前孕30周，从孕19周开始，每天 这样对胎儿有影响吗？ - 极速问诊","answer":"'咨询', '妊娠油对于妊娠纹的预防作用至今仍存在一定争议。个人理解作用不大。个人建议仅供参考： 1.控制孕期体重、均衡摄取营养、适龄生育、多摄入可以增加皮肤弹性等综合措施，是可以预防、减轻妊娠纹。 2.若已经在怀孕后4个月至产后3月使用妊娠油的话。建议不要购买含有酒精、激素、重金属、化学防腐剂的产品。 3.期间如果觉得不适的话，建议停止按摩，若出现下腹通，出血、流液、胎动频繁或异常的话，立即当地医院诊治'"}
{"question":"来月经半个月不走 来月经走了之后，不到半个月又来 问问医生，这种情况是否去做一下检查 - 图文义诊","answer":"'咨询', '子宫异常出血，很常见，但常被女性朋友忽视。请您放松心态，但不管是哪一种情况的异常出血，在不清楚原因的情况下，不要随便用药，放松心态，应当尽早去正规医院做检查，查明原因后，对症处理就行 不要过于担忧。'"}
{"question":"宫颈息肉？ 你好，麻烦看一下病理报告？是体 请问这个需要进一步治疗吗？会癌变吗，几率大吗？ - 图文义诊","answer":"'咨询', '宫颈息肉是慢性宫颈炎病理表现，主要是指患者子宫颈管腺体与间质出现局限性增生，导致宫颈外口有赘生物出现。宫颈息肉已切除，说明已治愈，但易复发，常规随访就行，没必要过度担心。'"}
{"question":"hpv hpv，tct检查都是好的，为什么活 如何控制 - 图文义诊","answer":"'咨询', '宫颈活检提示有挖空细胞，考虑既往hpv感染，但现在目前检测hpv阴性，tct及活检这个没有发现明显的异型细胞和癌细胞. 1.可以定期行宫颈癌筛查，平时积极的控制和治疗宫颈炎症； 2.建议妇科随诊，不要过于担心'"}
{"question":"情感障碍 患者因上不了学，前几天情绪烦燥，现在较安静，与其交流能感受到... 郑医生，先咨询一下你，相关的一些情况 - 电话问诊","answer":"'咨询', '已安排预约入院，等候心身科电话通知入院时间'"}
{"question":"如何计算月经时间 因为有重要考试需要月经推迟或提前是否可以 - 极速电话","answer":"'咨询', '建议三月份算好什么时候来月经，下次月经提前1-2周吃黄体酮胶囊，200mg，每日一次，吃到考试那天，再停药，一般停药3-7天来月经，也有人停药就来月经。'"}
{"question":"灰指甲 前两张照片是2019年时候，这个大脚趾最初2014 - 极速电话","answer":"'咨询', '建议去医院完善真菌学检查以明确诊断，再确定下一步治疗。'"}
{"question":"脖子上有皮疹 经常会挠脖子上固定的地方，发现有些疹子，一直也没退 - 极速电话","answer":"'咨询', '建议口服盐酸西替利嗪滴剂，具体用法用量参考说明书，局部可以涂抹炉甘石洗剂。'"}
{"question":"皮疹？ 吃了安神补脑液出现红疹，发痒的症状，，。 - 极速电话","answer":"'咨询', '建议口服盐酸西替利嗪片每天一片，外涂艾洛松软膏，必要时去医院面诊处理。'"}
{"question":"心律失常 今早5点半量血压110\/68 心率 54，正常服用 - 极速电话","answer":"'咨询', '建议可以尝试房颤冷冻消融，微创方式。目前可以再查个动态心电图'"}
{"question":"毛囊炎 男性 小腹上方阴毛处有红疹，轻痒里面有水 无不洁性生活。上个月没事就喜欢挠挠小腹处，那时候很 - 极速电话","answer":"'咨询', '建议继续目前药物应用。后续有什么问题可以再联系！'"}
{"question":"喝了酒孩子是否能要 我最后一次月经是1月18号，一月2 喝酒了孩子能要吗 - 图文义诊","answer":"'咨询', '您好，资料已阅 1.酒精有诸多害处，但是我们还需要明确一个概念，目前没有足够的证据证实孕期少量饮酒的（以及多少量）对于胎儿来讲是安全的还是有害的。 2.任何有可能怀孕的女性来讲，不喝酒是最审慎和稳妥的做法。如果是不小心喝了酒，应该立即停止喝酒，并做好后续的产前检查，观察胎儿的发育情况。早孕期少量饮酒不是终止妊娠的指证。 3.况且从理论上一般从同房开始2周内喝酒，对胎儿影响是全或无情况'"}
{"question":"曾经有双向性格障碍，最近有些酗酒现象 之前确诊过双向性格障碍，最近有酗酒现象，还有记忆缺失。翻聊天... 想问问双向性格障碍会演变成多重人格吗 - 图文问诊","answer":"'咨询', '服药期间是绝对忌酒的，如果不能控制，最好住院治疗'"}
{"question":"孕14+4 孕14+4，小腹部位已经有持续将近半月多的刺痛感， - 极速电话","answer":"'咨询', '根据你的病情描述这种情况还像是肠痉挛引起，子宫胀痛位置是不会变动的，建议还是先吃点益生菌改善胃肠功能。'"}
{"question":"D二聚体偏高，失眠 现在孕35周，D2聚体偏高，不知道 需要继续用肝素吗 - 极速问诊","answer":"'咨询', '根据你的病情描述，怀孕后D二聚体都会增高，目前这种情况可以注射肝素或口服小剂量阿司匹林治疗'"}
{"question":"怀孕52天无胎心，医生建议清空 末次例假1月3日，2月16日验尿怀孕 是否需要立即清宫，我们想再等一周看等不能出现胎心 - 极速问诊","answer":"'咨询', '根据你的病情描述，目前胎芽大小相当于停经七周，这个时间没有胎心，还不能判定为是异常，建议一周后再复查一次B超看看，如果还是没有胎心肯定就是胎停了。'"}
{"question":"怀孕16周，最近两天肚子疼 医生胎盘低，检查时候有点出血， 肚子很疼，能否开个假条 - 极速问诊","answer":"'咨询', '根据你的病情描述，胎盘位置低这种情况只要没有明显流血一般问题不大'"}
{"question":"孕23周，胎儿四维彩超 离开医院后发现胎盘前壁，之前检 离开医院后发现胎盘前壁，之前检查都是后壁，想问一下... - 极速问诊","answer":"'咨询', '根据你的病情描述，胎盘位置是不会变化的，这种情况肯定还是B超检查有误，不管是前壁还是后壁胎盘都是正常的'"}
{"question":"看眼前物体整体在左右晃动持续几秒或十几秒 前年发生过四五次，集中在半个月内，每次间隔有两三天，去年没有... 明确原因，解除症状。 - 电话问诊","answer":"'咨询', '根据目前临床表现来看要注意除外视神经和前庭功能障碍，建议完善前庭功能检查和视觉诱发电位。'"}
{"question":"很担心会被传染性病 我是女的，然后还是处女，上个月 想确认是否是任何性病的症状 - 极速问诊","answer":"'咨询', '梅毒主要通过性行为，血液传播 这种途径不会的，不用担心 面部，胸前皮疹，毛囊炎 局部外用夫西地酸软膏，早晚各一次 足部，脚癣，外用曲安奈德益康唑软膏，早晚各一次 躯干部手部，皮炎，外用艾洛松软膏早晚各一次'"}
{"question":"怀疑自己得了性病 孙大夫您好，我得了12年的恐艾症，刚好了，我对象出轨，我离婚... 挺着急的 - 图文问诊","answer":"'咨询', '看过你发的信息，目前情况与性病没有多大关系，不用再纠结此事 接触6--8周后复查梅毒阴性即可排除。艾滋一般推荐接触后3个月，6个月各查一次。若是阴性，即可不考虑。目前你已经四个月了，梅毒暂不考虑了，再过两个月复查一下艾滋，要是还是阴性也不需要考虑了 目前的皮疹首先考虑与局部刺激有关。平时不要搔抓刺激，保持局部清洁干燥 手淫也会刺激的，应该改掉。 瘙痒时冷敷一下即可（毛巾放凉开水里浸透，拧干后外敷）。 皮疹明显时可以每天外涂一次派瑞松，2--3天即可。每次不要涂多了，薄薄的涂一点即可，涂完后应该看不到有药。'"}
{"question":"内膜活检病理:内膜息肉cd138- 内膜活检病理:子宫内膜息肉，cd138-（如图） 月经第三天... 本周期复苏息肉需如何处理？ 月经正常，不确定能否正常排卵，21年复苏移植卵泡黄素化，可否自然周期？ - 电话问诊","answer":"'咨询', '继续自然周期进行，复苏移植后期即使卵泡没有破也没有必要行卵泡穿刺。'"}
{"question":"新生儿大便干燥 宝宝目前出生12天，出院回家后一 该怎么处理，可以把奶粉稍微冲稀一点吗？目前一顿喝60... - 极速问诊","answer":"'咨询', '考虑正常大便的可能性大，暂时不需要处理，也可以腹部顺时针按摩'"}
{"question":"脚底黑痣 医生您好，我丈夫脚底一直有个黑痣，您看看需要去除吗？担心会不... 是否需要去除？怎样去除方便快捷 - 图文问诊","answer":"'咨询', '脚底的痣我们认为是个摩擦部位的，一般主张预防性切除。'"}
{"question":"细菌感染发烧，挂头孢，腹部疼痛，发疱疹 周四半夜呕吐，周五高烧，39.8，腹部开始疼痛，去医院验血后... 现在吃双黄连，涂药，疼痛几时会好，还会发疱疹吗？ - 一问一答","answer":"'咨询', '腹部的水疱是脐贴刺激造成的，可以用碘伏消毒后用无菌针头挑破，再抹百多邦药膏防止感染。'"}
{"question":"皮肤上有水泡 今天凌晨醒来看到手上有白色肿泡 想问大夫是什么原因造成的，为什么会一直长，怎么治疗... - 极速问诊","answer":"'咨询', '这属于低温烫伤，碘伏消毒后将水疱挑破。别再长时间使用热水袋了。'"}
{"question":"脚趾灰指甲 脚趾灰指甲一年以上，有什么方法 药物治疗有用吗？是否要摘除指甲盖 - 极速问诊","answer":"'咨询', '这是灰趾甲（甲癣），真菌感染引起的。建议口服伊曲康唑或特比萘芬，配合外用阿莫罗芬搽剂，疗程需要3-4个月。'"}
{"question":"头部有皮屑，头皮痒，有小红点 头皮半年来有头屑，发痒，会有小 是否能看出是什么问题，能否开药解决 - 极速问诊","answer":"'咨询', '这是脂溢性皮炎。可以口服维生素B6减少油脂分泌，平时用二硫化硒洗剂洗头，抹哈西萘德溶液去屑止痒。二硫化硒洗剂的使用方法与洗发水一样，每周洗两次。哈西奈德溶液直接涂抹在头皮上，每天两次。需要坚持一个月。'"}
{"question":"面部及眉心部位发红起白皮，略有痒感 面部及眉心处发红、起白皮一月左 确诊病情及用药 - 极速问诊","answer":"'咨询', '这是脂溢性皮炎，建议抹吡美莫司软或0.03%他克莫司软膏。面部应注意适当保湿。'"}
{"question":"下面有点疼，感觉有点破损，不知道是什么 医生，你看这是硬下疳吗，硬下疳 这是不是硬下疳，硬下疳的初期症状 - 极速问诊","answer":"'咨询', '遵医嘱处理 后续如果有皮肤问题或用药方面的问题，请您及时线上联系我！ 或一定去正规医院皮肤科就诊！'"}
{"question":"呼吸倒吸气 大夫您好，孩子一活动，或者坐着 是否是喉炎或者气管炎 - 极速问诊","answer":"'咨询', '需要考虑急性喉炎，建议去医院面诊，因为需要面诊才好判断'"}
{"question":"乳房发育半年 乳房发育半年多，21日去大连儿童医院检查，20号打的狂犬疫苗... 孩子是否性早熟，需要如何控制？需要医生给些建议 - 图文问诊","answer":"'咨询', '青春期早发育，评估原因，进展快无禁忌可考虑抑制中枢性腺轴。'"}
{"question":"女孩11岁10个月，身高150， 女孩11岁10个月。两个月前来的第 骨龄情况怎么样，还有多少生长空间。 - 极速问诊","answer":"'咨询', '骨龄13岁左右，生长空间在4到7CM左右'"}
{"question":"精子DNa碎片率高 用过费脱力丝等复合维生素，精子碎片始终在40%多点 - 极速电话","answer":"'咨询CT是否对备孕有影响', '1. 原则上需要避开备孕期的CT检查，但如果确实需要做CT检查或者孕期做了CT检查，也不需太过紧张； 2. 一般男性的影响不是太大，先以健康为主'"}
{"question":"hpv高危39型阳性，tct检测低病变 申请咨询一些问题，包括九价疫苗之类的，还有干扰素泡腾片 申请咨询一下 - 电话问诊","answer":"'咨询。', '1、目前HPV感染等情况不影响疫苗接种； 2、口服的胎盘片建议可暂停。阴道用药不影响接种； 3、月经来潮不是疫苗接种禁忌，但如有严重痛经及胃肠道不适症状建议推延，如无明显不适症状，可正常接种。'"}
{"question":"生殖器疾病咨询口腔有出现无痛性斑红，请问是不是梅毒 - 门诊视频","answer":"'咨询。', '观察局部有无皮疹，没有皮疹不需过度紧张，3月后抽血排除梅毒及HIV。'"}
{"question":"左乳内上乳腺结节 孕期产检2022年11月份乳腺结节6* 是否需要手术 是否可以正常哺乳 - 极速问诊","answer":"'咨询乳腺问题', '你好，你怀孕期间查的彩超，比以前结节大一些，也是正常的，并且结节考虑3类，倾向于良性结节，不影响你哺乳的'"}
{"question":"疫苗问题 我想咨询一下关于热休克蛋白gp96 听医生建议 - 极速问诊","answer":"'咨询休克蛋白pg96的有关问题', '该药物是新型广谱抗肿瘤药物，需要由专业医生开医嘱应用于相关病人。'"}
{"question":"假体修复 刘主任您好，我的假体是07年做的做了15年了，年份那么久了，... 想去北京找您面诊，请问您是周几坐诊？ - 电话问诊","answer":"'咨询假体隆乳术后修复问题', '面诊详细检查讨论适合的修复方案'"}
{"question":"高血压 冠状动脉粥样硬化性心脏病 需要 冠状动脉粥样硬化性心脏病需要做支架吗 - 极速问诊","answer":"'咨询冠脉支架及血压控制不佳', '1.建议行冠脉造影检查，明确冠脉病变，根据造影检查结果，进一步评估。 2.加强药物治疗，控制症状； 3.检测血压，根据血压结果药物加量及加用非洛地平缓释片治疗'"}
{"question":"我这是不是红斑狼疮 我这是不是红斑狼疮 脸上有疙瘩 是不是这就确定了红斑狼疮 这个病严重吗 可以治愈吗 - 极速问诊","answer":"'咨询化验单', '根据照片玫瑰痤疮，一般可以口服米诺环素每天两次，每次50mg，甲硝唑每天三次，每次一片，每天冷敷两次，每次15分钟，然后外用贝复新凝胶每天两次，忌口辛辣刺激，甜食油腻，注意防晒，保持充足睡眠 根据第二张照片考虑湿疹，可以外用曲咪新乳膏每天两次，薄薄擦一点，忌口辛辣刺激，平时多擦擦保湿'"}
{"question":"输卵管积水，卵泡发育不良 造影 不孕不育，想问一下染色体报告和促排影响不 我19年做的试管那会失败了，现在可以先冻卵吗 我怕年龄越来越... 我19年做的试管那会失败了，现在可以先冻卵吗 我怕年龄越来越大 以后更没机会了，去年打了hpv2价疫 - 电话问诊","answer":"'咨询卵子冷冻', '目前国家对卵子冷冻还没有完全放开，没有特殊的疾病不能保存卵子！'"}
{"question":"HIV和梅毒 1月12日凌晨3点左右与一名女性发生了性关系，发生了舔阴蒂，... 我想知道服用阻断药是否影响窗口期，多久可以排除？ - 图文问诊","answer":"'咨询吃阻断药及排除艾滋病问题。', '没戴套被动口交，理论上有感染艾滋病的风险，但临床上没有确定的单独通过这种途径感染的案例，所以风险很小，不用太担心。 戴套性交如果套子没破没脱落不会传染艾滋病，临床上也没有戴套性交而且套子没破没脱落却感染的案例。舔阴蒂接触分泌物量太少，不会传染。 你这种情况，化验四周以上艾滋病毒抗原抗体阴性，可以完全排除艾滋病了。但需要化验梅毒乙肝丙肝病毒抗体看看，如果阴性也可以排除这几种病了。 建议今后尽量避免无套口交，毕竟也不是安全性行为。就算戴套性交，也要尽量减少性伙伴，你也不能确保每一次套子都不破不脱落。'"}
{"question":"不了解情况的异性性高危吃了阻断药必妥维 目前没有其他症状 担心今后的副作用 想请您指导 吃了阻断药 第11天 想知道是否有长期或短期的副作用 吃药的注意事项 再评估一下风险 是否继续吃 - 电话问诊","answer":"'咨询吃阻断药相关问题。', '你说的这种情况，对方化验艾滋病毒抗体阴性，你的感染风险很小，不用太担心。但是你也不了解对方是什么情况，不能排除对方处于窗口期，既然已经吃上药了，就接着吃够4周疗程吧。 吃阻断药越早吃越好，超过七十二小时就没有阻断效果了。 吃阻断药需要抽血化验肝肾功能、血常规、艾滋病毒抗体、乙肝指标。不用等化验结果出来，先吃上药。化验结果出来后，如果有问题再调整方案。化验艾滋病毒抗体的目的是判断之前有没有感染艾滋病。如果之前已经感染了，阻断药就成了艾滋病抗病毒治疗药物，需要一直吃下去，不能停药。化验乙肝是为了判断之前有没有慢性乙肝。如果之前有慢性乙肝而没有接受抗乙肝治疗，吃完四周阻断药停药后乙肝有可能恶化，需要严密监测肝功能。 你吃药前没有做全相关的化验，那就明天尽早去做吧。 吃阻断药四周的时候，还需要复查肝肾功能和血常规，以判断有没有肝肾毒性等副反应。 必妥维，合法性很小，而且我们春药期间还吃完四周疗程，还要坚持肝肾功能，假如有问题及时处理，不会出现严重的毒性，不用担心。'"}
{"question":"孕早期流产 帮忙看一下检查结果，肾功有点高，让我周三再去复查 主任，... 看是否需要调整用药 - 图文问诊","answer":"'咨询备孕用药', '甲钴胺就是一天三次，一次一片吗 定坤单不要减，它是长内膜的。'"}
{"question":"今年3月初有过一次胚胎停育史。 怀孕16周，昨天查胎盘低置状态 孕19周，胎儿左侧脉络从囊肿 现在孕33周，但从怀孕到现在一直中度贫 现在孕33周，但从怀孕初期到现在一直中度贫血，血红蛋白一直在... 询问，这中度贫血要如何改善？ 排除了缺铁性贫血和地中海贫血，这检查结果有没有可能是再生障碍性贫血？ - 电话问诊","answer":"'咨询妊娠合并中度贫血，是否再生障碍性贫血？', '一般再障表现为全血细胞减少，即除了血红蛋白之外，白细胞和血小板等也减少。具体可到血液科就诊咨询。'"}
{"question":"尖锐湿疣 2022年8月发现肛周尖锐湿疣，经过 hpv如何转阴 - 极速问诊","answer":"'咨询尖锐湿疣', '这种情况建议外用干扰素凝胶每天两次，口服转移因子胶囊每天两次，每次6mg，，连续三个月复查'"}
{"question":"幽门喝了很多水检查，影响检查结果吗 幽门喝水检查影响检查结果吗，晚上喝了很多水检查的 - 极速电话","answer":"'咨询幽门螺杆菌相关问题', '建议口服药物治疗，生活方式干预'"}
{"question":"发现弓形虫IGM阳性5月余 弓形虫Igm阳性一年半了 2021年体检发现弓形虫IGM阳性，至今快一年半了，期间多次... 弓形虫感染是否可以判断假阳性，医院可以做弓形虫DNA检测么，辽宁省哪个医院可以做 - 一问一答","answer":"'咨询弓形虫igm抗体意义', '第一抗体有假阳性 第二即或阳性也提示感染非现症病人 第三最好到医院面诊，经过问诊，查体，其 他检查做出全面分析 第四盛京医院还不能做弓形虫核酸检测。'"}
{"question":"血检出问题 咳嗽了一个月，血检发现出现了问 这个是低危中危还是高危 - 极速问诊","answer":"'咨询急性白血病诊断、危险性分层有关问题', '确定急性单核细胞白血病，高危'"}
{"question":"主任 我接吻了但是冬天嘴皮干裂 很痛会传 恐惧担心要不要吃阻断药，主任求救命?啊啊 周六当天出现嗓... 得到专业回复，脱恐 - 电话问诊","answer":"'咨询感染艾滋病风险。', '你说的接吻这种情况不是感染艾滋病毒的高危行为，没有感染艾滋病的风险，临床上从来没有见到过这种情况感染艾滋病的案例，对方化验艾滋病毒抗体阴性，你更放心了，也不用因为这些情况去化验艾滋病，放心吧。 艾滋病急性期症状主要是发热，皮疹，淋巴结肿大，嗓子疼，头痛，乏力等等，一般发生高危行为两三周以后出现，持续一两周自然消失。放心吧，你症状太早了，肯定不是急性期症状。'"}
{"question":"被舔肛门周围需要做hiv检查或者防护吗 被一位女性舔了肛门周围 现在很担心要不要做hiv检查或者防护 希望医生您能给我点专业的建议 - 电话问诊","answer":"'咨询感染艾滋病风险。', '你这种情况不是感染艾滋病的高危行为，对方的舌头没有插入你的肛门反复抽插，不可能感染艾滋病，放心吧，也不用因为这件事情去化验艾滋病。'"}
{"question":"促排 促排后，我用试纸测，一道杠，我 想知道最近有没有什么注意事项 - 极速问诊","answer":"'咨询早孕', '建议晨尿测试 排卵后两周测试 测试后等待10分钟再看结果'"}
{"question":"自然怀孕，hcg翻倍不好 末次月经1月23日，21日第一次抽查 用药 - 极速问诊","answer":"'咨询是否保胎', '目前没有确定宫内怀孕不能保胎'"}
{"question":"乳腺导管扩张 没有外部症状，医生建议可以手术也可以观察 是否需要手术，术后风险，是建议孕前做还是可以等生完孩子做， - 电话问诊","answer":"'咨询是否手术', '1.患者自诉无乳头溢液，建议乳腺专科门诊就诊进行乳房的专科，了解有无乳头溢液的情况 2. 结合提供的检查，包块考虑良性可能。治疗可考虑手术'"}
{"question":"带套和危险群体性行为 了解是否需要阻断以及副作用对于肝肾的损害 目前正在吃阻断... 无 - 电话问诊","answer":"'咨询是否需要吃阻断药。', '你说的这些情况都不是感染艾滋病毒的高危行为，没有感染艾滋病的风险，临床上从来没有见到过这种情况感染艾滋病的案例，不用吃阻断药，你可以停了。也不用因为这些情况去化验艾滋病，放心吧。 以后尽量减少性伙伴吧。就算是每次都戴套性交，也建议尽量减少性伙伴，虽然套子脱落或者破裂是小概率事件，但谁也不能确保每一次套子都不破不脱落。'"}
{"question":"艾滋病咨询 试纸检测对方阴性，戴套肛交。有口交和接吻不到1分钟，刷完牙牙... 是否需要服用阻断药 - 电话问诊","answer":"'咨询是否需要吃阻断药。', '戴套肛交，无套口交和接吻不到一分钟，对方没有在你嘴里射精，对方试纸检测艾滋病毒抗体阴性，这种情况不用吃阻断药。如果实在不放心，可以四周化验一下艾滋病毒、梅毒乙肝丙肝病毒抗体看看。 以后尽量避免无套口交吧，毕竟无套口交也不是安全性行为。就算是每次都戴套性交，也建议尽量减少性伙伴，虽然套子脱落或者破裂是小概率事件，但谁也不能确保每一次套子都不破不脱落。'"}
{"question":"怀孕 早孕，HCG13700，胎囊离剖腹产切 想问医生，胎囊还会远离切口生长吗？这个早孕情况可以... - 极速问诊","answer":"'咨询检查', '检查考虑切口妊娠可能，建议进行宫腔镜'"}
{"question":"可能怀孕了，月经没有了 希望医生解答b超情况 希望 - 极速电话","answer":"'咨询检查', '目前宫腔里面没有看到孕囊，建议一周后复查'"}
{"question":"备孕，查看报告 月经规律，经量正常，一般4-5天， 1.备孕中，息肉和小囊肿是否会影响？ 2.如有影响该怎么... - 极速问诊","answer":"'咨询检查', '考虑有息肉和巧克力囊肿，如果要做试管，要做息肉摘手术'"}
{"question":"左侧卵巢结节5年 1-0-2-1（剖宫产，生化1次、2023.1月胎停流产），... 我卵巢上的低回声已经5年，没有什么变化，但是这次怀孕跟着有点增大，是不是需要做手术做掉 我着急怀孕，... - 图文问诊","answer":"'咨询治疗', '我周四上午看门诊，周二和周五作手术 您可以先做个宫腔镜检查看看，如果没有大的问题可以先试孕，卵巢囊肿先不处理宫腔镜检查可以同时做输卵管通液看看，如果不通再决定是否需要介入治疗，本部一般住院三天，有事留言'"}
{"question":"左侧锁骨上窝可见多个椭圆形低回声团 左锁骨窝上多发淋巴结节是怎么回 问下医生，左锁骨窝上多发淋巴结节，是怎么回事 - 极速问诊","answer":"'咨询淋巴结问题', '结果目前彩超结果，考虑良性淋巴结反应性增生，不排除转移可能，确诊需要穿刺活检，可以先口服消炎消肿药物治疗'"}
{"question":"备孕 2019年拍的牙片拔左边的智齿，现 希望医生给出建议 - 极速问诊","answer":"'咨询牙片是否有用？', '这情况三年前的牙片是没有用的'"}
{"question":"胸部发育半年 半年前胸部发育，手脚增长速度也快了，查了骨龄，来咨询。 孩子... 请医生帮我看看孩子的骨龄是多大，是否适合用生长激素干预治疗 - 电话问诊","answer":"'咨询生长发育', '患儿10岁开始乳房发育，属正常。目前身高也在正常范围，并且符合遗传身高。骨龄稍有提前也在1年以内。平时多运动多睡眠早睡眠对身高增长有帮助。还可试服乐高素对部分患儿有促身高作用。'"}
{"question":"犹豫要不要继续打生长激素 现在孩子11周半 骨领9周多 胸部2月初开始发育 已经有4个... 用药建议 - 电话问诊","answer":"'咨询生长激素用药问题', '如停生长激素，建议观察身高增长速度，如身高增长速度欠佳，建议门诊就诊重新评估生长激素使用剂量。'"}
{"question":"大拇指不自觉间歇性抖动 最近右手大拇指间歇性抽动，医生 希望医生帮忙 - 极速问诊","answer":"'咨询甲状腺功能问题。', '从目前化验结果看甲功正常的，可以排除甲亢，甲亢引起的是双手细微震颤。建议做一个甲状腺超声，看有没有血流异常或者是甲状腺结节，这些指标都是会影响甲功的。'"}
{"question":"颈部疼痛伴有异物感1个月余。 甲状腺问题无家族遗传，进过复查 是否需要手术，如需要是消融手术还是切除手术 - 极速问诊","answer":"'咨询甲状腺问题', '患者甲状腺结节较大，已经有压迫症状，建议手术切除'"}
{"question":"麻烦帮忙看下，去年颈部核磁能不能看到甲状 11年体检就有多发甲状腺结节，麻 谢谢 - 极速问诊","answer":"'咨询甲状腺问题', '结合患者上传核磁共振结果，未发现明显甲状腺肿大结节'"}
{"question":"糖尿病肾病 上次在您的门诊问诊后，您说两个月后过去复诊下，但是由于种种原... 这是最近的检查结果，已经在吃的药，麻烦您给看下 - 图文问诊","answer":"'咨询病情，', '已与患者沟通。患者希望在当地就诊，建议定期检查，调整治疗方案。'"}
{"question":"发现白细胞数低6年。 具体情况是这样白细胞低了应该有 咨询这个严重吗，如何治疗 ，还需要做哪些检查。 - 极速问诊","answer":"'咨询白细胞减少等相关问题', '白细胞轻度减少，IgM 轻度下降，建议随访'"}
{"question":"后背皮脂腺囊肿，6cmx2.2cm大。 皮脂腺囊肿交流处理，研究敷药处理好，争取痊愈。 如何进一步治疗 - 图文问诊","answer":"'咨询皮肤感染问题', '建议复查彩超，必要时局部清创引流，促进创面愈合'"}
{"question":"胆囊炎 胆囊切除对身体有什么影响？。。 胆囊切除对身体有什么影响 - 极速问诊","answer":"'咨询胆囊切除术后出现哪些消化不良反应以及胆汁反流性胃炎与胆囊炎的关系，胆囊切除后是否可以吃烧烤和火锅。', '胆囊切除术后可能出现腹泻，胆汁反流性胃炎等消化道症状，具体出现几率没有确切数据。术后恢复好后一般可以正常饮食，但需要注意尽量避免油腻刺激性大的食物。胆囊炎与胆汁反流性胃炎，有一定关系，但不密切，后者主要还是胃肠动力不足，内脏神经功能紊乱导致。 希望不要过度紧张，需不需要手术是有一定标准(指征)的。况且并发症也不是每个人都出现。'"}
{"question":"胆囊炎 胆囊切除对身体有什么影响？。。 胆囊切除对身体有什么影响 - 极速问诊","answer":"'咨询胆囊问题', '结合目前情况，建议患者口服胆宁片加上艾司奥美拉挫，避免辛辣刺激食物，不适随诊'"}
{"question":"孩子常常腿部酸痛，一跑步就更明显 孩子腿部酸痛时，一跑步就更明显，做体前屈可以缓解 是否可以去门诊 - 电话问诊","answer":"'咨询腿疼,运动后明显,拉伸后缓解', '考虑生长痛,运动后充分放松,继续观察。可每天补充400单位维生素d,摄入足量奶制品。必要时完善骨密度维生素d检查。'"}
{"question":"右臀上侧臀中肌部位有包块 右臀臀中肌部位有包块，按压有疼 会不会是恶性肿瘤 - 极速问诊","answer":"'咨询臀部肿块问题', '结合目前情况，不排除血肿或者脂肪瘤可能，完善核磁共振检查，进一步确诊，注意休息'"}
{"question":"反复发作手部皮损，伴瘙痒多年 反复发作手部皮损伴瘙痒多年，曾行外用药物治疗及激光治疗，效果... 考虑诊断？应如何治疗？谢谢您 - 图文问诊","answer":"'咨询诉求及皮疹图片已阅。判读图片:皮疹为双手第4、5指掌指关节背侧局限性肥厚增生性斑块，界限清楚，皮疹表面可见皲裂。经验性临床诊断:慢性接触性刺激性皮炎（推测发疹可能与患处在职业\/生活中的手部动作与粗糙硬物面的反复摩擦接触刺激有关），但具体的分析和病因定性因病史资料缺失而无法达成。', '意见:1.局部涂擦卤米松乳膏每日二次，皮疹消退即停。2.注意排查导致发病的日常手部动作与可疑物理性、化学性糙面硬物摩擦刺激因素（在家做家务时，单位工作时，娱乐、运动时等）。此复，以上意见供你参考。'"}
{"question":"银屑病 皮炎 周医生，近期我在打可善挺密集针。银屑病得到了控制，没有新发皮... 打可善挺的时候能不能抹金纽尔。针对肚子上的东西和脸皮出白屑应该如何治疗？另外想开点硅油膏洗澡后摸背。 - 图文问诊","answer":"'咨询诉求及皮疹图片已阅。寻常型斑片状银屑病，生物制剂可善挺诱导期治疗中。自诉皮疹消退处皮肤瘙痒干燥。', '意见:1.左西替利嗪片每日一次，每次一片连续一周。2.糠酸莫米松乳膏（艾洛松），每日二次涂擦瘙痒处，痒止即停。3.所有皮疹区均要注意保湿（可以购买油性润肤乳）剂使用和涂擦，只要干燥即涂，不限次数（包括你说的面部）。此复'"}
{"question":"铁蛋白低 脱发，1月份查铁蛋白19.5，我买了 怎么用药？ - 极速问诊","answer":"'咨询铁蛋白减低原因', '血清铁蛋白受影响因素很多，请注意铁蛋白减低主要与进食习惯有关，如偏食、挑食，还与慢性失血有关，如痔疮出血、慢性消化道出血（如出血性胃炎、溃疡），在女性中还与月经不调月经量增多有关。你对照看看自己是否存在上述问题'"}
{"question":"皮肤 阴囊在2月10日开始有点痒。后来回 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'咨询阴囊湿疹', '加强保湿修复，抗炎对症治疗（详见沟通记录），效果不佳，请及时复诊或者医院面诊。'"}
{"question":"下巴歪，大小脸 两边脸明显不一样大，下巴往一边歪，别人拍照特别明显 这样怎么... 这个需要怎么做？？？？要做手术吗 - 图文问诊","answer":"'咨询面型不对称的问题', '除了习惯和牙齿问题之外，如果关节问题引起的，就要治疗关节，建议去上海九院'"}
{"question":"骨髓纤维化,白细胞增多，肝脾肿大。 情况比之前略有好转，但是白细胞 请医生看看今天检查的结果 - 极速问诊","answer":"'咨询骨髓纤维化治疗相关问题', '目前没有肝功能异常 建议芦可替尼治疗'"}
{"question":"新生儿黄疸 出生第三天医院测黄疸15.3，后面 询问医生治疗方案，是否需要照蓝光或者吃药 - 极速问诊","answer":"'咨询黄疸', '建议去医院测黄疸数值，如果数值低于12.9可以多饮水，晒太阳，口服三联活菌。数值太高建议进一步检查肝功能，'"}
{"question":"四维检查发现宫颈管u型扩张。 昨日4维，心脏彩超时发现宫颈口u型扩张。 是否必须环扎，还有别的办法吗？我目前的情况还可以去上海找您吗？如果可以去找您，哪种交通工具安全？ - 图文问诊","answer":"'咨询：昨日4维，心脏彩超时发现宫颈口u型扩张。（2023-02-27填写）', '当地的救治可能方案各种方面还是稍微弱1点，如果安全的前提下，近期还没有太明显的早产的迹象，建议可以早1点到上海就诊，这个由孕妇及家人决定，如果来的话来就诊的方式，地点，然后这个时间都已经通过微信通过图文问诊回复，加油姑娘'"}
{"question":"吐血，本地医生，增强ct显示毛细血管破裂 吐血，少量，增强ct显示毛细血管破裂，具体报告扫下图二维码，... 是否需要再去上级医院复查，进行手术 - 电话问诊","answer":"'咯血', '可以考虑到我们医院预约江森主任帮忙做介入治疗'"}
{"question":"咳嗽，喉中异声1月 患儿，于1月31日，因患支气管肺炎住院治疗，住院7天好转出院... 为什么咳嗽还不好呢，这种情况正常吗？总咳嗽会不会有其他的呼吸道疾病？吃点啥药能好呢？ - 电话问诊","answer":"'咳喘咨询', '建议加上沙丁胺醇或特布他林雾化'"}
{"question":"感冒咳嗽 咳嗽严重，无法正常休息 可能风寒感冒引起 今天第五天左右样子 以前没有过此 - 极速电话","answer":"'咳嗽', '可以考虑吃点肺力咳合剂，阿斯美和目前的罗红霉素，吃三到五天，没有效果再考虑医院就诊'"}
{"question":"咳嗽 前一周开始轻微咳嗽，清鼻涕。服 1. 如何控制疾病，避免进一步发展成支气2. 如何知道是... - 极速问诊","answer":"'咳嗽', '可口服孟鲁司特钠咀嚼片，雾化吸入布地奈德及沙丁胺醇，如不能缓解，及时医院就诊'"}
{"question":"鼻塞、流鼻涕、打喷嚏三天 受凉两三天，鼻塞，流鼻涕，打喷嚏，今天早晨起床有点咳嗽，去医... 我想知道这是什么问题，血常规和支原体检查都还好，是不是肺炎，需要怎么治疗，住院用阿奇会不会过度治疗了... - 图文问诊","answer":"'咳嗽', '孩子咳嗽，发热，鼻塞，流鼻涕。常见上下呼吸道感染，包括感冒，肺炎等，支原体感染是比较常见的感染原因，可以给抗炎，止咳，化痰，雾化治疗，症状加重，及时就诊'"}
{"question":"流鼻涕咳嗽 25号 流鼻涕 26号 流鼻涕 就咳了 可否自行用药 何时需要医院就诊 - 极速问诊","answer":"'咳嗽', '根据描述，考虑鼻窦炎可能大，建议服用小儿氨酚黄那敏颗粒和阿奇霉素治疗，少吃甜食和鱼虾海鲜一类的食物，避免受凉。'"}
{"question":"甲流五天半 患甲流五天，发烧已痊愈一天半， 是否继续吃药，吃什么药 - 极速问诊","answer":"'咳嗽', '目前奥司他韦已够疗程，可停用。有干咳、流涕等感冒症状，考虑合并普通感冒，注意多喝水，勤测体温，口服小儿肺热咳喘口服液治疗，病情变化随诊。'"}
{"question":"咳嗽 发烧 小朋友2月27日晚开始有点咳嗽，2 发烧 咳嗽怎么用药 - 极速问诊","answer":"'咳嗽', '目前的症状考虑急性咽炎或鼻窦炎可能，建议继续奥司他韦及鲜竹沥治疗，如果体温持续不退，可以加服头孢类药物治疗。'"}
{"question":"四天前发烧持续一天 四天前发烧一天，从幼儿园回来后发烧，怀疑是幼儿园传染。验血快... 当前使用 了一次易坦静和头孢，是否需要什么药物治疗？ - 普通电话问诊","answer":"'咳嗽', '继续予以口服止咳化痰药物，必要时雾化治疗 继续观察，如出现呼吸困难，喘息，精神状态差等情况立即就医。'"}
{"question":"有干咳的症状，没有痰，尤其晚上更严重 2个月前新冠时就是咳嗽很严重，一 医生，需要吃什么药，怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'咳嗽', '考虑咳嗽变异性哮喘的可能性大，建议对症药物治疗'"}
{"question":"一周岁的宝宝 这两三天 会咳嗽 一周岁的宝宝 这两三天 会咳嗽 早 诊断治疗 - 极速问诊","answer":"'咳嗽3天', '考虑急性上呼吸道感染，如果舌苔白，那就吃儿感清口服液抗病毒，舌苔黄，那就吃蒲地蓝消炎口服液抗病毒，同时加服化痰止咳药肺力咳合剂，建议最好做个流感检查'"}
{"question":"咳嗽两天，嗓子疼 三岁两个月孩子吃什么药，嗓子疼 咳嗽五天，这两天咳嗽严重，有痰 - 极速问诊","answer":"'咳嗽5天', '可以吃阿奇霉素抗感染，蒲地蓝消炎口服液抗病毒（继续吃2天），易坦静化痰止咳及孟鲁司特钠咀嚼片，同时布地奈德加特布他林雾化，假如用药效果不好，就需要去医院进一步检查'"}
{"question":"感冒咳嗽 咳嗽背疼昨天开始有感冒感觉，今天咳嗽严重，背部有疼 - 极速电话","answer":"'咳嗽、酸痛伴后背痛1天', '测体温如果体温高于37.2摄氏度加布洛芬片（之前吃的药停用）。现在服左氧氟沙星片+止咳糖浆（比如急支糖浆（血糖不高的情况下用）。若有好转则继续服药'"}
{"question":"咳嗽，干咳 干咳，没有其他症状，精神状态好，便便有点臭，刚开始添加辅食。 是否需要去门诊？是否需要用药？ - 电话问诊","answer":"'咳嗽一周，易坦静口服3天无好转，有湿疹', '建议线下就医，雾化吸入治疗，若无好转请及时就医'"}
{"question":"间断咳嗽半年余 患儿于半年前确诊支气管肺炎好转后，出现咳嗽，干咳为主，活动后... 23天前从北京开的药已经服用完了，咳嗽明显好转，还需要继续服用那些药吗 这边门诊大夫听诊也给看过嗓子... - 电话问诊","answer":"'咳嗽变异性哮喘，过敏性鼻炎，用辅舒酮早晚各1吸、孟鲁司特20余天，咳嗽明显好转，已停孟鲁司特1周', '继续辅舒酮早晚各1吸，2个月复查，若病情变化请及时就医'"}
{"question":"咳嗽 几天前开始嗓子疼，后来症状变为夜间躺下呼吸气短，吸气吐气伴随... 是否需要拍片 - 普通电话问诊","answer":"'咳嗽咳痰咨询', '目前考虑变应性咳嗽，建议避免运动及吸入冷空气，建议口服阿斯美胶囊（一天三次，一次两粒）+羧甲司坦口服液（一天三次，一次15ml）+阿奇霉素（一天一次，一次500Mg）,若夜间气喘仍明显，可睡觉前再服用顺尔宁一片。症状持续1-2周未见缓解，建议完善胸部CT及肺功能检查。'"}
{"question":"咳嗽 一直咳嗽，然后也不是咳得很厉害的那种，但是就是好不了 怎么确定是什么daozhide - 图文问诊","answer":"'咳嗽无痰，', '【处方】 盐酸莫西沙星片（拜复乐） 0.4g*3片 数量：2盒 苏黄止咳胶囊 0.45g*24粒 数量：3盒 醋酸泼尼松片（强的松） 5mg*100片 数量：1盒 枸地氯雷他定片 8.8mg*6片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"宝宝咳嗽流鼻涕，毛细支气管肺炎 上周三发烧两天好了，白天就开始流鼻涕，晚上咳嗽 白天不怎么咳... 看看吃药可不可以，开了头孢克污颗粒黄龙止咳颗粒，孟鲁司特钠咀嚼片 - 普通电话问诊","answer":"'咳嗽流鼻涕，毛细支气管肺炎，病初有发热', '继续目前治疗方案，观察咳嗽情况，注意呼吸，注意有无喘息症状，门诊随访。'"}
{"question":"甲流4天了发烧5次了 咳嗽咳出血来了 咳嗽咳的吐了也咳出血来了晚上发烧喉咙疼流鼻涕 如果住院的... 医生建议我住院或者打针我想问下要住院？ - 电话问诊","answer":"'咳嗽痰中带血1天', '【处方】 头孢克肟胶囊（达力芬） 0.1g*6粒 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 复方甲氧那明胶囊（阿斯美） (12.5mg+7mg+25mg+2mg)*60粒 数量：1盒 磷酸奥司他韦颗粒（可威） 15mg*10袋 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"发热,流鼻涕 咳嗽 孩子 二天前开始感冒咳嗽 今天开 怎么用药 - 极速问诊","answer":"'咳嗽，发热，流涕。 精神状态可', '建议口服阿奇霉素，奥司他韦和氨溴索，若咳嗽加重，可配合雾化一起治疗。 注意监测体温，体温超过38.5，及时用退热药。'"}
{"question":"感冒咳嗦 上周呼吸道感染咳嗦厉害，吃了四天阿奇霉素，这周白天 - 极速电话","answer":"'咳嗽，有痰', '阿奇霉素不吃了，吃上易坦静吧（氨溴特罗口服液），百蕊颗粒继续吃或者肺力咳合剂，适当多喝点水，如果孩子嗓子痒，不舒服，可以含个金银花或者银黄含化片等。'"}
{"question":"打喷嚏、流涕1天。 小儿哮喘复诊 今天晨起打喷嚏，下午流清水鼻涕，偶尔有点清水加黄鼻涕，需要吃... 是否可以去门诊复诊，还是等感冒好了去医院 - 图文问诊","answer":"'咳嗽，流涕', '孩子咳嗽，鼻塞，流鼻涕。常见上下呼吸道感染，包括感冒，肺炎等，支原体感染是比较常见的感染原因，可以给抗炎，止咳，化痰，雾化治疗，另外过敏体质孩子季节交替流鼻涕，打喷嚏，也可能是患过敏性鼻炎，可给予海盐水，内舒拿 录雷他定等，症状加重，及时就诊'"}
{"question":"咳嗽 流鼻涕 昨天午睡开始咳嗽，鼻塞，吐了一次。昨天晚上咳嗽严重，鼻塞，吐... 症状是甲流吗？是否需要去医院验血？要吃什么药可以缓解 - 电话问诊","answer":"'咳嗽，流涕，有流感接触史', '建议用奥司他韦颗粒，预防治疗，每天2次，1次一包，饭后服用。 开喉剑喷雾剂，每天早晚各两喷。 小儿豉翘颗粒，1次1.5包，1天3次。腹泻停用。 如果咳嗽明显，加用氨溴特罗口服液。1次7.5ml，2次。 如果出现发热或咳嗽，喘憋明显医院就诊'"}
{"question":"新冠后排痰 有长年吸烟史，近期也是正常排痰 是否需要深入检查，做活检 - 极速问诊","answer":"'咳痰', '做个增强CT先看一下 初步可以判断良恶性 要是倾向恶性建议手术'"}
{"question":"阳**卧床两个月。早上突然咳痰有血是怎么 平时睡觉完全不会张嘴呼吸，早上 早上突然咳痰带血 - 极速问诊","answer":"'咳痰，咯血。', '医院就诊，进一步相关检查，排除是否支气管扩张伴感染？明确诊断后对症治疗。'"}
{"question":"喉咙异物 感觉喉咙右侧有异物，吞咽的时候 什么原因啊 - 图文义诊","answer":"'咽喉一侧有异物感，初步诊断，不排除慢性扁桃体炎，不排除扁桃体窝异物', '建议线下去耳鼻喉科做一个喉镜检查，明确诊断才能给出准确的治疗方案，欢迎有需要的时候随时回来咨询'"}
{"question":"慢性咽炎，会厌囊肿 去年5月底感冒未用药，自行好后，发现喉咙有异物感，一直到现在... 请医生帮忙分析一下我的报告 - 图文问诊","answer":"'咽喉异物感，结合喉镜初步诊断慢性咽喉炎以及会厌囊肿', '【处方】 西地碘含片（华素片） 1.5mg*30.0片 数量：1盒 头孢呋辛酯片 0.25g*12片 数量：1盒 氯雷他定片（开瑞坦） 10mg*6片 数量：1盒 牛黄上清丸 6g*10丸 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 建议暂时保守治疗观察病情发展，保守无效才考虑手术'"}
{"question":"感冒或者甲流 扁导体发炎，咳嗽，流鼻涕，吐痰，不发烧，第一天浑身 - 极速电话","answer":"'咽喉炎', '你好，不用担心，这个考虑还是普通感冒引起的咽喉炎，建议至少得加一种消炎药治疗，比如说头孢丙烯分散片'"}
{"question":"咽喉炎 咽喉炎，医生开了药，不知道和现 药物有无冲突 - 极速问诊","answer":"'咽喉炎，淋巴结肿大', '按时用药，清淡饮食，预防着凉感冒，注意休息，不要熬夜，不要抽烟喝酒'"}
{"question":"淋巴结发炎 刚刚开始是吞咽口水时感觉有颗粒 具体是什么症状 需要怎么治疗 已经差不多4个月了 - 极速问诊","answer":"'咽喉部不适，颈部淋巴结肿大', '建议清淡饮食，忌口辛辣刺激的食物，建议可以看看耳鼻喉科'"}
{"question":"咽炎，不停地清嗓子，且很难清干净。 嗓子一直有异物感，想要不停地清嗓子，但是很难清干净，清嗓子的... 需要开一些药，慢性咽炎是否有根治的办法？ - 图文问诊","answer":"'咽炎', '目前考虑咽炎造成的。可以做下喉镜明确咽喉部情况。平时一定要控制清嗓，可以通过深吞咽或者吃东西来代替清嗓。平时日常生活饮食清淡，避免焦虑情绪。不建议长期口服含片。可以口服蓝芩口服液或者疏风解毒胶囊缓解症状。'"}
{"question":"喉咙疼，有轻微痰，头疼发冷，没发烧 换季穿少了，受凉，也有可能班级人多流感？ 喉咙疼吃什么药，已经吃了2次头孢克洛，还需要加蒲地蓝吗？ - 普通电话问诊","answer":"'咽痛，流涕，无发热', '无糖薄荷糖含服或者西瓜霜喷雾对症，头孢，蒲地蓝口服，观察体温，如出现发热建议发热门诊就诊排查流感。'"}
{"question":"左侧扁桃体肿大 一个月前感觉嗓子疼痛，后发现左 医生您好，我需要去医院门诊看看吗？ - 极速问诊","answer":"'咽部不适', '根据症状，考虑咽喉部炎症感染可能，可吃头孢抗生素如头孢克肟，清热解毒中成药如蓝芩口服液 、西瓜霜含片等'"}
{"question":"喉咙有异物感，有鼻涕倒流的感觉，不断清嗓 喉咙有异物感，总是不自觉就要清 想向医生咨询我这个属于什么病症，应该如何治疗 - 极速问诊","answer":"'咽部不适', '根据症状，考虑咽炎可能，可用清热解毒中成药如蓝芩口服液、枸地氯雷他定、切诺等'"}
{"question":"鼻炎 喉咙不舒服 感觉嗓子不舒服，总想卡一下感觉 需要怎么治疗或者做一些什么样的检查 - 极速问诊","answer":"'咽部不适', '根据症状，考虑咽炎可能，可用清热解毒中成药如防风通圣颗粒、地氯雷他定、顺尔宁'"}
{"question":"喉结右上侧脖子里面疼 图片位置肿痛。不影响吞咽，一直 什么病症引发的？需要用什么药 - 极速问诊","answer":"'咽部黏膜充血及水肿，扁桃体不大，淋巴滤泡增生，符合急性咽炎改变', '这种情况建议淡盐水漱口，多喝水，避免辛辣刺激食物，不能喝酒，可以口服清热解毒中成药如蓝芩口服液或蒲地蓝消炎片，喷开喉剑喷雾剂'"}
{"question":"宝宝睡觉不安稳，吃奶哭闹，会突然大哭 今天吃奶大哭，然后会突然使劲大哭，像是吓到了，也像是哪里疼，... 是什么原因引起的呢？ - 电话问诊","answer":"'哭闹', '每个宝宝哭闹都是有原因的，所以您要观察他的特点。如果给他吃奶就哭闹，不给吃就不哭了，那可能就是不想吃了。如果感觉有异常抽搐样动作，需要到医院就诊。'"}
{"question":"哮喘咨询 支气管哮喘，咳嗽三年多。2022年八月份开始正规吸辅舒酮。支... 大雾化做多久？用什么做大雾化？宝宝不敢运动，一运动就有哮鸣音。需要做多久大雾化？还需要口服药物吗？这... - 图文问诊","answer":"'哮喘', '你好，哮喘是慢性气道炎症疾病，可以给吸入抗炎规范治疗，一般3-6个月复诊，复查肺功能，呼出气一氧化氮以及临床症状，症状缓解逐步减量降级，规范诊治，是可以控制好的，如果感染后，季节交替，遇过敏原等，可能复发，可给予短期吸入，症状加重，及时就诊 如果孩子咳喘反复发作，抗炎吸入治疗效果不佳，需要排除并存疾病，气道发育异常，以及其他反复咳喘性疾病'"}
{"question":"哮喘复诊。 2021年11月24日上海儿童中心初步诊断为哮喘，后一直坚持... 是否可以进一步减少剂量 - 电话问诊","answer":"'哮喘', '建议继续按照目前的雾化方案，等天气转暖之后再来复查，肺功能如果好转，可以考虑进一步雾化减量。'"}
{"question":"最近哮喘发病比较高 最近病情况可以没有复发，用药每天喷两次， 现在孩子情况可以，药用完了 病情很好，药以用完，联系电话，张**176**1437 病情减轻，药以用要 - 电话问诊","answer":"'哮喘', '病情稳定好转，降阶梯治疗。 【处方】 丙酸氟替卡松吸入气雾剂（辅舒酮） 50μg\/揿*120揿 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"咳嗽，流鼻涕 朱医生，姐姐上周可能着凉了，周五开始流鼻涕，没其他症状，弟弟... 如何控制病情 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'哮喘复诊，弟弟被姐姐召上感冒，今日开始流涕咳嗽', '目前情况建议加用氨酚麻美，每次一包，每日3次，3-5天对症治疗。雾化吸入改为布地奈德半支十异丙托溴胺一支，1日2次，雾化5-7天，症状缓解后改为布地奈德半支十盐水2ml，1日2次，再用一周后改为原先维持剂量，继续口服孟鲁司特治疗'"}
{"question":"感冒 哮喘性支气管炎，吊针四天，今天 家中使用何药物可缓解鼻塞 - 极速问诊","answer":"'哮喘性支气管炎输液4天，鼻塞一天', '考虑再次受凉引起的，可以吃小儿氨酚黄那敏颗粒，同时用海盐水喷鼻剂喷鼻腔'"}
{"question":"呼吸不畅，总是感觉喘不过气，拔气 新冠后2个半月，总是感觉拔气憋气，最近两周感觉明显，在天津做... 是否需要长期用药？是否属于哮喘和气管炎？如果控制病情 - 电话问诊","answer":"'哮喘诊断不成立', '建议放松心情，缓解压力，生活规律，适当体育锻炼'"}
{"question":"过敏性哮喘 医生您好，我2020年在怀孕期间患过敏性哮喘，主要症状是咳嗽... 想咨询一下，我应该怎样控制病情？以及能达到什么样的预期？能否降低目前的药量？ - 电话问诊","answer":"'哮喘诊断依据不足', '建议做支气管激发试验和诱导痰细胞学检查'"}
{"question":"鼻炎加轻微的哮喘，正在做常规性治疗 目前一切都正常，没有症状，不咳嗽，不打呼噜。 用药：信必可都... 现在流感高流行，去医院有风险，是否必须去医院做肺功能检查后，才能考虑降阶治疗 - 电话问诊","answer":"'哮喘鼻炎', '信必可继续每晚一次，连用一个月再酌情调整剂量。注意鼻炎症状，鼻腔护理并按需治疗。刚因时间到了好像还有问题没说完，可以留言提问'"}
{"question":"有哮喘病，心脏不舒服，做了24小时心电图 患者有哮喘病史，平时用药信必可 希望专家能给我分析下心电图？患者心脏是否有问题？是... - 极速问诊","answer":"'哮喘，心律失常', '信必可有个成分会引起心率快 清洁到位有好处'"}
{"question":"检查报告 孩子现在没有任何不适，一年前连续咳嗽三个月，停止了脱敏治疗，... 孩子现在没有任何不适，一年前连续咳嗽三个月，停止了脱敏治疗，用了很多药后好转，昨天去复查肺功能，做了... - 电话问诊","answer":"'哮喘，鼻炎', '病情控制好坏以有没有临床症状为主。如果没有临床症状，可以定期复查相关指标，比如过敏原、肺功能等。'"}
{"question":"哺乳期，乳房乳晕连接处被咬破了一个洞 哺乳期，乳头乳晕连接处被孩子咬 如何控制病情，应该用什么药 - 极速问诊","answer":"'哺乳期乳腺局部咬伤', '局部消毒，动态观察，必要时无菌敷料包扎'"}
{"question":"咽炎 清理嗓子 哺乳期能吃啥药啊，总是清理嗓子 能吃啥药急急急 - 极速问诊","answer":"'哺乳期咽炎', '咽炎症状是容易反复的，服药只能缓解症状可以口服冬凌草，配合生理盐水雾化'"}
{"question":"喂奶，乳腺管痉挛 孩子吸奶频繁，乳头吸出一个白泡，吃完奶后，乳腺管痉 - 极速电话","answer":"'哺乳期，哺乳后乳头有白泡，疼痛 患者有断奶要求', '1.红霉素软膏外用涂抹，哺乳前后清洗乳头。 2.如有断奶要求。 建议：减少哺乳； 芒硝外敷，另外麦芽泡茶； 饮食上少喝营养汤汁减少乳汁产生； 必要时可口服维生素b6，约3天左右。 注意观察情况，必要时及时线下医院就诊。'"}
{"question":"哺乳期间患甲流 黄大夫您好 哺乳期患甲流，发烧39度，不可以哺乳是吗？宝宝不... 美林我现在按照15ml的量吃呢 需要加量吗？ - 图文问诊","answer":"'哺乳问题', '口服奥司他韦及布洛芬均可以哺乳，注意佩戴口罩、房间通风等，避免宝宝被传染。 再次感谢您的信任与咨询，祝宝宝茁壮成长！'"}
{"question":"口角发炎，嘴唇干干裂，疼痛 去年嘴角发红，用药后反复发作，今年嘴唇也开裂 - 极速电话","answer":"'唇炎 口角炎', '【处方】 他克莫司软膏（普特彼） 0.03%*10克\/支 数量：1盒 硝酸舍他康唑乳膏（卓兰） 2%*10g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情，两个药膏交替外涂，每个药膏每天分别外涂两次，他克莫司乳膏涂了之后可能会有烧灼刺痛感，少涂一点。待上述症状好转后再涂，用药3天后复诊，根据情况调整用药，用药过程中有问题随时留言。我看到就会回复'"}
{"question":"唇系带摔破了 孩子下午玩的时候嘴被磕到了，当时有出血，过一段时间就不流了就... 是否去要有什么处理措施或者只是观察，会不会长好 - 电话问诊","answer":"'唇系带撕裂', '【处方】 外用重组人酸性成纤维细胞生长因子（艾夫吉夫） 25000U\/2ml*1支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"嘴唇发黑 好像是从小就开始的，小时候没注 是否对健康有影响，怎么改善唇色 - 极速问诊","answer":"'唇部色素沉着20年余', '完善心脏彩超 心肌酶谱等检查 激光或者纹绣治疗 不适积极随诊'"}
{"question":"上嘴唇有一个口子，两三个月了长不上， 有两三个月的时间，这个口子都长 这个口子是什么毛病？怎么用药 - 极速问诊","answer":"'唇部裂口', '可以用重组生长因子凝胶 局部涂抹 口服多种维生素 多喝水 多吃水果蔬菜 注意休息'"}
{"question":"婴儿体重增长缓慢 1.2月龄后慢慢过度全奶粉喂养，喝奶量少（现每天500左右）... 1.大便血丝无，可排除蛋白过敏吗？2.后续如何喂养治疗？3.什么时候添加辅食合适？ - 普通电话问诊","answer":"'喂养', '1.建议氨基酸奶粉，一天摄入量600ml，争取体重稳步增长。 2. 肛裂会出现血丝，但不是必然的，也有没有血丝情况出现。而且肛裂会自愈的，往往出现下排便干结情况。宝宝大便，外观上不干，所以觉得肛裂可能性不是太大。平时洗澡时候也可以看出肛门处有裂口。即使肛裂，不会影响宝宝进食，所以不用作为一个重点问题去考虑。当下需要的是让宝宝多进食。 3.妈咪爱口服，里面有维生素B6，对于宝宝胃肠道发育很有帮助，可以试试看'"}
{"question":"新生儿16天母乳瓶喂.一顿吃40.50. 新生儿母乳瓶喂16天了吃一会呛着了然后抱起来拍嗝再给就不吃了... 希望医生帮忙看看 - 电话问诊","answer":"'喂养及腹泻问题', '每日每公斤体重160ml奶量。如果明显低于这个水平，尽量去医院检查一下。腹泻可以加益生菌和乳糖酶'"}
{"question":"宝宝身高体重不达标 28周早产宝宝，出生体重1.18，住院两个半月，11.17出... 是否需要更换奶粉，或者添加益生菌，怎样可以增重 - 电话问诊","answer":"'喂养咨询', '目前月龄按纠正胎龄计算和体重考虑，每天理想奶量建议达到750-800毫升，逐步提升，夜间可以适当喂奶，这样可以提升每天总奶量。另外可以适当喂点开胃促消化的如五维他口服液一天三次，一次两到三毫升，可以用十来毫升暖水稀释后慢慢喝，益生菌可以选用对于目前消化情况比较好的Bb-12菌种的保健类益生菌，有利于促消化吸收，如金斯健贝或迪适兰托等品牌，每天一次，一次六滴，滴入到两三毫升40℃以下暖水中，奶前吃，吃完后可以立刻喝奶，一般连用一周可以评估效果，效果好的可以用完一瓶为一个疗程。以上益生菌一般在网上都会有旗舰店卖。'"}
{"question":"宝宝睡觉不安稳，吃奶哭闹，会突然大哭 吃安敏健有几天了，发现宝宝返流严重，和奶粉有关系吗？大便酸臭... 返流和奶粉有关系吗？需要吃药还是进一步检查呢？ - 电话问诊","answer":"'喂养问题', '以后再出现这种情况，可以让宝宝侧过身或者侧过头，让嘴里含着的奶流出来，防止缓过来大声哭的时候吸入窒息。可以把宝宝吃到2\/3，开始哭闹时的情景录下来，带宝宝到医院就诊，让医生看一下是反流还是什么情况，是否需要进一步检查'"}
{"question":"湿疹反反复复的，是否要换奶？反复湿疹是否是过敏，需要换奶吗？吐奶和这个有关系吗？还有这个月体重感觉没怎么涨怎么办？ - 门诊视频","answer":"'喂养问题。', '妈咪爱，含有维生素B，对于胃肠道发育有帮助，宝宝可能胃口改善，进食增多。另外，益生菌对于过敏体征的改善，有一定的辅助作用。所以比较推荐。 宝宝如果过敏皮疹很厉害，可以口服仙特明滴剂，一日1次，一次2滴，吃3-5天就可以。 宝宝目前没有明显对奶粉过敏情况，如腹泻\/带血等，所以换成过敏奶粉，因为口味问题，万一宝宝不吃，更加糟糕，所以可以先观察下。'"}
{"question":"下咽癌 声音嘶哑 肺结节 1.28petct提示多处转移 2.8入院 替雷珠单... 现在免疫获益不高，而且一个多月肝部从1.0－1.7，希望能够提供治疗意见帮助 - 电话问诊","answer":"'喉癌肝肺转移，多线治疗进展，咨询', '解释病情。排除禁忌后，可考虑继续原方案治疗，联合西妥昔单抗；或者西妥昔单抗联合FP方案，2疗程后复查。若肝脏进展，可咨询肝脏局部治疗。或来我院参加新药临床研究。注意药物不良反应，若有异常及时就诊。'"}
{"question":"喉咙里跟肺部痰音重 王医生你好，孩子从三月龄起开始有痰音，三次就诊，做了四次雾化... 如何控制病情，想知道具体什么原因造成，是哪方面的问题 - 图文问诊","answer":"'喉软骨发育不全', '从提供到视频和病程情况看，孩子估计是喉软骨发育不全症。这种孩子的治疗主要是给予补充钙剂，随着年龄的增长会好转 有咳嗽，有痰，肺上呼吸音粗，多半都是支气管炎，但是导致支气管炎的原因很多，可以是由于喉软骨发育不良引起的，也可以感冒引起的，所以看看耳鼻喉科，排除喉软骨发育不全'"}
{"question":"喉软骨发育不良，囟门3.5x3.5 满月体检，囟门3.5x3.5（出生时1 请医生开适用于婴儿的药剂。目前婴儿只喝伊可新AD～请... - 极速问诊","answer":"'喉软骨发育不良', '【处方】 维生素D滴剂 400u*24粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"晚上发烧38度多，鼻塞，头疼 不知道病因，本来以为是过敏性鼻炎，一直打喷嚏，鼻塞眼皮重，用... 吃什么药 - 普通电话问诊","answer":"'喷嚏，鼻塞，高热', '口服感冒片如百服宁，泰诺，感冒冲剂对症，建议发热门诊排查甲流。'"}
{"question":"流浓鼻涕而多，起床嗓子干还痛，慢性咽炎 前初感觉右边鼻子干燥，呼吸不适 想要吃什么药 - 图文义诊","answer":"'嗓子干疼，浓鼻涕多，缺少临床辅助检查资料，初步诊断慢性咽喉炎，鼻炎，鼻窦炎可能', '建议线下去耳鼻喉科做一个鼻咽喉镜检查或者CT检查，诊断明确才能得到应对的治疗方案，欢迎有需要的时候随时回来咨询'"}
{"question":"嗓子疼 喘鸣 胸闷胸口疼 无诱因 昨天晚上开始嗓子疼痛 今天更加严重 有喘鸣 - 极速电话","answer":"'嗓子疼 喘鸣 胸闷胸口疼', '建议用布地奈德加特布他林或者加沙丁胺醇做做雾化，吃上阿奇霉素或者克拉霉素。如果明天胸闷不缓解，或者胸痛不缓解建议查一下胸部CT，如果孩子反复呕吐，精神状态不好，建议立即去医院就诊。'"}
{"question":"检查结果咨询 侯主任，孩子给他停了孟鲁司特钠2周，他的嗜酸性粒细胞今天又涨... 请问侯主任，现在应该怎么给孩子用药 - 电话问诊","answer":"'嗜酸细胞增多症', '建议调整饮食，随访血常规和肾脏B超，尿常规。'"}
{"question":"发烧两天 腹痛腹泻 头疼气短 学校甲流流行，怀疑是甲流感染；昨天持续高烧，今天发烧有所缓解... 甲流引起的腹痛腹泻如何缓解 - 电话问诊","answer":"'嗯，发烧，腹痛，腹泻，轻微呕吐，胃肠型感冒！', '今天处理 蒙脱石散，一次一包一天三次， 二口服补液盐兑水喝，能喝多少就喝多少，防止脱水， 观察 如今天晚上热退或腹痛缓解，明天则用药到病情缓解为止，腹泻缓解为止， 如果今天晚上仍然持续发烧或腹痛不缓解，建议明天到医院做甲流的筛查和腹部B超。'"}
{"question":"下嘴唇内侧有一个红点这红点是什么原因引起的呢 - 门诊视频","answer":"'嘴唇内侧有一个小红点。', '继续观察，门诊随访，必要时医院就诊检查血常规及凝血功能。'"}
{"question":"今早头晕较厉害，嘴唇发麻 前天饭后头晕，有嘴唇发麻的现象 请问是什么原因？如何治疗？ - 极速问诊","answer":"'嘴唇麻木', '嘴唇麻木，考虑短暂性脑缺血，建议平时控制好血压，血压控制在收缩压在100至140，舒张压在60至90。建议做肝肾功能和血脂及颈动脉彩超。'"}
{"question":"嘴巴起水泡，有疼痛感 做完嘴巴有点痒，挠了后起了小颗 如何用药，什么原因 - 极速问诊","answer":"'嘴巴水泡', '建议用阿昔洛韦软膏局部涂抹，口服维生素c。 口服蒲地蓝口服液 多喝水'"}
{"question":"双相情感障碍 最近一周出现幻觉、喜怒无常、晚上整夜不睡觉 幻想，自言自... 如何控制病情、如何用药、是否需要去门诊就诊 - 电话问诊","answer":"'器质性精神障碍，基础疾病多且重，房颤、心衰、肺炎、高血压、糖尿病、脑梗死、痴呆，目前夜间吵闹、幻觉突出，有谵妄可能', '完善急诊生化、血常规、心电图等检查，尽可能排查谵妄的原因，如检查结果大致正常，可渐停奥氮平，换用思瑞康、佐匹克隆，从小剂量开始 有条件，带患者来医院面诊更安全'"}
{"question":"间断性心慌4个月 四个月前出现间断性心慌胸闷，起床前后心率加快20-30，近一... 己将出院报告及病人的自述上传，麻烦医生仔细看看。我们想了解：1. 如何进行下一步治疗；2. 当前帮助... - 图文问诊","answer":"'四个月前出现间断性心慌胸闷，起床前后心率加快20-30，近一个月加重。询问治疗建议', '1、病人情况比较适合做搭桥手术，前提是身体状况评估一下，允许的情况下做介入治疗，但是风险高，难度大，首先得愿意承担这种高风险，也得有医师愿意给他做，最好是找经验比较丰富的。 2、改善心肌供血的药物：尼可地尔1天3次，1次1片。复方丹参滴丸1天3次，1次十粒。氯吡格雷1天1次早上服用立普妥晚上1次一片。有问题随访'"}
{"question":"四十年虹膜睫状体炎，近年白内障 视力变差，今天查眼底，看下眼底情况到底是什么 - 极速电话","answer":"'四十年虹膜睫状体炎，近年白内障', '完善检查，必要时就诊上一级医院'"}
{"question":"便血4月 患者4月前无明显诱因出现便血，在当地医院检查考虑痔疮，给予药... 帮我分析下大便有血是肠道癌症还是肛裂和轻微的痔疮 - 电话问诊","answer":"'四月来间断便血三次，伴轻微疼痛', '【处方】 复方多粘菌素B软膏 复方*10g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"孩子身上起了一片小红疙瘩 我朋友家闺女，六周岁了。主要是 是否需要来医院就诊 - 极速问诊","answer":"'四肢红斑，瘙痒1周。', '建议外用艾洛松乳膏，口服地氯雷他定干混悬剂，复方甘草酸苷胶囊。'"}
{"question":"银屑病 牛皮癣 去年有过一次，当时不知道是牛皮 有没有什么好的治疗方法可以根治？日常饮食，生活习惯... - 极速问诊","answer":"'四肢银屑病', '照片看目前的皮疹还算是局限性的，皮疹面积占10％一下体表面积（大概您10个巴掌大小）的银屑病，其治疗是以外用药物为主的。 孩子目前的外用药中，维A酸软膏可以长期使用，另外丙酸氟卡松软膏是激素类药膏，对于孩子来说应用时间应该偏短一些，如果长期使用建议换成吡美莫司软膏。 日常注意：银屑病要注意尽量避免感冒和劳累，作息时间要规律，此外需要保持心情愉快。情绪压抑会导致银屑病加重。 此外，每日务必外用润肤霜，此点非常的重要，润肤可以缓解皮肤的敏感性，促进皮肤恢复。另外，要注意洗澡的水温不要偏高。'"}
{"question":"肢体无力2个月 患者2023年1月初出现左腿无力。月底右腿同时出现无力，影响... 明确病情 - 电话问诊","answer":"'四肢麻木，乏力2月余', '患者2月余前无明显诱因下出现四肢麻木乏力情况，以下肢为主，伴有上肢小指环指发麻，目前症状逐渐加重，需要拄拐杖走路。既往患者有肥胖及痛风病史，否认长期用药。根据患者症状体征，目前首先考虑周围神经病变可能，建议住院完善腰椎穿刺，肌电图及其他相关检查进一步明确神经损害定位，定性诊断需首先排除慢性格林巴利综合征，随诊'"}
{"question":"卵巢癌高级别浆液性3c 顾教授您好，我妈妈2021年11月起沈阳新辅助化疗三次，20... 请问顾教授，我妈妈现在下一步该如何治疗？ - 电话问诊","answer":"'回沈阳继续化疗加贝伐维持。因新冠停贝伐50天，ca125上升至68，马上继续贝伐，第一次用药后ca125降至28，又继续第二次贝伐，一周后出现肠梗阻，现在肠梗阻缓解，增强ct又提示肝转移，距离上次贝伐已经21天，还没有验ca125。我整理了一下从我妈妈至今涉及肝检查的资料。之前的ct、手术前petct没提示过肝左内外叶交界处，但是b超提示过肝左外叶，这次ct突然说转移。我上传了肠梗阻时急诊的增强ct，请顾教授帮我看一下。本想半个月前去北京面诊咨询后续是否继续用贝伐，现在突然肠梗阻加肝部转移，计划打乱有些不知所措。想请问顾教授，我们现在需要做哪些检查，我想带着我妈去北京看一下，胃肠外科大夫建议我们再带一周肠梗阻导管，怕再堵了，所以我想现在沈阳把相关检查做了，等导管拿下去我们去趟北京。（2023-02-27填写）', '目前只有这一次ct提示肝部那里一个小的可疑病灶，先看一下ca125情况，稳定的话等肠梗阻好转了再可以再继续贝伐维持控制'"}
{"question":"乳管堵塞一周 产后71天了，一周多前，堵奶了，乳头最大的乳孔堵了，其他奶线... 想问下医生，这种情况如何处理。 - 电话问诊","answer":"'因产后堵奶问诊', '1. 行双乳彩超，了解有无乳腺其他疾病，并了解其假体的情况； 2. 每次哺乳均要排空乳汁'"}
{"question":"盆底肿物，子宫腺肌瘤，直肠粘连，无法手术 因痛经和肛门坠胀就医，发现子宫后壁有一混合性包块，大小6.7... 是否有保守治疗方法，手术后导致造瘘的几率有多大？是否有办法成功剥离直肠，切除肿物？ - 普通电话问诊","answer":"'因痛经和肛门坠胀就医，发现子宫后壁有一混合性包块，大小6.7厘米左右，当地医院开腹后，发现该肿物与直肠子宫粘连紧密，病理切片显示为子宫腺肌瘤，因怕破坏直肠，无法手术。随后缝合。', '子宫腺肌症 建议保守治疗'"}
{"question":"乳腺结节 乳腺结节有增长。！！！！！！！ 请医生帮忙看一下 - 极速问诊","answer":"'因超声发现乳腺肿物，BI-RADS3级，双侧副乳咨询。', '1，目前乳腺肿物考虑良性可能性大，3-6个月定期复查。2副乳发生与先天发育异常有关，随体内激素水平变化。因彩超发现副乳较小如无疼痛，无其他症状，现在可以不用手术。副乳手术不是难度大的手术，手术费用不高。'"}
{"question":"小儿癫痫 诱因：出生十一天颅内出血 三岁半出现癫痫症状 去年四月份后没... 放电指数 - 电话问诊","answer":"'围产期脑损伤，癫痫，ESES', '原有抗发作药基础上，加氯硝西泮或氯巴占'"}
{"question":"吃了痛风药依托考昔后 有溃疡症状 吃了痛风药依托考昔后，包皮以及 如何控制病情 - 极速问诊","answer":"'固定型药疹', '治疗建议: 一、尽量避免再次口服同类药物 二、糠酸莫米松乳膏(艾洛松或芙林)，每天1次外用 三、注意休息，避免熬夜，饮食清淡'"}
{"question":"早孕验血数值 图一是怀孕一个月不到的验血数值，图二是怀孕35天的验血数值，... 数值是否正常 - 普通电话问诊","answer":"'图一是怀孕一个月不到的验血数值，图二是怀孕35天的验血数值，想知道数值是否正常', '基本正常，停经50日检查B超。'"}
{"question":"小学的时候诊断上睑下垂做过一只眼睛的手术 从小时候记事起就知道一只眼睛大一只眼睛小，小学六年级父母带我... 想要手术 希望得到修复和开眼角。 - 图文问诊","answer":"'图片\/PDF(10)： 视频资料(1)：', '第一得有条件修，第二修了以后整个眼睛是被吊起来了，外观上会显得很凶，往下看的时候也下不来，那不一定是你想要的，所以你一定要想修，得现场来看，有没有条件修。反正效果的话就是它会挂的更高，这个眼睛黑眼珠子露出来以后，整个眼睑的位置变高了以后，眼睛往下看就下不来了呀，闭眼睛闭不上，这个缝隙会更大呀。然后疤痕也会更深，因为修复了，皮肤疤痕的都会严重的多。'"}
{"question":"单眼皮 单眼皮肿眼泡无无无无无无无无无无无无无无 什么符合我的脸型，需要哪些手术 - 图文问诊","answer":"'图片\/PDF(3)： 视频资料(2)：', '模拟的双眼皮还是浅浅的，这种情况下做就容易掉，呃，可以约个现场面诊吧，再看看有没有机会做，如果确实挂不住的话，不要轻易尝试，因为不光挂不住，双眼皮掉了，疤痕还会露出来。'"}
{"question":"右侧肾上腺高密度影 无家族史，无症状，今天ct显示右 想了解肾上腺高密度影是什么？ - 极速问诊","answer":"'图片\/PDF(5)： 既往病史： 手术：2022年12.15号甲状腺双切，乳头状癌 (2023-02-28填写) 过敏史： 无(2023-02-28填写) 怀孕情况： 未怀孕(2023-02-28填写) 患病时长： 一周内 希望得到的帮助： 想了解肾上腺高密度影是什么？ 疾病： 右侧肾上腺高密度影（2023-02-28填写） 疾病描述： 无家族史，无症状，今天ct显示右侧肾上腺高密度影。（2023-02-28填写）', '肾上腺高密度影 有没有报告 片子 这是胸部ct 扫的不全 可以专门做个肾上腺ct 和这个关系不大，这个不考虑肿瘤的。 复查一个现场线的平扫加增强CT看一看的胸部，CT扫的不全。 高密度一般的不是肿瘤。'"}
{"question":"退烧后不吃不喝有点拉肚子精神状不好频繁哭请问现在应该怎么办，他不吃不喝我担心他脱水，喂不进去，看见吃的喝就反抗大哭 - 门诊视频","answer":"'图片为四天前的血象，吃了美林 阿奇，现在已经不发烧了就是不吃不喝精神不好，一直哭闹，有点拉肚子，今天上午吃了一次益生菌没见好转，前天拉三次，昨天拉两次，今天拉两次，', '建议用亿活散，每次1包，每日1次。蒙脱石散，每次0.5包，每次3次。口服补液盐。'"}
{"question":"本人确诊多囊卵巢综合症 有各项化验单 在医院做过一系列化验 想让医生看一下化验单对我的病情进行分析... 分析化验结果 - 普通电话问诊","answer":"'在医院做过一系列化验 想让医生看一下化验单对我的病情进行分析并给予治疗意见 化验单中有白介素6高 不知道什么原因', '多囊卵巢综和症 建议口服达因35治疗 注意控制体重'"}
{"question":"垂体瘤 甲状腺减退 许主任您好昨天去门诊的结果出来了，我给您拍过去了，还有就是她... 接下来您看看怎么调药，谢谢许主任 - 图文问诊","answer":"'垂体ACTH瘤术后，垂体功能低减', '甲功T3低，T4和TSH正常，优甲乐剂量不变，还是每天1片。 泼尼松逐渐减量，两周减半片，一个月之后每两周减1\/4片。 从现在算起，2个月过来复查甲状腺功能和电解质。减量过程中间，如果有不舒服，及时联系。'"}
{"question":"怕热心慌11年 术后40天，目前无异常，2022年12月24新冠阳性，发热，... 术后三个月，近期心跳偏快，伴早搏，便去复查甲功五项，发现其他指标都高，tsh很低，希望得到治疗方案 - 图文问诊","answer":"'垂体TSH瘤术后3月，目前未用药物。近期感心悸 怕热，复查甲状腺T3 T4上升', '尽快安排住院复查'"}
{"question":"两腿发软 走路困难 四肢无力 垂体瘤术后开始一年半开始走路困难 两腿无力 想咨询 - 极速电话","answer":"'垂体瘤术后肢体无力', '完善四肢神经传导速度、血管彩超以及生化系列等检查'"}
{"question":"两腿发软 走路困难 四肢无力 垂体瘤术后开始一年半开始走路困难 两腿无力 - 极速电话","answer":"'垂体瘤术后，四肢无力', '首先排除明确垂体功能，激素水平，生化常规，电解质水平。复查垂体核磁共振，其次可以做肌电图明确四肢肌肉神经状况。第3步考虑做颈椎核磁共振，因为四肢无力，必须要排除颈椎病变'"}
{"question":"发现线粒体脑肌病2月余 患者于2个月前发现线粒体脑肌病，就诊于桂林医学院附属医院查体... 想约蒋海山医生，约不到，就暂时约了郑奔医生 希望蒋教授，能帮我爱人控制住病情，让他恢复视力，还有左边... - 图文问诊","answer":"'基因检测提示存在线粒体基因突变。', '已约床入院进一步完善检查。'"}
{"question":"发作性双眼刺痛，四肢失去知觉，失语7月 2022年7月份无明显诱因出现发作时双眼刺痛，四肢失去知觉不... 就是我这种情况能保守治疗吗？必须支架的话可以吗？ 我是哈尔滨的，医生建议支架治疗，我想问一下，照影液... - 电话问诊","answer":"'基底动脉闭塞，造影剂过敏', '建议查高分辨核磁 基底动脉支架。 治疗前脱敏治疗'"}
{"question":"脸部痣，检测为基底细胞癌，需确诊及方案 眼睛下方有痣多年，近期去医院检查，病理检测为基底细胞癌，希望... 是否需要至九院做进一步检查，手术方式建议 - 一问一答","answer":"'基底细胞癌', '2023年最新流程：九院总院安排皮肤肿瘤手术（每周三），浦东分院安排[单颗且手术时间在15分钟内]直径1㎝以内体表小肿物手术（每周四），奉城分院安排[多颗]体表小肿物或美容外科手术（每周一），门诊手术流程改为： 1、先与我们登记手术需求（您的要求可以告诉我们，我们尽量满足，但遇到不能实现的要求，我们只能忽略您的需求了）； 2、我们会按登记的顺序，预约三个月内的手术（总院恶性肿瘤一般在2-4周内，浦东分院单颗一般在3月内，奉城分院多颗一般在1-2周内）； 3、您可以去当地附近医院验血（血常规，凝血功能，HIV，梅毒，CRP）； 4、验血报告（有效期为一个月）通过好大夫平台上传给我们； 5、报告正常后正式确认具体手术日期和时间，交代术前注意事项。 注意：医院内手术场地有限，为公平起见，手术按属性（肿瘤、单颗、多颗、美容）预约顺序安排，如果有特殊需求，希望一周内或者一次性做多颗手术，可预约上海第九人民医院奉城分院进行手术。 色素痣、脂溢性角化、日光性角化、皮脂腺痣、脂肪瘤、多发性脂囊瘤等的手术治疗都属于自费项目。 浦东分院因手术室改造，人员调整，暂时不用启用，恢复时间待通知。需要预约浦东分院手术的病友可以预约奉城分院，或者安排总院其他医生手术。为大家造成不便，敬请谅解。'"}
{"question":"肝发现小结节 本人小三阳，每年定期体检。肝功 明确一下结节性质 - 极速问诊","answer":"'增强CT和核磁共振都提示良性疾病，既往有乙肝病史。', '目前考虑良性的小血管瘤。建议定期复查。'"}
{"question":"嗓子嘶哑，头疼，声带小结 做电话销售，长时间说话，三天前 治疗方法，还有注意事项，以及需不需要手术，如果长时... - 极速问诊","answer":"'声嘶查因', '声带小结不大可以雾化布地奈德，口服金嗓散结丸治疗，太大需要手术切除。之后要噤声，发音训练'"}
{"question":"甲减 三天小腹轻度不舒服，腰酸。平时月经比较准，这次推迟 - 极速电话","answer":"'备孕 亚临床甲减', '1）建议继续口服左甲状腺素片早半片，一天一次；月经来潮后注意复查甲功五项，孕前促甲状腺素需控制在2.5以下。 2）妊娠后需继续口服左甲状腺素片，期间注意每4周复查甲功，孕早期促甲状腺素控制在2.5以下，孕中期或孕晚期，促甲状腺素控制在3.0以下。'"}
{"question":"先兆流产 医生，刚刚在丁香医生咨询过您，想继续问一些问题，具体您看下截... 我和我老公分别需要做哪些检测？还有我下次最早什么时候可备孕？ - 图文问诊","answer":"'备孕', '你的检查，我已经在上面的回复中都一一列举了，你如果是第一次流产，除了染色体可以暂时不做，其他的话，有条件都做一下，老公的检查建议咨询男科医生，这个不属于产科范围，产科只是针对女性。如果是流产的话，理论上来过两三次月经可以备孕'"}
{"question":"试管二次移植失败 结婚十年未孕，试管二取卵子均异常，胚胎出现凋亡，第二天紧急移... 目前检查 - 图文问诊","answer":"'备孕', '测到怀孕后尽快来锦华医院保胎，检查和用药都方便，比线上保胎效果好，目前付锦华主任在青岛、武汉和郑州都有医院，付主任每周这三个地方都会坐诊'"}
{"question":"备孕1年未怀孕 备孕1年未怀孕，激素6项，B超都正 希望医生提供用药建议、检查建或面诊 - 极速问诊","answer":"'备孕1+年，输卵管通，男方精液正常', \"调整优甲乐的量，''tsh要降到2.5以下。 月经第3-5天促排卵指导同房3-6个周期。\""}
{"question":"月经失调，卵巢囊肿，子宫内膜厚 近3个月，月经持续时间长10-16天； 月经量大； 月经周期... 治疗方案 - 图文问诊","answer":"'备孕二胎一直不成功，是因为内膜厚还是卵巢囊肿的原因呢？ 排除宫腔病变后，囊肿需要处理吗？ 谢谢了?', '建议由于你的月经量过多，先处理子宫内膜的问题，宫腔镜检查，随后做系统性的管理。'"}
{"question":"口腔溃疡反复发作在牙龈部 溃疡发作 引起淋巴肿大 同一位置一年内发作过两次 担心口腔癌，以及不知道是否是免疫力的问题 - 电话问诊","answer":"'复发性口腔溃疡？创伤性溃疡？', '建议面诊。 目前加号困难 只能以急诊方式办理当日就诊手续。 周二上午来。 就诊时携带你最近一次的体检报告或近期血常规血糖肝肾功检查报告 先凭身份证办理就诊卡 然后找五楼黏膜病科门口分诊台护士老师 向她出示我们俩这个对话页面 她会来找我核实然后办手续。 来之前还需关注我院微信公众号上关于就诊时所需携带新冠病毒核酸检测报告的通知。目前好像不需要。'"}
{"question":"阴茎尖锐湿疣 22年10月在佑安医院皮肤科激光祛除疣体，然后光动力六次，接... 1，尿道口溃疡和阴囊红肿是否是尖锐湿疣引起的。2，阴茎尖锐湿疣是否还需要继续使用光动力治疗？谢谢医生 - 电话问诊","answer":"'复发性尖锐湿疣 使用咪喹莫特刺激性皮炎', '保持局部清洁干燥 停止使用咪喹莫特 使用硼酸溶液湿敷促进皮炎恢复正常。'"}
{"question":"三代试管咨询。 习惯性流产，一次无胎心自然流产，一次胎停育，一次生化。咨询三... 咨询三代试管 - 电话问诊","answer":"'复发性流产咨询三代试管', '有三代试管的指针，可以选择正常染色体的胚胎移植'"}
{"question":"稽留流产两次，宫腔粘连分离术后半年，咨询报告单和备孕问题。 患者平时月经规律，5天\/25-26天，量中，无痛经，G2P0... 我是我老乡刘**刚在李慧娟主任那里保胎成功，介绍来的。我希望我也能早日实现。 - 图文问诊","answer":"'复发性流产咨询备孕保胎事宜。', '问题：第一存在自身免疫问题。第二爱人的条件不是特别的好。第三可能存在排卵障碍。 建议：完善检查。孕前用药，孕后保胎。咨询是否需要做第3代试管婴儿。'"}
{"question":"备孕2年余，胎停1次，生化2次 患者平素月经不规律，末次月经2023－1－12，行经如常。患... 想要宝宝，下一步应该怎么办？对了我想补充一点，在做阴超时，医生告诉我宫颈1-4点处有脱落，该医生认为... - 电话问诊","answer":"'复发流产', '目前检查未见明显异常，建议夫妻双方减重后再怀孕'"}
{"question":"双眼重影一周多，已查眼科内分泌科和神经内 双眼重影一周有余。去眼科初步查后，神经内科表示不是神经炎，内... 可否去门诊就诊？ - 电话问诊","answer":"'复视', '查一下复视像，看看哪条肌肉出问题，可以先用一下银杏叶，甲钴胺，维生素B1，内科好好看看跟血管有关的因素，如三高，一定好好控制'"}
{"question":"慢性萎缩性胃炎伴糜烂，肠化 幽门螺旋杆菌已杀死 中毒萎缩性胃炎，肠化，偶尔反酸，胃疼，睡不好 如何用药 - 电话问诊","answer":"'复诊 上腹不适，饱胀，胃镜慢性萎缩性胃炎，幽门螺杆菌已根除', '幽门螺杆菌根除后萎缩、肠化会逐渐减轻或不再进展，保护胃黏膜可以继续交替服用瑞巴派特和胃复春，每年定期复查胃镜。消化酶可以继续吃，可以加上含乳酸杆菌和双歧杆菌的益生菌（培菲康，早晚饭后半小时各三粒）'"}
{"question":"糖尿病复诊 有糖尿病病史，现复诊 昨天面诊了姚主任，请看下结果？ - 图文问诊","answer":"'复诊病人', '高尿酸血症，可以先低嘌呤饮食控制，暂不用加药，肾早损看第4项比值正常就没事，糖化6.5以下可以继续饮食控制，LDL也达标，所有这几项建议半年后复查'"}
{"question":"睡眠障碍 睡眠障碍，焦虑，抑郁。吃药有缓 出差外地大概两周时间，忘记带药，需要开一盒美时玉的... - 极速问诊","answer":"'复诊配药 诊断抑郁状态', '【处方】 盐酸曲唑酮片（美时玉） 50mg*20片 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 盐酸曲唑酮片（美时玉） 50mg*20片 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"嘴唇缝针 小孩摔倒了，嘴唇缝了针，具体麻烦看下医生写的病例 我发了图片... 肿了，需要怎样消肿快 - 电话问诊","answer":"'外伤3天，外院缝合后，现面部肿胀', '建议观察，若肿胀持续需到医院进一步检查'"}
{"question":"外伤导致右侧肾问题 咨询避尿外科，右肾挫伤伴包膜下 咨询一下医生有事没事 - 极速问诊","answer":"'外伤后导致肾挫伤以及肺部挫伤，肋骨骨折一周余', '目前建议保守治疗，必要时转上级三甲医院泌尿外科治疗'"}
{"question":"耳膜穿孔 耳膜穿孔耳鸣 被打耳光导致耳鸣，吃过药已经两周了，耳鸣两周未缓解 由于孩子马上面临考试，看看有什么治疗的药物， - 电话问诊","answer":"'外伤性鼓膜穿孔', '完成颞骨CT检查和耳镜检查，一般鼓膜穿孔需要一个月左右，修复口服银杏叶和甲钴铵片。'"}
{"question":"车祸伤至全身多处疼痛20天 患者于20天前因车祸至全身多处疼痛，以右锁骨区，左肩背部疼痛... 平时身体怎么样？有没有其他疾病？ 有没有受过较严重的外伤或做过手术？ 平时有对什么东西过敏吗？尤其药... - 图文问诊","answer":"'外伤锁骨，肩胛骨骨折，累及肩周复合体，建议手术治疗', '外伤锁骨，肩胛骨骨折，累及肩周复合体，建议手术治疗'"}
{"question":"耳部肿瘤 在乌苏确诊，右耳外耳道胆脂瘤，但当地无法手术。现在使用溶盯林... 能去门诊问诊吗？希望尽快安排手术住院 - 电话问诊","answer":"'外耳道胆脂瘤', '【住院通知单】 入院日期：2023-03-15 入住医院：新疆医科大学第一附属医院 入院注意事项：您好，住院患者住院前需准备以下纸质版材料各一份 1住院证（在耳鼻喉科门诊开住院证） 2.身份证正反面 （正反面复印） 3医保卡正反面（如有医保，正反面复印）。 4转院证（如果有转院证） 请住院前准备齐以上材料。 提前2天与入院联系人联系 病区位置第一住院部14楼一段 耳鼻喉科(可坐2号，3号或4号电梯'"}
{"question":"外阴大腿处长脓包 外阴大腿处长了长形脓包，有脓流出和血水。 - 极速电话","answer":"'外阴大腿处长脓包。', '从交流信息分析，可考虑是炎症疖肿。现已经破溃，清创不彻底会加重感染或反复发作，建议就医进一步处理为宜。如果确实不方便，建议可口服抗生素如头孢类药物等，同时碘酊消炎，再彻底挤压脓血，然后再涂抹抗生素乳膏如夫西地酸乳膏等，观察症状改善，如效果不佳还需尽快就医处理为好。'"}
{"question":"外阴瘙痒二十余年 自然绝经二十余年，绝经后出现外阴瘙痒，间断就诊用药，间断不规... 外阴长年瘙痒 可有药能涂好？ - 图文问诊","answer":"'外阴搔痒多年，外阴发白', '首先是建议做一个病检，排除恶变的可能，在没有恶变的情况下，用点激素类的软膏'"}
{"question":"有点红屁股，小鸡鸡那有点红肿，一直腹胀 一直这么红好几天了 擦药膏也没下 需要去门诊就诊嘛，还是擦点药膏就行，要是擦药膏应该... - 极速问诊","answer":"'外阴湿疹', '【处方】 曲安奈德益康唑乳膏（派瑞松） 1g:1mg:10mg*15g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情，用药3天后复诊，根据情况调整用药，用药过程中有问题随时留言。我看到就会回复'"}
{"question":"下体红肿 洗完澡后 发现下体外阴红肿明显， 如何处理？是否是阴道炎和肛门脱出？是否需要去医院？... - 极速问诊","answer":"'外阴炎', '你好，根据孩子的情况考虑外阴炎，局部清洗干净以后涂红霉素软膏，肛门处考虑炎症所致，也可以涂红霉素软膏，多吃蔬菜水果，大便最好不要干结，否则会肛裂甚至肛周脓肿。勤洗外阴，穿宽松纯棉的内裤'"}
{"question":"外大阴唇痒 一开始有一点痒，后来越来越痒， 想问一下这是什么问题 - 极速问诊","answer":"'外阴炎', '你这个看着就是小阴唇呀，有点水肿 那可以用洗液坐浴，比如高锰酸钾或红核妇洁洗液 然后再外抹红霉素软膏'"}
{"question":"浸润性阴道癌 浸润性阴道鳞癌，伴同一侧腹股沟转移，现在在上海复肿，单波儿主... 浸润性阴道鳞癌，伴同一侧腹股沟转移，现在在上海复肿，单波儿主任请您现在帮我们看一下我们的核磁影像， - 图文问诊","answer":"'外阴癌', '会阴部软组织片状强化灶，范围约20mm，累及右侧阴道下段可能，周围软组织未见明确侵犯。另见尿道中段憩室可能。'"}
{"question":"外阴白斑15年左右，瘙痒难忍，外阴萎缩 医生您好，我外阴白斑已有15年左右，平时奇痒难耐，经常抓破，... 前往西安不太方便，请问医生有没有相应的药物治疗或者别的治疗方法 - 图文问诊","answer":"'外阴白斑', '【处方】 丹栀逍遥胶囊 0.45g*36粒 数量：4盒 他克莫司软膏 0.03%*10g 数量：1盒 地氯雷他定干混悬剂（芙必叮） 0.5g:2.5mg*20袋 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 转移因子口服溶液 10ml:10mg:300μg*12支 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 复方克霉唑乳膏(Ⅱ)（奥青） 1g：0.64mg：10mg：1mg*20g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【生活习惯建议(治疗性的)】 避免过度洗浴，避免辛辣刺激火锅海鲜及牛羊肉'"}
{"question":"浸润性乳腺癌 术后治疗方案 - 电话问诊","answer":"'外院乳腺癌手术，询问后续治疗方案', '和患者充分电话沟通，根据患者的病理报告和21基因结果，不需要化疗，需要放疗。化疗以后，在芳香化酶抑制剂7-8年，加CDK4\/6抑制剂（阿贝西利，150mg，bid）。'"}
{"question":"发现肺部结节6个月 患者2022年8月20日发现肺部恶性结节。2022年9月1日... 现在医院想让在吃一年靶向药，想咨询一下您看这种情况是否需要吃靶向药 - 图文问诊","answer":"'外院右肺上叶腺癌术后咨询', '建议定期复查门诊，术后2年内每3个月复查一次，'"}
{"question":"肺中分化腺癌呈乳头型80%.1cm已切除 新冠后做ct检查，发现肿瘤，无家 手术后已经过了一个月，恢复情况很好，基因检测报告出... - 极速问诊","answer":"'外院诊断已经清楚。诊断为肺腺癌有基因突变，建议用第3代靶向药，奥希替尼。', '建议用第3代靶向药，奥希替尼，这个药的副作用主要是皮疹，拉肚子，作用不是很大。'"}
{"question":"新冠后心悸 3月 新冠后心悸 3月，心动过速，自感左胳膊水肿2023.2.20... 中度返流下一步需要如何就医 - 电话问诊","answer":"'外院超声提示瓣膜返流', '目前心脏大小正常，瓣膜返流量可，暂不需要特殊处理，随诊复查即可'"}
{"question":"多发关节松弛症 想去当兵，但是因为膝盖积液被刷 想获得一些建议 - 极速问诊","answer":"'多发关节松弛症', '避免剧烈活动及劳累，适当活动锻炼，无特别有效的办法。'"}
{"question":"多发性骨髓瘤 目前白蛋白低31.5，他的心脏不好，输多少人血白蛋白；利奈挫... 咨询用药情况 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'多发性骨髓瘤', '应该充分信任主管医生的治疗方案，电话了解病情不能代替面诊，所以不能作为治疗方案。'"}
{"question":"多发性骨髓瘤 目前爸爸肺部重度屎肠球感染，心、肾都在衰竭，肝功在恢复中，怎... 怎么治疗 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'多发性骨髓瘤', '电话提供的建议仅供参考，应该充分信任主管医生的治疗方案。'"}
{"question":"浆细胞骨髓瘤，复查指标增高很多 2023年2月份进行复查，指标增长很多，请教授看一下结果，接... 教授您好！我想咨询一下，我复查的指标涨了不少，现在用不用开始治疗，如果治疗需要怎么治疗？ - 电话问诊","answer":"'多发性骨髓瘤', '目前属于疾病早期，不需要任何治疗。 3月后复查即可。 平时正常生活。'"}
{"question":"多发性骨髓瘤 以下是今天的查血情况，肝肾功还在恶化，心脏功能他们可以调整，... 咨询用药 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'多发性骨髓瘤', '目前病人在ICU，相信他们是非常有经验的，治疗上要充分信任他们。'"}
{"question":"身上有三处红斑，不知道是不是血管瘤 我们刚十七天，还没有满月，怕这个在长，想尽快治疗，主任有没有... 我们是河南的，怎么就诊呢！ - 图文问诊","answer":"'多发血管瘤', '【治疗用品】 肤源奇医用皮肤护理敷料（清润型） 5g 数量：1 【处方】 马来酸噻吗洛尔滴眼液 5ml：25mg*1支 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"胰岛素抵抗 多囊卵巢综合征 多囊卵巢综合征 月经异常 最后一次吃激素药来后停了两个月左右... 现在距离上次月经有四个月了 请问医生我现在需要吃什么药吗？格华止一直在吃每天两片 - 图文问诊","answer":"'多囊卵巢月经紊乱，现在停经四个多月，月经未来潮', '外面药房买芬吗通，先吃红色片，早晚各一粒，吃七天再吃淡黄色药片，早晚各一粒，吃七天，14天后停药等月经来潮'"}
{"question":"月经不调8月发现多囊卵巢综合征12天。 既往月经规律，5\/35天，末次月经：2023-02-02。患... 问题：想咨询李医生的检查和用药建议如何；现在是否开始服用多囊药物，还是等经期前后再次抽血（目前已开检... - 电话问诊","answer":"'多囊卵巢综合征', '不规则出血时间长，先做内膜活检，排除病变后，可能药物治疗'"}
{"question":"多囊卵巢综合征 多囊卵巢综合征，去医院检查完激素以后感觉是可以停药 - 极速电话","answer":"'多囊卵巢综合征。', '请按照交流中建议用药治疗，观察出血症状改善。 建议尽量规范、定时用药，防止导致阴道不规则出血症状的发生。'"}
{"question":"月经紊乱一个月 改患平素月经规律，末次月经是2月6日正常量，痛经。2月17再... 是雄性激素高吗，如果不吃药通过饮食能调理好吗 现在胰岛素，总胆红素，尿酸都高，是什么原因呢 吃激素类... - 电话问诊","answer":"'多囊卵巢综合症 胰岛素抵抗', '建议每月后半周期加用达芙通10天，也就是月经来潮的第十五天开始，每天两次，每次一粒，连吃10天。同时要吃二甲双胍，改善胰岛素抵抗。'"}
{"question":"产后5月余，未复经。 患者月经初潮后一直不规律，月经量少，18岁左右停经，在医院确... 多囊卵巢综合征经促排卵已怀孕产一子一女。目前也没有哺乳，月经没来，想问一下需要服用什么药 - 电话问诊","answer":"'多囊卵巢综合症', '【处方】 地屈孕酮片（达芙通） 10mg*20片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 建议孕酮管理月经，如果40-50天不来月经，口服黄体酮200毫克每天或地屈孕酮20毫克每天，连用10天，停药等待月经，尽量防止内膜病变发生。减重，改善代谢，定期体检'"}
{"question":"检查身体发现：肌酐100。尿化验正常 体检发现：肌酐100超过3。以前一 是不是有肾病？还是药物副作用？还是正常现象？ - 极速问诊","answer":"'多囊肝，多囊肾，早期肾功能不全', '【生活习惯建议(治疗性的)】 有氧运动，低脂，低嘌呤，低盐，优质低蛋白饮食，自律阳光生活。 【观察，不适随诊】 复查时间：30天后 复查项目：肝肾功，双肾B超看囊肿有无增大，尿常规，血常规。 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"痛风20年复查 痛风病史30年，近十年出现痛风石，尿酸最高700多，多处关节... 咱们医院有可以检查痛风石的双源CT吗 可以化解肾里痛风石吗 - 电话问诊","answer":"'多年痛风病史，全身多处痛风石，肾结石，未规律治疗，近2年未作化验检查', '正规风湿科就诊，完善检查化验，评估当前病情，再决定下一步治疗方案，同时戒烟戒酒，严格低嘌呤饮食。痛风是慢性疾病，需正规的规律治疗。'"}
{"question":"屁股尾骨旁边you个大包 痒 最近突然发现尾骨这附近长了一个 看看是什么情况，会不会是性病，怎么恢复 - 极速问诊","answer":"'多形性红斑', '建议口服左西替利秦片5mg一日一次；局部涂糠酸莫米松乳膏一日二次。'"}
{"question":"放疗后放疗部位疼痛 放疗后，放疗部位痛。术中伤到神 如何解决 - 极速问诊","answer":"'多次化疗，手术损伤神经！照片可见左手小指展肌明显萎缩，小指力弱', '1.目前化疗部位疼痛，建议疼痛科止痛封闭治疗，理疗（红外线理疗灯每天2-3次每次15-30分钟） 2同时营养神经治疗，萎缩肌肉康复训练（已经告知） 3.线下查四肢肌电图及神经传导速度检查，明确诊断'"}
{"question":"头晕 就是头晕，左右转的时候有点，躺下的时候左边比较晕，一晕就想吐... 想解决头晕问题 - 电话问诊","answer":"'多次耳石脱落 本次耳石复位后后遗症状明显 有明显的焦虑情绪', '建议复位后5-7天开始前庭训练 抽血化验维生素D、钙离子和雌二醇 药物已详细交代 避免咖啡、茶、垃圾食品的摄入'"}
{"question":"发现子宫内膜异常两年余。 2021\/1\/5号做妇科B超发现子宫内膜不均匀，2022\/1... 子宫内膜不均匀是什么原因造成的？B超看不到宫内的情况，又持续内膜不均匀，可以吃药治疗不均匀吗？宫腔镜... - 电话问诊","answer":"'多次超声提示内膜回声不均，有排卵期出血症状', '建议宫腔镜检查，如不愿宫腔镜检查，也可先试用孕激素后半周期治疗，如无激素应用禁忌，可于月经第13天开始口服地屈孕酮，早晚各一粒，连用12天为一疗程，2-3疗程后复查超声'"}
{"question":"HPV检测结果异常，曾用过两次瑞琳他抗 请问宫颈萎缩，锥切困难，如果子宫全切按最大的范围切除（包括卵... 请问子宫全切（按最大范围切除，包括卵巢、输卵管、等子宫附件），是否还会存在切除范围不够的问题？阴道呢 - 电话问诊","answer":"'多种HPV病毒感染，阴道镜：局灶CIN II', '建议病理切片会诊，根据病理结果决定下一步治疗方案'"}
{"question":"初步诊断小脑性共济失调 多系统萎缩小脑性共济失调 2022年初在华山医院住院治疗，诊断为多系统萎缩小脑性共济失... 如何控制病情，如何服用药物 - 电话问诊(老患者价)","answer":"'多系统萎缩患者目前行动能力、认知能力、记忆力减退加重，说话时常会含糊', '已和家属详细沟通用药及康复锻炼等相关事宜'"}
{"question":"早上起床左边耳朵有点闷听不清，有隆隆声音 今天一早上起来，左边耳朵有点不 需要面诊吗？能不能自己买药吃或者滴？ - 极速问诊","answer":"'多考虑外耳道炎', '可以用氧氟沙星滴耳液滴耳，如果疼痛明显，可以配合口服头孢，一定要注意休息，暂时不要戴耳机'"}
{"question":"前列腺，夜间尿频，尿不出，白天还好 是脑出血病人，家族有高血压遗传 开药，即可 - 图文义诊","answer":"'夜尿增多，排尿不适', '【处方】 盐酸坦索罗辛缓释胶囊（哈乐） 0.2mg*10粒 数量：3盒 非那雄胺片（保列治） 5mg*10片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"夜醒频繁，睡着突然大哭，出汗严重入睡困难 夜醒频繁晚间后半夜两点后一个点醒一次 作闹严重 晚上哭闹 ... 如何调理 吃什么药 或者益生菌等等 现在甲流太严重 不敢去医院 - 普通电话问诊","answer":"'夜醒频繁，睡着突然大哭，有湿疹。', '建议尝试胜读水解蛋白奶粉，继续益生菌，必要时医院就诊，门诊随访。'"}
{"question":"夜里睡觉摇头晃脑 医生您好，我家宝宝三个月零10天了，大约有一周的时间晚上睡觉... 检查建议 - 图文问诊","answer":"'夜间摇头', '注意环境和皮疹等情况，观察表现变化即可'"}
{"question":"身上有一片一片的红斑，一抓就有凸起的白条 每天晚上就会出现，白天比较少。自己痒的时候会去抓，一抓就是一... 请问大夫这是什么了，需要怎么治疗。需要在检查吗？ - 电话问诊","answer":"'夜间皮疹反复瘙痒数月', '考虑是慢性荨麻疹，孩子有点过敏体质，首先饮食中逐一排查过敏源，其次要口服仙特明滴剂一天2次，每次4滴来止痒抗敏，皮疹处配合外涂炉甘石洗剂一天数次，皮疹消退巩固3天后建议仙特明滴剂慢慢减量，不能马上停用，先连续口服3个月以上观察'"}
{"question":"半夜突发心绞痛。 2月14日急性脑梗塞住院治疗一段后 心脏问题是否严重。 - 极速问诊","answer":"'夜间胸疼', '夜间疼痛，可能是血管狭窄，也可能是冠脉痉挛？如果住院期间有此症状，要及时查心电图'"}
{"question":"肠息肉 医生您好。 我3年半前体检查过肠镜没什么问题。 最近一个月... 我想咨询一下您，我这个息肉是什么性质？ 是腺瘤性息肉吗？ 还是增生性息肉？ 是癌的概率高吗？ - 图文问诊","answer":"'大便习惯改变1月，检查发现肠息肉半天 患者自诉近1月来无明显诱因下出现大便习惯改变，表现为大便不成型，遂至当地医院行肠镜检查，提示结肠息肉，现为咨询下一步治疗方案来诊。', '1.目前从您的肠镜结果来看，目前考虑是良性可能性大，具体是腺瘤性息肉还是增生性息肉还是得以病理结果为准，肉眼是无法辨别出来的 2.研究表明，80%-95%的肠癌是肠息肉慢慢演变而来，及时切除息肉能有效预防肠癌的发生。但也不是所有的息肉都会癌变，所以，查出息肉也不必过度紧张，尽早内镜下切除就可以了'"}
{"question":"幽门阳性，开了药，吃药后拉屎黑色 幽门阳性，开了药，吃之后第二天拉屎是黑色的 是否是药物引起的？ - 普通电话问诊","answer":"'大便发黑咨询', '目前考虑枸橼酸铋钾所致，为正常现象，无需处理。'"}
{"question":"每天都拉屎，屎又粗又粗干，经常屁眼撑流血 喝蜂蜜水无效，吃益生菌有效，停了就又恢复症状，可否一直喝益生... 如何治疗，或者服用什么药物 - 一问一答","answer":"'大便干燥', '建议饮食调控，多吃富含粗纤维素的食物，多饮水；可以服用乳果糖，还不好，要进行相关检查查找病因。'"}
{"question":"肛周出现包块一周 患儿肛周有肿块1周。目前戒母乳， 肿包怎么办？便便状态是否正常？是否该用什么药？ - 极速问诊","answer":"'大便干燥，伴便后包块出现1周。', '多考虑前哨痔 前哨痔是由于慢性肛裂反复感染，导致裂口远端皮肤组织发生炎症、水肿、从而局部肉芽组织炎性增生隆起，形成突出于肛门外的小肉赘。 前哨痔目前认为该病与孩子排便功能不完善、排便习惯不良、增加辅食中膳食纤维摄入不足等原因导致的功能性便秘密切相关。 前哨痔的治疗，一般前哨痔无需特殊治疗，随着肛裂的好转，一般均会逐渐好转治愈，局部肉赘也会变平整，但是时间比较长。小孩发生肛裂及前哨痔后一般不选择手术治疗，因为手术会影响孩子肛门发育的。 具体到您小孩，大便干燥，慢性肛裂以及前哨痔的建议:1、饮食方面应增加富含膳食纤维食物（多吃蔬菜水果）的摄入、增加饮水，口服益生菌（如妈咪爱〉调理胃肠道，口服乳果糖，软化大便的辅助药物。 2、改善大便习惯：逐渐培养小孩每日定时规律排便的习惯，如果肛裂不严重，可温水或温盐水于便后坐浴，较严重时可用1:10000高锰酸钾溶液坐浴，同时局部应用外用抗菌药膏（红霉素软膏或者百多邦软膏）减轻炎症，促进裂口愈合。必要时应用开塞露协助患儿排便。 3、对肛裂反复发作、时间较长的小孩，您可用20%的硝酸银局部烧灼治疗，然后用沾有生理盐水的棉棒擦去多余的硝酸银，每天一次，肛裂会很快愈合。'"}
{"question":"宝宝大便次数少，黄色，特别硬，一块块的。 打完麻腮风疫苗，发烧两天，发烧结束出疹子两天，2月20日拉肚... 需要吃什么药 - 普通电话问诊","answer":"'大便干结。', '建议调整饮食，建议双歧杆菌调节肠道菌群，必要时乳果糖软化大便，门诊随访。'"}
{"question":"大便困难且干燥，有时候肚子疼 大便干燥且困难，一粒一粒的。有 请问医生该怎么办 - 极速问诊","answer":"'大便干结，腹痛', '考虑便秘，肠梗阻待除外，建议开塞露纳肛，必要时医院急诊'"}
{"question":"拉肚子便血换的深度水解奶粉还是大便粘液 出生第三天因肺炎住进新生儿科十天。接回来第二天大便开始出现便... 之前第一次（便血）去医院时医生有问我们是住院还是换奶粉我选择了换奶粉。请问这种情况有必要住院吗？ - 普通电话问诊","answer":"'大便异常', '建议母亲调整饮食，孩子口服益生菌调节肠道菌群 必要时予以乳糖酶消化母乳后喂养'"}
{"question":"大便粘液，精神状态好，能吃能喝能睡，需要吃什么药吗，今天有次一次有吃酪酸梭菌肠球菌三联活菌片益生菌，暂时没起到作用 - 门诊视频","answer":"'大便异常', '建议益生菌调节肠道菌群 饮食清淡，避免油腻，生冷，刺激的食物 继续观察，如出现反复呕吐，精神欠佳，小便量明显减少，哭时无泪以及血便等情况及时就医。'"}
{"question":"宝宝半夜呕吐不止 宝宝昨天下午和邻居家小孩子玩了 请问宝宝现在该怎么照料 需要用什么药吗 今天一天没有... - 极速问诊","answer":"'大便异常', '根据提供的病史，考虑伤食和受凉两种原因导致的腹泻，，可以先吃神曲消食口服液和益生菌调理一下肠胃，注意观察体温变化。'"}
{"question":"宝宝拉肚子 宝宝目前十个月，吃母乳大便正常，一添加辅食（每天只吃三四小辅... 目前如何治疗腹泻，后续该怎么添加辅食 - 图文问诊","answer":"'大便异常', '考虑积食可能，建议行推拿按摩治疗，促进胃肠功能恢复，平时可以吃益生菌或醒脾养儿颗粒调理脾胃功能。'"}
{"question":"大便次数增多半月 半月前出现大便次数增多，每天排便好几次，之前都是每天一次，前... 咨询排便问题，进一步诊治及治疗 - 电话问诊","answer":"'大便次数增多半月', '加乳糖酶 口服复合凝乳酶或者益生菌(布拉氏酵母菌\/百赐益\/思连康) 必要时化验大便 少吃水果，注意手卫生'"}
{"question":"大便像水一样 今天早上到现在是母乳喂养，昨天 如何处理？目前只有每天在吃ad和四联双歧杆菌 - 极速问诊","answer":"'大便稀', '考虑正常大便，只要宝宝精神状态好，食欲好，大便次数不多，就不用处理'"}
{"question":"大便出血 这周出现二次便血，第一次在学校，没有观察到大便情况，吃了两天... 想问下医生这种是什么情况引起的便血，需要去医院做肠镜或者其他什么检查？要注意些什么？ - 图文问诊","answer":"'大便鲜血 初步印象：便血待查', '先饮食调理，保持大便通畅，如便血无改善，进一步再做纤维肠镜检查。'"}
{"question":"大动脉炎 大动脉炎复诊，CTX0.6g每半月一次（三个月已扎完）累计量... 请风湿免疫科张晓莉老师会诊，根据结果是否调整治疗方案。 - 电话问诊","answer":"'大动脉炎咨询', '结合病史不除外合并白塞病，建议继续目前用药，环磷酰胺一个月0.6'"}
{"question":"枕大池大，请问严重吗 被同学打了头，出现头晕头疼拍CT发现枕大池大，很担心 孩子从小说话晚，嘴跟不上脑子，现在说话重复，是否需要治疗。 - 图文咨询","answer":"'大枕大池', '根据目前影像学检查结果，暂时不需要干预，观察，1年后复查头颅核磁'"}
{"question":"大腿内侧根长了个小疙瘩，有点疼，泛深红色 无诱因无家族史，症状只是疼，没有缓解方法 长的是什么，是否需要门诊就医 - 普通电话问诊","answer":"'大腿内侧局限红色丘疹伴疼痛，疖肿。', '避免局部摩擦挤压，避免甜辣饮食。局部外涂碘伏消毒，夫西地酸或百多邦外涂一天两次。'"}
{"question":"皮肤痒色素沉淀 你好，患者大腿内侧几周前发现有 如何治疗 - 极速问诊","answer":"'大腿根部褐色斑片1周。', '建议你可以外用联苯苄唑乳膏，涂抹一周看看。'"}
{"question":"大臂内侧出现大块红色斑点周围有红色小点 本人长期湿疹患者，但是最近几年 想请问医生这个是不是依然是湿疹症状，有没有可能是别... - 极速问诊","answer":"'大臂内侧出现大块红色斑点周围有红色小点', '湿疹可能性大，如果方面可以面诊查1个皮肤镜，排除点滴状银屑病 或者先外用哈西奈德乳膏，观察 如果有保护，性病的可能性不大'"}
{"question":"双下肢水肿1个月 患者1个月前无明显诱因的出现双下肢，怀疑是肾脏的疾病，上周去... 1.针对这种病，咱们医院有什么好的治疗方案。 2.这类病情是否严重？能否康复？ 3.以后应该注意哪些... - 电话问诊","answer":"'大量蛋白尿 低蛋白血症 肾脏微小病变 肥胖 UTP 6.3 g\/ d，Alb 32 g\/ L，Scr正常（50-60） BMI 28-29 诉BP正常，水肿无加重 肾穿前尿中少量红细胞 已于我院排查继发因素，结果未归 肾穿诊断微小病变', '1，低盐低脂饮食，监控血压、血糖、体重、水肿、尿量变化。减体重。 2，年龄、化验表现不像典型的微小病变，但肾穿光镜、电镜、免疫荧光均支持足细胞病。故建议先以激素治疗。 可先予醋酸泼尼松 50 mg\/日（即，10片\/日） 同时加碳酸钙 750 mg\/次，1天3次 骨化三醇 0.25 ug\/日 若有反酸烧心或胃十二指肠病史，可加用胃粘膜保护剂（如：吉法酯，或 法莫替丁，或 雷贝拉唑\/泮托拉唑\/奥美拉唑等）。若无，可不加。 用激素期间，应注意活动，控制主食入量。 每周查尿常规、尿蛋白定量、血白蛋白+肾功能，建议连查4周，看变化趋势。 若明显改善，决定是否6周或8周时减量。 若无改善，建议病理会诊。 3，观察血尿变化。'"}
{"question":"发现尿白尿12年余 2011年6月发现脚肿，在常州市第一人民医院膜性肾病，期间有... 请问东部战区总医院，有没有进口：利妥昔单抗 - 电话问诊","answer":"'大量蛋白尿一年半余，肾活检病理诊断为膜性肾病；初起服用大剂量激素诱导治疗有效，但减量后容易复发，最近肾病复发，加服了他克莫司，仍有较多蛋白尿，咨询使用美罗华单抗事宜。', '如有条件可来南京东部战区总医院秦淮分院行美罗华单抗治疗；也可以来南京一民医院（南京市上高路86号）肾脏科住院行小剂量美罗华单抗（100mg，静脉滴注，每周一次，连续3-4次），我每周二和周五下午有专家门诊。'"}
{"question":"今年1月17日做了肾穿，膜性肾病 今年1月17日做了肾穿，膜性肾病，使用利妥昔单抗加环孢素治疗... 看一看目前检查结果的好坏？通过一段时间治疗有没有改善？有没有更好方案。环孢素血液浓度低可以调整嘛？ ... - 电话问诊","answer":"'大量蛋白尿，白蛋白轻度下降，膜性肾病，高尿酸血症。 1月17号和2月2号分别注射利妥昔单抗1克，同时服用环孢素75mg，1天2次。', '首先，膜性肾病是慢性病，需要长程治疗，需要耐心，不要着急，如果诊断是正确的，结合抗磷脂酶a2受体抗体36，考虑膜性肾病诊断是明确的。同意目前治疗方案，环孢素在达标浓度低限，同时使用了利妥昔单抗，建议继续观察，每个月定期复查，完善血常规，肝肾功能，电解质，血糖，血脂，C反应蛋白，尿常规，24个小时的尿蛋白定量，3个月复查1次抗磷脂酶a2受体抗体。 其次，针对高尿酸血症，建议可以加服苯溴马隆，每天半粒25mg，降尿酸治疗，可以配合碳酸氢钠每天3次，每次1片，碱化尿液，促进尿酸排泄 3.，因为目前方案是环孢素联合利妥昔单抗治疗，建议加服复方新诺明每天1次，1次1片480mg预防感染。 4.，膜性肾病容易发生血栓事件，尤其在白蛋白偏低的时候，建议监测D-二聚体，以尽早发现高凝状态，针对性的治疗 5.，平时注意预防感染，做好手卫生，房间的通风等。 6.，平时可以做适度的锻炼，以不累为原则，量力而行，提高抵抗力。 7.，尿蛋白降到3.5克以下为及格，降到2克以下为优秀，最好是能控制在1克以下。 8.，方便时可以再找一下荧光的结果，追问一下电镜的标本有没有，必要时可以到我们医院做病理会诊。 9.，尿潜血不重要，对你的身体没有伤害，不用管。'"}
{"question":"天使综合征大发作之后出现频繁眨眼小发作 上次与杜医生沟通完开浦兰加到2.5，出院以后隔了几天出现了偶... 需要建议与药量建议 - 电话问诊","answer":"'天使综合征，目前联合抗癫痫发作，调整用药', '1. 调整用药间隔，记录发作情况。2.左乙拉西坦可以晚上调整为3ml。继续观察'"}
{"question":"口腔天疱疮 加重，情绪不稳定，牙龈糜烂，身上有水泡， 咨询用药 - 一问一答","answer":"'天疱疮', '谢谢对我的信任，还需要待结果出来后再决定治疗。我每周周天，周一和周三全天门诊的，没有皮肤科的大夫，叫赵杰医生'"}
{"question":"失眠 躺几个小时天亮还睡不着 失眠。连续一个多星期这样，躺几 可以开一点点安眠药嘛？一两天的量 - 极速问诊","answer":"'失眠', '单纯的安眠药只有去医院才能开到，平台能开的是有安眠作用的西药，比如米氮平'"}
{"question":"经常失眠 有过两个孩子后经常失眠，整夜睡 我想开点药 - 极速问诊","answer":"'失眠', '多数失眠的人都是因为紧张的心理，或者焦虑的心态引起的，这方面可以吃一点调节情绪的药物看看，比如逍遥丸或者解郁丸，然后配合吃一点谷维素，晚上吃一颗，另外加上乌灵胶囊安神治疗看看 这个安眠药只能去医院才能开到，平台上只有安眠作用的西药，比如米氮平'"}
{"question":"睡眠不好 入睡正常，凌晨四点醒，起夜后就睡不着了。 谢谢 - 电话问诊","answer":"'失眠', '目前以重视坚持健康生活方式为主，合理安排时间，丰富每天活动培养生活乐趣，不过于关注睡眠状况。必要时及时精神科医院就诊。'"}
{"question":"新冠后失眠，整晚睡不着觉，吃过阿普唑仑 新冠后蛇盘疮和失眠，蛇旁疮好后失眠一个月左右，吃中药加针灸1... 能睡着觉 - 图文问诊","answer":"'失眠，入睡困难', '已调整处方，服用浓煎中药， 服用一周如感觉有好转，可原方再服两周，试试看，有需要及时焦虑'"}
{"question":"身体僵硬麻木但是还能动弹 脑袋很懵每天 有两年焦虑症最近吃了一个半月草酸还是发木 行走时会感觉全身发紧走不了路大脑发虚难受 大脑及四肢感觉沉重僵硬，特别容易肌肉紧张 病情从11月份持续到现在，一开始是眩晕走路不稳身体发虚，自从... 主任您好 想请您看看这个症状是什么原因该怎么治疗 - 电话问诊","answer":"'失眠，焦虑，全身僵硬，头晕及其他多种躯体症状，服用艾司西酞普兰效果不佳。', '可换用度洛西汀治疗，自我放松，缓解压力，至心理科或精神科进一步就诊。'"}
{"question":"出生68天 头只往右侧偏 睡觉扭动，头较劲往右侧偏（也可以左转但转动受限 ） 康复建议 - 电话问诊","answer":"'头向右偏', 'MRI脑发育正常，可以做些按摩。预后良好，生长及智力发育没有影响'"}
{"question":"宝宝头型 宝宝近两个月发现头顶有点尖，摸上去感觉有点骨逢突起，想请主任... 请主任帮忙看一下头型 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝13个月，从照片上看，头顶稍尖，双侧冠状缝有骨棱，但头型是正常的，可能骨缝重叠，与过度补钙有关，宝宝每天一粒D3，400单位，不能补钙，最好到医院就诊，请医生检查一下，比较放心！'"}
{"question":"孩子是否矢缝早闭？ 后脑勺突出，不确定孩子是否有矢缝早闭风险？ 请专家医生予以评估检查 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝16个月，从照片上看，宝宝头型是正常范围内，不像颅缝早闭头型，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"怀疑宝宝头颅闭合 怀疑宝宝是头颅闭合，宝宝一个月13天，2023年1月11日出... 让王主任看一下是否像头颅闭合，先咨询一下，恢复后回去医院确认诊断 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝1个月16天，从照片上看，头型稍长，不太像舟状头，可能与宝宝侧睡有关，请平躺仰卧位，头可向左右方交替稍偏30度，防止呛奶，头位可用毛巾卷固定，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"舟状头 孩子是2021年7月11号出生的，女孩。出生头型没有发现异常... 去门诊面诊，需要提前多少天挂号？这种情况是不是需要做手术才能解决了？ - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝20个月，从照片上看，头型长，前额外凸，CT3D，提示颅缝都存在，没有早闭，请尽量平躺仰卧位，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"舟状头 头型偏长，额头大，枕骨有点凸出，怀疑舟状头，请王医生看下是否... 想麻烦医生看下是否是颅缝早闭，是否需要去做相关检查 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝20个月，从照片上看，宝宝头型应该是正常范围之内，不像异常的头型，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"宝宝前额顶有一条骨棱 王主任您好！宝宝现在两周岁，大约从十个半月开始前额顶慢慢出现... 请王主任看看是否为额缝早闭，需要怎样处理？万分感谢！ - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝25个月，头围48.5，正常的，从照片上看，头型是正常的，不是颅缝闭头型，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"麻烦医生帮忙看看宝宝有没有舟状头特征 麻烦医生帮忙看看宝宝有没有舟状头特征，宝宝在孕期的时候双顶径... 需要去门诊面诊吗 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝2个月2天，从照片上看，头型稍长，不太像舟状头，可能与宝宝侧睡有关，请平躺仰卧位，头可向左右方交替稍偏30度，防止呛奶，头位可用毛巾卷固定，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"宝宝出生至今侧身睡，现在头型异常 孩子出生至今没有平躺过，现在头型是枕骨凸出，两侧扁平，额头窄... 是否有病理性的可能，是否需要去做检查 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝2岁6个月，从照片上看，前额稍窄，头型应该是正常范围之内，不太像异常头型，最好到儿童医院就诊，请医生检查一下，比较放心！'"}
{"question":"臀围宝宝判断舟状头 臀位宝宝出生看着有点舟状头 麻烦主任诊断一下 现在三个多月了... 诊断一下是否是舟状头 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝3个月17天，从照片上看，头型稍长，不太像舟状头，可能与宝宝侧睡有关，请平躺仰卧位，头可向左右方交替稍偏30度，防止呛奶，头位可用毛巾卷固定，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"头围小，后脑勺扁平，枕骨突出，太阳穴凹陷 孩子目前快四个月，出生头围34cm，体重7.5kg。满月头围... 头围增长慢，头型是否异常 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝3个月17天，头围39，稍小于正常，从照片和视频上看，宝宝头型是正常的，不像异常头型，大运动发育迟缓，请增加奶量，多晒太阳，每天抚触2次，先观察，一个月后测量头围，拍照片复诊！'"}
{"question":"颅缝早闭 3个月在社区医院体检发现摸不到囟门，去儿童医院大夫摸说能摸到... 请大夫给初步判定一下，还没有做过CT，下一步该如何做 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝3个月20天，从照片上看，头型长，不太像舟状头，可能与宝宝侧睡有关，请平躺仰卧位，头可向左右方交替稍偏30度，防止呛奶，头位可用毛巾卷固定，先观察，一个月后拍照片复诊！ 宝宝前囟门未扪及，可能与孕期补钙过多有关，应该没有完全闭合，定期测量头围很重要，宝宝可以口服AD或D3，但不能补钙，如果是母乳喂养，宝妈也不需要额外补钙！'"}
{"question":"请医生看看是否是舟状头，矢状缝早闭 前囟门菱形，面积挺大，矢状缝摸着隆起，前额不突出 他从小... 想请医生看一下是否是矢状缝早闭 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝3个月21天，从照片上看，头型稍长，不太像舟状头，可能与宝宝侧睡有关，请平躺仰卧位，头可向左右方交替稍偏30度，防止呛奶，头位可用毛巾卷固定，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"头型 孩子后脑勺突出，前额头突出，怀疑舟状头型，囟门突出 后脑... 帮忙看一下孩子头型，是否属于病理性舟状头型，孩子目前4个多月， - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝4个月22天，从照片上看，头型长，前额后枕均外凸，有舟状头的可能性，请到医院就诊，请医生检查一下，必要时可行头颅CT十3D重建检查，明确诊断！'"}
{"question":"孩子头围小，是否有骨缝早闭存在 王医生好，自己网上看到狭颅症这个话题，想起我家孩子一直头围偏... 麻烦帮忙看看，是否要去医院做检查或者面诊 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝4岁，头围47，小于正常，从照片上看，双侧额部对称，双眼，双眉对称，鼻居中，头型应该是正常的，大小眼，主要是右眼脸有下垂，小于左侧，请到儿童医院就诊，请医生检查一下，以防漏诊！'"}
{"question":"头型问题 你好大夫，孩子现在六个月了，头型一直是扁长，孕后期B超大夫说... 咨询是否舟状头 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝6个月4天，从照片上看，头型稍长，后枕部外凸，不太像舟状头，可能与宝宝侧睡有关，请平躺仰卧位，可以用定型枕辅助，用时头及身体两侧用枕头或靠垫抵住，先观察，一个月后拍照片复诊！'"}
{"question":"颅缝早闭（怀疑） 怀疑颅缝早闭 头围44 出生后一直是侧睡，几乎不肯平躺 头顶... 是否需要做ct确诊 - 图文问诊","answer":"'头型咨询', '宝宝8个月11天，从照片上看，头型长，头顶正中有骨棱，但不太像舟状头，最好到医院就诊，请医生检查一下，必要时可行头颅CT3D检查，明确诊断！'"}
{"question":"头部外伤致偶感头晕1个月。 患儿于2023年1月18号头部外伤后在新乡市第一人民医院行颅... 出院之后住院的医生让半个月复查，希望可以让医生看下当时的受伤得到妥善治疗和处理没有，因为我们定居在北... - 普通电话咨询","answer":"'头外伤 硬膜下少量血肿 颅骨线性骨折', '可以复查头核磁平扫 如果没有特殊情况，可以恢复正常生活'"}
{"question":"尿痛 2.26日晚上到2.27早上11点上不出厕所，憋的直跺脚就去... 吃什么药，我可以去医院找您加号 - 电话问诊","answer":"'头孢克肟按公斤体重吃。日三次，6-8小时一次。每日喝水500-1000毫升', '如上。'"}
{"question":"帕金森综合症，头晕，抑郁状态 服药后病情好转，还有一周的药量，是否需要调药？ 是否需要调药？ - 电话问诊","answer":"'头昏头晕行动迟缓2年', '建议继续服用草酸艾司西酞普兰每日一片治疗'"}
{"question":"左侧C6段眼动脉窝动脉瘤5mm 造影确定是C6段眼动脉窝动脉瘤 平时头昏 - 极速电话","answer":"'头昏，检查发现颈内动脉瘤', '建议早日处理，防止发生动脉瘤破裂'"}
{"question":"伸懒腰起床躺下弯腰出现眩晕，恶心感时长有 没有家族病使，就是这两天突然出 暂时无法去门诊，不能手术 - 极速问诊","answer":"'头晕', '你的情况考虑是耳石症的可能性大，建议到耳鼻喉科做变位试验检查一下，如果是耳石症，通过复位治疗一般很快好转'"}
{"question":"反复头晕7天，伴恶心、口周麻木，加重3天。 患者无明显诱因出现头晕，为天旋地转样，伴恶心、面部肌肉麻木，... 我想问问倪医生，我的眩晕是什么造成的，怎么缓解，或者治疗，然后报告上出现出血性病灶，脂肪沉积或者血管... - 电话问诊","answer":"'头晕', '到耳鼻喉科完善检查，排查外周前庭性头晕，耳石症可能'"}
{"question":"白天头不晕,夜晚就晕。头部CT很健康 有溶血性贫血十年了，每天吃药控 她这种身体状况之下，头部CT显示没有问题。那还能是什... - 极速问诊","answer":"'头晕', '年纪大的人好多睡眠也不好 这方面其实也是有些影响，另外也要考虑颈椎不好引起的，这个也比较多见，可以考虑查一下颈椎磁共振看看 耳石症是跟体位改变有关系，就是躺下或者坐起来，向同一侧翻身的过程中晕，其他时候不晕，这个可以去耳鼻喉科或者神经内科门诊做手法看看是不是 在家可以先吃一点敏使朗和养血清脑颗粒治疗看看'"}
{"question":"头晕无力，走路不稳3天。 3天前患者无明显诱因出现头晕无力，走路不稳，未就医。 希望得到进一步治疗。 - 电话问诊","answer":"'头晕', '建议去做头颅核磁共振，及前庭功能检测。如上述检查没有问题，可以口服：敏使朗，尼莫地平，银杏叶，均为每次一片，每天3次。'"}
{"question":"头晕眼花1周 患者新冠感染后出现头晕眼花 头晕 眼花一会就好 过一会还有症... 是否需要去医院就诊 吃点什么药物会缓解 这是什么症状 - 电话问诊","answer":"'头晕', '建议完善脑核磁共振检查，有无脑缺血情况。如果结果正常，则需要考虑前庭性偏头痛。如果结果异常，则可能需要进一步按照脑血管病治疗，必要时来我门诊现场就诊，注意带好当地做的磁共振片子。也可以将片子拍照发给我和报告都可以'"}
{"question":"头晕 医生您好，我先说一下我的情况: 文拉法辛对治疗pppd效果如何？ pppd能治好吗？ - 极速问诊","answer":"'头晕', '建议调整作息时间。早睡早起。 建议口服银杏叶分散片 甲钴胺片 艾地苯醌片 7天看效果。 放心吧；好好吃饭！祝您早日康复！如有疑问，来好大夫网站，咨询。 需要前庭功能检查明确诊断。'"}
{"question":"头晕恶心 这两三天头晕恶心，脖子不太舒服 因为在国外上学，不方便就医，希望医生给提供建议 - 极速问诊","answer":"'头晕', '这个需要考虑颈椎不好引起的，跟颈部肌肉不协调有关系 颈椎的问题一个可以做做颈椎操，也可以针灸 按摩 或者热敷治疗，平时注意低头时间长了适当活动活动，头晕可以吃一点敏使朗还有氟桂利嗪 晕的不厉害一般不会严重，晕的厉害就得去医院处理了'"}
{"question":"2.8 突发眩晕，现在向右转头晕 做了脑部磁共振没有问题。到现在 已经二十天了还晕，正常吗？我的激素药吃完了，需要再... - 图文义诊","answer":"'头晕20天', '建议耳鼻喉科就诊，考虑位置性眩晕可能性大，可以考虑复位，同时可继续止晕改善微循环治疗。'"}
{"question":"突发头晕1次14天。 患者14天前出现突发头晕，就诊安徽省宁国市医院，没有用什么药... 麻烦判断一下是什么原因 及治疗方案 - 图文问诊","answer":"'头晕患者问诊', '根据患者目前主诉，考虑前庭周围性头晕。若头晕目前无明显缓解，可以口服敏使朗2片 每天三次，弥可保 1片 每天三次，金纳多口服液1毫升每天三次，缓解症状。另外建议患者完善电测听声阻抗检查，并且根据检查结果进一步明确病因，调整方案，随诊'"}
{"question":"头晕、左耳耳鸣3月余。 患者2022年10月31日出现头晕、伴视物旋转,体位改变时明... 希望主诊医生帮我开药治疗 - 图文问诊","answer":"'头晕数月，起初有天旋地转，症状较重，后逐渐好转，但体位变化仍有头晕，并有躯体症状。', '考虑PPPD可能，自我放松，作息规律，前庭康复训练，可加用度洛西汀治疗。'"}
{"question":"躺下以后头胀耳朵闷，坐着能好点 从昨天晚上开始，躺下以后脑袋胀 从昨天晚上开始，躺下以后脑袋胀，耳朵闷，耳鸣加重，... - 极速问诊","answer":"'头晕耳鸣', '观察，放松心情，如症状加重建议医院进一步检查'"}
{"question":"颈椎病 您好，我感觉最近头晕，肩颈疼， 询问怎么恢复 - 极速问诊","answer":"'头晕，颈部疼痛', '1.建议康复科就诊，做颈部理疗和口服培他啶片等扩管药物 2.平时少低头，多做仰头动作，如游泳，打羽毛球等运动 3.选择合适的枕头'"}
{"question":"头晕头疼 孩子一到晚上就头疼头晕，出去换个地方就缓解一些，所以现在每天... 孩子到底是什么原因头疼呢 - 电话问诊","answer":"'头疼头晕半年', '1 暗示治疗，辅酶Q10片，一片头痛时服用，一定要提前告诉他这是头疼头晕特效药，一吃就好。 2 到精神心理科进行心理测试。'"}
{"question":"头痛7天 患者7天前开始出现头痛，患者生病以来，睡眠，精神，饮食不好，... 根据我的病情，明确诊断，提供治疗方法和建议 - 电话问诊","answer":"'头痛', '根据分析的两种情况， 1.种为新发的头痛，建议在头痛持续好转的情况下，进行进一步的脑CT或其他检查 2.种为既往老的头痛的再发，通常在一定时间内会完全缓解，建议根据病情的变化和检查的结果，向我反馈就诊病情的变化我会密切随访'"}
{"question":"顽固性头痛 半夜脑袋疼，睡不着，四处求医无 吃什么药可治疗 - 极速问诊","answer":"'头痛', '颅内没有问题，那一般是血管神经性头痛，这个是功能性的，一般对症处理即可 可以晚上吃半颗阿普唑仑看看'"}
{"question":"太阳穴胀痛 耳鸣 家人晕倒好几天没睡好 后面就开始 想让大夫建议吃的药物 - 极速问诊","answer":"'头痛5天，5天前患者因看到家人晕倒诱发头痛，为颞部胀痛，至今不缓解，期间伴有紧张、焦虑情绪。既往有焦虑症病史', '考虑为紧张性头痛、焦虑症急性发作，建议先就近到医院挂急诊内科就诊，予镇痛镇静药物治疗，明天到医院挂神经内科及心理门诊就诊以进一步诊治。'"}
{"question":"头疼 呕吐 今年12岁，上学期有时候放学会头疼，偶尔呕吐。晚上休息一夜就... 咨询下什么问题如何治疗 - 电话问诊","answer":"'头痛咨询', '建议来院完善增强头颅MARI.MRA.MRV'"}
{"question":"头痛一年 患者诉一年前出现头痛，今天发现右边额头有凸起，就是这里跳着疼... 这里凸起什么原因？头疼吃必理痛无效，怎么才能有效缓解，据以往规律，应该是只要快来月经就头疼，去年开始... - 图文问诊","answer":"'头痛患者问诊', '患者近期头痛发作频率增高，月经期较明显。目前诊断考虑神经性头痛，建议晚上头颅MR相关检查，头痛可以口服西比灵2片 每晚一次缓解，随诊'"}
{"question":"头痛，睡眠不好，头翁翁响，易梦醒 晩上头鸣，睡眠质量差，记忆力差，头晕脑胀。自上次用药后,病情... 继续服药，不需要手术 - 电话问诊","answer":"'头痛睡眠差，调整药物后症状控制不佳', '【处方】 盐酸度洛西汀肠溶胶囊（欣百达） 60mg*7s*2板 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"放学回家，头疼，乏力，呕吐，未发烧，想睡 头疼，乏力，呕吐多次，就是想睡 会不会是甲流，要不要去医院 - 极速问诊","answer":"'头痛，乏力，呕吐', '考虑胃肠型感冒的可能性大，假如舌苔白，那就吃风寒感冒颗粒，舌苔黄，那就吃连花清瘟颗粒，同时加服益生菌调节胃肠功能，热水袋敷肚子，注意饮食，建议最好去医院做个血常规、支原体、流感检测，另外需要做个体格检查，排除颅内疾病'"}
{"question":"头痛5天 诉于2.23日早上无明显诱因出现头痛，阵发性，跳动性胀痛。感... 现在很痛很痛，想知道医院是否诊断正确，头痛起来很难受，医院说只能忍着，痛是正常的。痛是一阵一阵的，一... - 电话问诊","answer":"'头痛，颅高压，脑炎可能', '现在的诊疗措施是正确的，参照我的建议'"}
{"question":"头上经常长痘，挤破有脓 大腿内侧右侧会痒，有时候会鼓包； 大腿内侧会痒，有时候会鼓包自己会消掉；头上经常长痘痘，会有脓... 希望主任能给出治疗建议 - 图文问诊","answer":"'头皮的表现来看，考虑皮炎／湿疹类疾病合并毛囊炎改变；大腿内侧的皮疹，首先考虑股癣，即皮肤真菌感染。', '建议口服抗过敏药物帮助止痒。 头皮内可以涂抹克林霉素磷酸酯溶液。 大腿内侧建议涂抹特比奈芬乳膏（兰美舒）。'"}
{"question":"头皮红斑，起头皮屑 新冠阳性后，10天没洗头，后面发现左侧头皮，起很多头皮屑，抓... 医生，你好，该怎么处理，是否可以通过洗发水外用药膏啥的控制。 - 图文问诊","answer":"'头皮红包鳞屑', '头皮脂溢性皮炎，可能长期没洗头油脂堆积刺激头皮导致。可以使用采乐洗发剂或者二硫化硒洗发水，2天一次，用半月看下情况。不要熬夜，吹风机不要离头皮太近。'"}
{"question":"做了病理活检说是考虑瘢痕型脱发 整个头皮都有红的地方，头顶比较严重明显，红的一片一片的，红的... 怎么样能不红，去掉红 - 电话问诊","answer":"'头皮红斑，斑状脱发4月余，病理是疤痕性脱发', '病情较复杂，考虑头皮自身免疫性脱发，建议面诊，完善化验检查，明确诊断才能有效控制病情。周四上午门诊五层15诊室找我加号，九点前，空腹，提前两天不洗头，如有掉发可以带来。'"}
{"question":"穿凿性毛囊炎 一上火就复发，头上老起大包，位于脑袋后面 是否可以去门诊就诊，如何控制病情，是否需要手术 - 电话问诊","answer":"'头皮脓肿性穿凿性毛囊炎', '【处方】 甲泼尼龙片（美卓乐） 4mg*30片 数量：2盒 盐酸米诺环素胶囊（玫满） 50mg*20粒 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【加号单】 加号时间：2023年03月08日 中午'"}
{"question":"重度痤疮，毛囊炎？ 现在满头都是，有点难受，头爆发之前，喝了一下午酒。感觉后边长... 想问问我到底还要不要继续吃异维A酸，然后当前这个症状，应该怎样快速缓解 - 电话问诊","answer":"'头部散发红色丘疹 初步考虑毛囊炎 可以口服一段时间克拉霉素片加丹参酮胶囊 局部外用夫西地酸看看 另外最近一段时间忌口', '可口服一段时间克拉霉素片加丹参酮胶囊 局部外用夫西地酸看看 忌口'"}
{"question":"头皮上有红色块状 今天在理发店洗头 理发师告诉我头发上有红色块状 不是凸起的... 希望医生帮助看一下是什么 - 图文问诊","answer":"'头部皮疹咨询', '您好，可能是脂溢性皮炎，建议观察就行 少吃辛辣油腻高糖外卖，先观察吧 有疑问可以随时在线与我沟通。48小时自动结束时，届时给您开通三个月免费复诊权限，有问题随时沟通'"}
{"question":"脂溢性皮炎 半年前去世纪坛医院皮肤科就诊过 请医生给我一些帮助，下一步应该怎么样继续治疗。 - 极速问诊","answer":"'头部脂溢性皮炎，外用水杨酸搽剂未见好转，脱屑增多', '目前建议停用水杨酸搽剂，外用复方酮康唑洗剂（商品名：康王洗液）或二硫化硒洗剂（商品名：希尔生），每2天洗头一次，连续应用2-4周 如果头皮局部瘙痒或有疹子，可以外用哈西奈德溶液，每天2次。'"}
{"question":"头部撞击了一下 头晕想吐 下午四点多抬头时头顶在柜门下边 是否严重需要就医 - 极速问诊","answer":"'头部被撞后出现头晕恶心症状。', '最好是查一下头部ct，如果头部ct检查显示没问题相对来讲更放心。 随时关注身体状态，如果症状不缓解或加重或出现任何新发异常情况，及时去线下医院检查就诊。'"}
{"question":"身上起了很多疹子 老人带着孩子去了三亚游玩 ，在玩 起疹子的原因及怎么用药 - 极速问诊","answer":"'头面部红色丘疹，痒2天。', '建议给孩子外用艾洛松乳膏，口服西替利嗪滴剂治疗。'"}
{"question":"斑秃 刚发现头顶有一块斑秃，没有任何不适，偶尔有熬夜 想问一下需要服用什么药物怎样治疗，谢谢 - 图文问诊","answer":"'头顶有一块斑秃 偶尔有熬夜', '【处方】 米诺地尔酊（蔓迪） 5%(60ml:3.0g)*60ml 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 那你的情况就是因为贫血导致的。积极的治疗贫血恢复的快，同时加上局部外用药物。'"}
{"question":"妈妈因为父亲生病产生了抑郁情绪 母亲刘**因为父亲生病引起抑郁，容易哭泣，容易伤感，钟主任建... 麻烦钟主任帮忙看看我母亲刘**的CT结果 - 图文问诊","answer":"'头颅CT的结果考虑正常的衰老现象，暂不处理。睡眠不好，可以加用唑吡坦治疗', '【观察，不适随诊】 复查时间：60天后 复查项目：精神科面诊 复查医院要求：以上复查内容必须在本院进行'"}
{"question":"1岁小朋友28号上午开始突然发高烧 28号上午开始突然高烧不退 无其他任何症状 也不是急疹。孩子... 是否能通过问诊判断出发热原因？ 除了美林还需要服用哪些药物 - 电话问诊","answer":"'奥司他韦 每次30mg 日两次 口服 百蕊颗粒 每次2.5g 日三次 口服 美林 每次4ml 日不超过4次', '奥司他韦 每次30mg 日两次 口服 百蕊颗粒 每次2.5g 日三次 口服 美林 每次4ml 日不超过4次'"}
{"question":"甲亢，服药两年，停药半年，复发了 妈妈有甲亢，20做过手术，手术后一直停药到现在，没有复发，爸... 想问是否需要去门诊就诊，如何控制病情？现在的药量是否可以？是什么原因引起的复发？ - 电话问诊","answer":"'女 孩，6岁11个月，甲亢复发。', '建议服甲巯咪唑每日10mg(1片)，早晚各5mg（半片），低碘饮食，注意休息，免体育活动，2周后复查甲功、肝功、总直胆、血常规、尿常规和心电图，根据结果调整药量。'"}
{"question":"胆红素不知道什么原因高，查甲状腺T3高，学糖空腹最高一次7.18.现在饮食控制后空腹6左右，可是还是口干口渴。 胆红素不知道什么原因高，查甲状腺T3高，学糖空腹最高一次7.... 胆红素升高是什么原因造成的？通过这些数据甲减和糖尿病能确诊吗？有治愈的可能吗 胆红素不知道什么原因高... - 电话问诊","answer":"'女。39岁。体检发现胆红素高，血糖高甲功异常咨询。总胆红素及间接胆红素是正常上限的3倍。空腹血糖一次7.18,饮食控制后空腹血糖6.1以下餐后血糖6～7，糖化血红蛋白正常。甲功:tt3略低于正常下限值，tsh,ft3及ft4正常。肝炎病志物阴性。上腹ct:脂肪肝或者肝损伤。韩右叶低密度灶，边界清楚。有糖尿病家族史。 诊断:1.大致正常甲状腺功能 2.正常血糖水平 3。胆红素增高原因待查', '1.针对甲功:暂时不用处置，半年复查甲功观察甲功变化。 2.继续饮食控制＋运动，监测空腹及三餐后二小时血糖。正常空腹小于6.1，餐后两小时小于7.7。糖尿病诊断标准:空腹大于7，餐后两小时大于11.1。 4.胆红素增高原因待查胆红素与肝炎胆道，肝脏低密度灶目前￣ ￣)σ没有直接关系，建议消化科进一步诊治。'"}
{"question":"蛋白过敏 女宝，出生体重6斤6两，现在12斤2两左右。 纯母乳喂养，... 这种情况是否严重，接下来该怎么喂养才是对孩子最好的，对以后的辅食添加比较有利 - 图文问诊","answer":"'女孩 3个半月 体重6.1kg 出生体重3.3kg 母乳喂养 近50天来反复大便带血，有粘液。母亲严格忌口大便仍时有带血 问饮食指导', '目前考虑小朋友是肠炎，首先考虑经母乳导致的食物过敏，妈妈忌口后症状改善不好。建议妈妈限制牛奶、鸡蛋、豆制品后可以继续喂养 因为小朋友目前体重增长不好，希望家长引起注意，如果妈妈限制饮食大便带血不好转，体重增长不良，建议转吃低敏配方（氨基酸或深度水解）观察，以免影响小儿营养 重点观察体重及大便'"}
{"question":"身材矮小偏瘦，咨询 孩子五周岁，14.8公斤，102厘米，家长对孩子身高不满意，... 矮小，体重轻，卵巢有卵泡发育的问题 - 电话问诊","answer":"'女孩，5岁，生长迟缓。孩子身高、体重均位于第3百分位线，性激素正常，盆腔有增大的卵泡，骨龄低于实际年龄。', '注意加强营养，均衡饮食，食物种类丰富，适度运动，保证充足睡眠，3个月后复查性激素、甲功、血常规、血生化、胰岛素样生长因子、食物过敏原试验、乳房超声和盆腔超声。'"}
{"question":"头晕 医生您好，我母亲实际年龄68（身 如上 - 极速问诊","answer":"'女性，69岁，有糖尿病、高血压病，服用施慧达、二甲双胍、西格列汀等治疗。头晕1个多月，为昏昏沉沉的，有心烦、情绪低落，有入睡困难。头颅磁共振显示脑白质多发斑片状脱髓鞘。', '根据提供资料，考虑慢性主观性头晕可能性大。 建议服用:西比灵胶囊5mg，晚一次；谷维素片20mg，日三次。 脑白质脱髓鞘一般不会引起临床症状，但提示脑小动脉血管粥样硬化改变。提醒要重视脑血管病二级预防，具体策略:1、改变生活方式:清淡饮食、适当运动、控制体重；2、控制高血压病、糖尿病等危险因素；3、长期服用阿司匹林肠溶片100mg，晚一次和阿托伐他汀钙片10-20mg，晚一次。'"}
{"question":"高龄备孕大半年 没有怀孕 备孕大半年，夫妻双方基本的备孕检查都做了，也掐准排卵时间，至... 一直未怀孕 想知道是不是有隐患 需要再做其他检查 - 图文问诊","answer":"'女方38岁，夫妇性生活和谐，未避孕超过半年未孕，性激素六项、男方精液常规、形态学未见明显异常，咨询进一步诊疗建议。', '1、目前女方性激素六项和男方精液常规均在正常范围内，考虑到您目前38岁的年龄，超过半年未孕，建议您：1）抽血查AMH指标，这项指标反映卵巢的储备功能，可在月经周期任何时候检查2）月经刚干净一周内预约做输卵管造影，检查输卵管是否通畅。3）如果暂时不想做造影，可先等AMH指标结果出来以后，根据卵巢功能目前的水平决定下一步治疗方案。祝顺！'"}
{"question":"甲亢 患者，女，30岁，甲亢药物治疗23个月。 现在赛治单日一... 如何调整药物，下次复查时间，复查项目 - 图文问诊","answer":"'女，30岁，甲亢，抗甲状腺药物治疗23个月，目前赛治单日服1片10mg，双日服半片5mg。 2-14日我院甲功复查结果见报告单TSH7.38，游离T3，游离T4均正常，促甲状腺受体抗体4.67(+)。肝功能未见明显异常，空腹血糖6.17mmol\/L，糖化血红蛋白5.1%。血常规白细胞9.68×10^9\/L，中性粒细胞6.57×10^9\/L。', '甲亢复诊： 根据您的病情及本次检验结果，建议您： 1.注意低碘饮食（正常进食加碘食盐，避免食用海带，紫菜等高碘食品和含碘高的海产品），保证营养，适当运动，避免劳累，保持情绪稳定。 2.建议赛治，每次服半片5mg，1日1次，早饭后服用。 3.服药期间每2-4周到就近医院复查血常规，如有发烧，咽痛等症状，随时复查血常规，白细胞保持在4.0×10^9\/L以上，可以继续服药，白细胞如果低于4.0×10^9\/L随时到内分泌门诊复诊。 服药期间如有恶心，厌食，便秘，皮肤黄染，怕冷，水肿，出汗少，皮肤瘙痒，皮疹，体重快速增加等不适，请您随时复诊。 4.服药3个月后，到医院内分泌科普通门诊复诊，检查甲功复查、肝功、血常规，TRAb，血糖。 结果出来后到内分泌专家门诊预约挂号就诊，或者把结果拍照上传在网上诊室进行图文问诊。'"}
{"question":"甲状腺疾病 您好 大夫 我没吃甲状腺的药 但是意外怀孕了 现在刚怀... 怎么喝甲状腺药？需要去当面会诊吗？已经怀孕才开始吃药会对孩子有影响吗？ - 图文问诊","answer":"'女，33岁，亚临床甲减，甲状腺结节复诊，现妊娠3周加4天。建议备孕期间服用优甲乐，未遵医嘱服药。 2月27日我院复查甲功结果见报告单TSH8.69偏高，余正常。', '亚临床甲减，妊娠期复诊： 根据您的孕周和甲功结果： 建议您优甲乐，每周一至周五服1片半75ug，每周六周日服1片50ug，1日1次，早饭前1小时服用，1个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"间断心慌心悸3周 患者2月初出现心前区不适，心悸心慌，晚睡更明显，症状明显时自... 指导治疗 - 电话问诊","answer":"'女，34岁，心悸、胸闷20余天，熬夜时明显，胸闷喜深呼吸。Holter总心搏10万8000次，室早偶发。UCG 主动脉瓣、二尖瓣、三尖瓣轻度返流，LVEF66%', '1）平静呼吸，避免“过度换气综合征”诱发胸闷、心律失常 2）增加饮食中富钾食物摄入'"}
{"question":"甲状腺疾病 任主任，您好，一直甲减，再您的治疗下服用的是甲减，因为疫情好... 是否需要去做其他检查？ - 图文问诊","answer":"'女，34岁，桥本病、甲减复诊。目前加衡，每周一至周五服1片50ug，每周六周日服1片半75ug，一日一次，早饭前1小时服用。 2-25日外院复查甲结果见报告单TSH 3.01正常，tpo-ab及tg-ab升高，余均正常。', '甲减复诊： 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您继续加衡，每周一至周五服1片50ug，每周六周日服1片半75ug，1日1次，早饭前1小时服用，3-6个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"甲状腺炎 甲状腺结节，甲减，今天复查，没约上你的号，所以网上找您了，下... 是否可以去门诊找你吗？ - 图文问诊","answer":"'女，34岁，桥本病亚临床甲减，垂体生长激素瘤、肢端肥大症，术后50天复诊。目前口服优甲乐每日1片50ug，强的松（醋酸泼尼松片）1片5mg，2\/日午晚服用。 2-28日我院复查甲功提示TSH18.20，T3 0.79，余正常。IGF-1 364.00ng\/ml偏高（术前542），IGFBP-3 7.81偏高。垂体功能GH2.96ng\/ml，ACTH4.01pg\/ml，泌乳素540mIU\/l，皮质醇0.64ug\/dl偏低。血糖5.79mmol\/l，血钠138.2mmol\/l，血氯107.9mmol\/l。甲状腺彩超提示甲状腺弥漫性改变，甲状腺双叶及峡部中强回声结节TI-RADS 2类。', '根据您的病情和目前检查结果，符合桥本病亚临床甲减，垂体生长激素瘤、肢端肥大症术后。 1、建议您终生坚持服药，定期复查，根据结果及时调整药物剂量。 2、强的松（醋酸泼尼松），早1片5mg，下午16点1片5mg，1日2次。 优甲乐每次1片半75mg，1日1次，早饭前1小时服用。 3、建议您1个月后到我院内分泌普通门诊复查，甲功复查，血糖，电解质，生长激素和生长代谢两项，泌乳素三项。 结果出来后上传网上诊室申请线上图文问诊，或者到内分泌专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"血糖高，血压高 主任，这几天感冒高烧，喝的感冒药和退烧药都是比较甜，最近血糖... 主任，我这正常血糖应该是多高 - 图文问诊","answer":"'女，35岁，目前第2胎孕11周+6天，妊娠合并糖尿病复诊。目前胰岛素:甘舒霖R 早12单位，午8单位，晚10单位，三餐前半小时皮下注射； 甘舒霖N 睡前15单位皮下注射。 2-28日监测血糖:7.4\/8.2 8.4\/9.1 7.7\/10.1 11.0，体重62.5kg，血压114\/80mmHg。近几天感冒，口服的感冒药和退烧药偏甜，血糖不稳定。', '根据您的孕周和7次血糖监测结果： 1、建议您注意饮食，充分保证营养前提下分餐进食，每日3次正餐，3次加餐，确保孕期安全的情况下，适当运动。 2、建议甘舒霖R 早12单位，午9单位，晚12单位，三餐前半小时皮下注射； 甘舒霖N 睡前17单位皮下注射。 3、1周后再次监测7次血糖，结果出来后上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌专家门诊预约挂号就诊。如有血糖低于3.3mmol\/L，请按低血糖进行处理，随后及时联系门诊调整剂量。 4、产科需要监测胎儿和孕期情况，请您定期按时去参加监测。'"}
{"question":"甲亢 甲亢第五次复查，心率 88次\/分 ，血压120\/80，自觉... 请问任主任，如何控制病情。 - 图文问诊","answer":"'女，42岁，甲亢，抗甲状腺药物治疗5个月，现赛治每次服1片半15mg，早餐后口服。 2-27日外院检查甲功结果见报告单TSH9.99，T4\/FT4偏低，肝功能，血常规未见明显异常。心率88次\/分，血压120\/80mmHg。', '甲亢复诊： 根据您的病情及本次检验结果： 1、注意低碘饮食（正常进食加碘食盐，避免食用海带，紫菜等高碘食品和含碘高的海产品），保证营养，适当运动，避免劳累，保持情绪稳定。 2、建议赛治，单日服1片10mg，双日服半片5mg，1日1次，早饭后服用（1日及31日按照单日服1片10mg）。 3、建议服药期间每2周到就近医院复查血常规，如有发烧，咽痛等症状，随时复查血常规，白细胞保持在4.0×10^9\/L以上，可以继续服药，白细胞如果低于4.0×10^9\/L随时到内分泌门诊复诊。 建议服药期间如有恶心，厌食，便秘，皮肤黄染，怕冷，水肿，出汗少，皮肤瘙痒，皮疹，体重快速增加等不适，请您随时复诊。 4、建议您服药1个月后，到医院内分泌科普通门诊复诊，检查甲功复查、肝功、血常规。 结果出来后到内分泌专家门诊预约挂号就诊，或者把结果拍照上传在网上诊室申请图文问诊。'"}
{"question":"颜面部水肿约3月 颜面部水肿约3月，超声提示:右侧甲状腺结节，TI-RADS3... 如何治疗，怎么吃药 吃什么药，怎么吃 医生说大概是甲减 - 电话问诊","answer":"'女，42岁，自诉面部肿胀感三月。无眼睑浮肿，无双下肢浮肿无腹胀。既往，面部玫瑰痤疮。甲功:tsh 9.6,ft3 ,4.29，ft4 正常。 诊断:亚临床甲减。', '1.针对甲功，暂时不用治疗一月复查tsh,ft3，ft4及甲状腺球蛋白抗体及甲状腺微粒体抗体。 2.面部肿胀与甲功没有直接关系 3.建议化验肝功肾功尿常规排出肝肾疾患所致浮肿。 避免使用刺激性化妆品，清水洗脸。祝你早日康复！'"}
{"question":"甲状腺疾病 女，43岁，甲亢赛治单日1.5片，双日1片，1号和31号按1... 下步如何调药？ - 图文问诊","answer":"'女，43岁，抗甲状腺药物治疗24个月复诊，目前赛治，单日服1片半15mg，双日服1片10mg，1日1次，早饭后口服。 2-28日外院甲功复查结果见报告单TSH 1.97正常，FT4 0.83偏低，余正常，TRAb（促甲状腺受体抗体）0.19正常。血常规提示血红蛋白稍低107g\/L，肝功能未见明显异常。', '甲亢复诊： 根据您的病情及本次检验结果： 1、注意低碘饮食（正常进食加碘食盐，避免食用海带，紫菜等高碘食品和含碘高的海产品），保证营养，适当运动，避免劳累，保持情绪稳定。 2、建议赛治，每次服1片10mg，1日1次，早饭后口服。 3、建议服药期间每2-4周到就近医院复查血常规，如有发烧，咽痛等症状，随时复查血常规，白细胞保持在4.0×10^9\/L以上，可以继续服药，白细胞如果低于4.0×10^9\/L随时到内分泌门诊复诊。 建议服药期间如有恶心，厌食，便秘，皮肤黄染，怕冷，水肿，出汗少，皮肤瘙痒，皮疹，体重快速增加等不适，请您随时复诊。 4、建议您服药3个月后，到医院内分泌科普通门诊复诊，检查甲功复查、肝功、血常规。 结果出来后到内分泌专家门诊预约挂号就诊，或者把结果拍照上传在网上诊室申请图文问诊。'"}
{"question":"甲亢 任大夫，您好，我最近十天感觉手臂肌肉轻度哆嗦，腿有些发软，今... 请医生诊断，谢谢！ - 图文问诊","answer":"'女，44岁，甲亢碘131治疗后甲减复诊。现优甲乐，每周一到周五服1片半75ug，每周六周日服1片50ug，均1日1次，早饭前1小时服用。 2-28日于外院查甲功TSH0.132偏低，游离T3及游离T4均正常（空腹抽血）。诉近10天手臂发抖，下肢乏力。', '甲亢碘131治疗后，甲减复诊 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您优甲乐，每周一至周五服1片50ug，每周六周日服1片半75ug，1日1次，早饭前1小时服用，2个月挂我院内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"甲减，近半个月怕冷、腹胀、体重增加。 甲亢，碘131治疗后甲减4年。近半个月怕冷、腹胀、体重增加。 咨询是否需要调整用药剂量？谢谢！ - 图文问诊","answer":"'女，44岁，甲亢碘131治疗后甲减复诊。目前加衡每周一至周六服1片半75ug，每周日服2片100ug，1日1次，早饭前1小时服用。无漏服药的情况。 2-27日外院查甲功提示TSH 4.49偏高，余均正常。', '甲亢碘131治疗后，甲减复诊 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您加衡，每周一至周五服1片半75ug，每周六周日服2片100ug，1日1次，早饭前1小时服用，3个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"甲状腺疾病 任医生您好，我最近感觉精神状态有好转，晚上休息比之前好很多，... 任医生您好，我最近感觉精神状态有好转，晚上休息比之前好很多，但是腿还是有浮肿的现象，本身有神经性头痛 - 图文问诊","answer":"'女，44岁，甲亢，抗甲状腺药物治疗2个月。现服赛治每次半片5mg，1日1次，早饭后服用。2月27日我院复查甲功 FT4 偏低，促甲状腺激素 TSH 6.39偏高，余正常。血常规，肝功能未见异常。', '甲亢复诊： 根据您的病情及本次检验结果： 1、注意低碘饮食（正常进食加碘食盐，避免食用海带，紫菜等高碘食品和含碘高的海产品），保证营养，适当运动，避免劳累，保持情绪稳定。 2、建议赛治，单日服半片5mg，双日服1\/4片2.5mg，1日1次，早饭后服用（每月1日和31日均按单日服半片5mg）。 3、建议服药期间每周到就近医院复查血常规，如有发烧，咽痛等症状，随时复查血常规，白细胞保持在4.0×10^9\/L以上，可以继续服药，白细胞如果低于4.0×10^9\/L随时到内分泌门诊复诊。 建议服药期间如有恶心，厌食，便秘，皮肤黄染，怕冷，水肿，出汗少，皮肤瘙痒，皮疹，体重快速增加等不适，请您随时复诊。 4、建议您服药1个月，到医院内分泌科普通门诊复诊，检查甲功复查、肝功、血常规。 结果出来后到内分泌专家门诊预约挂号就诊，或者把结果拍照上传在网上诊室申请图文问诊。'"}
{"question":"甲亢 主任您好，我现在精神状况挺好，不过这几天我感冒了，吃的感冒药... 我需要主任给我治疗方案 - 图文问诊","answer":"'女，47岁，抗甲状腺药物治疗24个月。现服赛治，每次1\/4片2.5mg，1日1次，早饭后服用。加衡，每次1\/4片12.5ug，1日1次，早饭前半小时-1小时空腹服用。 2-27日，我院查甲功TSH0.49正常，TRAb2.2升高。肝功能，血常规未见明显异常。', '甲亢复诊： 根据您的病情及本次检验结果： 1、注意低碘饮食（正常进食加碘食盐，避免食用海带，紫菜等高碘食品和含碘高的海产品），保证营养，适当运动，避免劳累，保持情绪稳定。 2、建议继续赛治，每次服1\/4片2.5mg，1日1次，早饭后服用。 加衡，每次1\/4片12.5ug，1日1次，早饭前1小时空腹服用，与牛奶、豆制品、钙片隔开4小时。 3、建议服药期间每2-4周到就近医院复查血常规，如有发烧，咽痛等症状，随时复查血常规，白细胞保持在4.0×10^9\/L以上，可以继续服药，白细胞如果低于4.0×10^9\/L随时到内分泌门诊复诊。 建议服药期间如有恶心，厌食，便秘，皮肤黄染，怕冷，水肿，出汗少，皮肤瘙痒，皮疹，体重快速增加等不适，请您随时复诊。 4、建议您服药3个月后，到医院内分泌科普通门诊复诊，检查甲功复查、肝功、血常规，促甲状腺素受体抗体（TRAb）。 结果出来后到内分泌专家门诊预约挂号就诊，或者把结果拍照上传在网上诊室申请图文问诊。'"}
{"question":"甲亢碘131 甲减 最近两天有点儿嘴干，体重上升4斤，不吃饭也不觉得饿 网上问诊 - 图文问诊","answer":"'女，48岁，甲亢碘131治疗后甲减，目前优甲乐，每周一至周五服1片半75ug，每周六周日服1片50ug，1日1次，早饭前1小时服用。 2-28日外院查甲功提示TSH3.22，均正常。诉体重增加2kg，有口干症状。', '甲亢碘131治疗后，甲减复诊： 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您继续优甲乐，每周一至周五服1片半75ug，每周六周日服1片50ug，1日1次，早饭前1小时服用，3个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"甲减 主任好 碘131后 甲减 服加衡 间隔两月后复查 碘131后己两年 服用加衡 定期复查 现周一至周五服一片半 周六周日服一片 间隔两月 今复查 - 图文问诊","answer":"'女，49岁，甲亢碘131治疗后甲减复诊。现加衡每周一至周五服1片半75ug，每周六周日服1片50ug，1日1次，早饭前1小时服用。 2月28日外院查甲功TSH0.017偏低，游离T4略偏高，余正常。', '甲亢碘131治疗后，甲减复诊： 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您优甲乐，每周一至周五服1片50ug，每周六周日服1片半75ug，1日1次，早饭前1小时服用，3个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"甲减 复查，看是否需要调药，以及其他注意事项或要求。 看是否需要调药，以及其他注意事项或要求。 - 图文问诊","answer":"'女，49岁，甲减复诊。目前优甲乐每周一至周五服1片50ug，每周六周日服1片半75ug，1日1次。2-18日我院复查甲功结果见报告单TSH1.81。', '根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您继续优甲乐，每周一至周五服1片50ug，每周六周日服1片半75ug，1日1次，早饭前1小时服用，3个月后挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"碘131治疗后甲减 您好，碘131后甲减，服用优甲乐复查甲功，单日服一片，双日服... 请医生查看一下，并指导！ - 图文问诊","answer":"'女，52岁，甲亢碘131治疗后甲减21个月复诊，现优甲乐单日服1片50ug，双日服1片半75ug，1日1次。 2月21日我院甲功复查结果见报告单TSH2.29，余均正常。', '甲亢碘131治疗后，甲减复诊： 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您继续优甲乐，单日服1片50ug，双日服1片半75ug，1日1次，早饭前1小时服用，3-6个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科专家门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"甲减 甲减，化验结果已上传，服用左甲状腺素钠片一片半 以前就是胡大夫给看的，这是刚刚做的检查，胡大夫看看，在药量上用不用调整 - 图文问诊","answer":"'女，55岁，桥本氏病，甲减复诊。现服加衡每次1片半75ug，1日1次，早饭前1小时服用。 2-27日外院复查甲功结果见化验单TSH1.55正常，游离T3、游离T4均正常。', '桥本氏病甲减复诊： 根据您的病情和甲功结果： 建议终生服药，定期复查。 建议您加衡每次1片半75ug，一日一次，早饭前1小时服用，3-6个月挂内分泌普通门诊复诊，检查甲功复查。 期间如果有怕冷，水肿，出汗少，体重迅速增加，腹胀，便秘等不适；或者怕热，多汗，腹泻，体重迅速下降，心慌，手抖等不适，请随时到内分泌普通门诊复查甲功。 结果出来后拍照上传网上诊室进行图文问诊，或者到内分泌科门诊预约挂号就诊。'"}
{"question":"高血压 晚上做梦血压升高，睡觉时血压高，食欲正常，血糖高，但一直没吃... 想控制血压，血压家里有药，我一直吃的是雅思达。但是雅思达最近控制的不好，想换苯磺酸氨氯地平片或者硝苯... - 一问一答","answer":"'女，61岁，血压高服用雅施达效果不明显。要求换药。血糖高，未用药。空腹血糖9.6餐后18。bmi 26.78。 诊断:高血压病，糖尿病。', '1.降压:改用硝苯地平缓释片3毫克日一次口服，一周后如果血压任何高，加用替米沙坦80毫克日一次口服，监测血压，血压控制在140\/90以下为宜。 2.降糖:如果尿常规肾功正常，可以服用二甲双胍0.5日二次口服，卡格列净100毫克早口服口服。多喝水多排尿，促进尿糖排出。降糖同时降压。血糖控制目标:空腹6左右，餐后8左右为宜。'"}
{"question":"舌头外伤后多肉 孩子下床摔了 大概3、4天前 把舌头咬破了 也没注意 今天发... 怎么能把这块肉去掉 是否影响舌头功能 - 图文问诊","answer":"'如上', '一般可观察1周左右，若无消退迹象，可就诊儿童口腔科进行麻醉下切除。'"}
{"question":"发热流鼻涕 嗓子咳嗽 前天昨天低热 今日发热 身上没劲 流鼻涕，请大夫诊 - 极速电话","answer":"'如果出现一些不适的症状，比如，畏寒，发热，咽痛，干咳，胸闷，胸痛，心慌，全身乏力等，应当引起重视。', '建议你，尽早到当地三级甲等综合医院，或者当地医院的急诊医学科，或者发热门诊就诊，并根据你的具体情况，做进一步的检查和治疗。 另，要注意劳逸结合，多饮温开水，保持充足的睡眠。'"}
{"question":"左侧节段白癜风 你好王医生我上午去找您后我想了想还是想选择做表皮移植手术，如... 如果等待手术还可以吃今天来的内服药吗？ - 图文问诊","answer":"'如果打算手术，外用药暂停使用，照光暂停，皮肤光溜溜才可以。', '看看手术注意事项。'"}
{"question":"发热流鼻涕 嗓子咳嗽 病毒感冒需要吃什么药呢 抗生素需要用吗大夫 如何用药 - 电话问诊","answer":"'如果，仍反复出现一些不适的症状，比如，畏寒，发热，咽痛，干咳，胸闷，胸痛，心慌，全身乏力等，应当引起重视。', '如果，不适症状缓解不明显，或者有进行加重的趋势，应及时到当地三级甲等综合医院，或者当地医院的急诊医学科复诊，并根据你的具体情况，调整相应的检查和治疗方案。 另，近一段时间，要尽量避免劳累，剧烈运动等，注意营养均衡。'"}
{"question":"小儿先心病 娃儿去年在十一月重庆做的开胸手术，现在胸骨内凹较严重，我想咨... 想咨询下医生这种胸骨内凹该怎么处理 - 图文问诊","answer":"'如果，凹陷胸骨后粘连不严重，是可以考虑行胸骨矫形手术，但是时间太短了，至少等胸骨长好后，再手术矫正为妥。', '建议：可以给娃娃做一个薄层胸部CT。便于重建胸骨，了解凹陷程度，胸骨愈合情况。'"}
{"question":"宫颈管 未怀孕的宫颈检查这个是正常的吗 如何控制 - 极速问诊","answer":"'妇科B超', '做阴道B超就行，不能憋尿 宫颈大于25就可以'"}
{"question":"11岁，最近半年月经频繁，一月2次，量多 女孩11岁，最近半年月经频发，一 是否正常，需要药物干预，治疗不？ - 极速问诊","answer":"'妇科内分泌咨询', '可以吃优思明止血调经，或者达英35，月经第一天开始口服，连续服用21天，停7天，第八天开始口服下一个周期。'"}
{"question":"妇科炎症 妇科检查有阳性显示，具体请看报告书，谢谢您 请帮我看下报告的数值是否很严重 - 普通电话问诊","answer":"'妇科检查有阳性显示，具体请看报告书，谢谢您', '建议TCT检查，支原体感染可以使用阿奇霉素'"}
{"question":"小阴唇内假性湿疣？阴道炎？ 从未有过妇科问题。 此次大姨妈干 炎症？真假尖疣？ - 极速问诊","answer":"'妇科相关问题咨询。', '从传来图片上分析，可考虑是假性湿疣，与熬夜，久坐，不透气，阴道炎等原因相关。 建议可就医检查再确认。'"}
{"question":"妇科 这个阳性严重吗，可以治疗好吗……………… - 极速电话","answer":"'妇科相关问题咨询。', '从传来报告单结果分析，提示支原体感染。请选择敏感药物口服用药治疗再复查即可。平时适宜锻炼，提高免疫力对尽快清除有帮助。'"}
{"question":"HpV Hpv感染后5年，检查TCT结果没事，但是阴道镜检 - 极速电话","answer":"'妇科问题咨询。', '1、建议近期做宫颈筛查，如依然是同一亚型HPV感染，无论TCT结果有无异常，均建议阴道镜复查。 2、如阴道镜检查没有转归正常，建议可考虑物理治疗等治疗，然后阴道用药治疗促进HPV尽快清除掉。 3、如复查均无异常情况，即可放心，定期体检即可。'"}
{"question":"一吃零食，甜的辣的或者是凉，小肚子就疼 一吃凉的就肚子疼，小肚子痛，还有些发热的感觉 想让医生帮忙判断是什么原因，需要怎么处理 - 电话问诊","answer":"'妇科问题咨询。', '建议暂禁寒凉生冷，辛辣刺激性食物，请热敷，艾灸；偶有瘙痒建议涂抹止痒乳膏；平时注意保持清洁干燥透气，适宜运动，提高免疫力对预防妇科这些相关问题都有帮助。'"}
{"question":"甲功五项 妈妈是甲减，怀她的时候一直服用的优甲乐，现在宝宝三个月，给宝... 现在怎么办？ - 普通电话问诊","answer":"'妈妈是甲减，怀她的时候一直服用的优甲乐，现在宝宝三个月，给宝宝查了一下甲功五项（下图一），想问一下医生正常不？需要做进一步的检查吗？', '建议复查甲功，完善甲状腺彩超检查。'"}
{"question":"怀孕出血了。昨天刚做了NT 出血，昨天刚做了NT，今天出血了，黑色的，怎么办 是否马上去医院，您能接诊吗 - 电话问诊","answer":"'妊娠中期阴道出血', '黄体酮胶囊150mg口服，一天两次'"}
{"question":"今年3月初有过一次胚胎停育史。 怀孕16周，昨天查胎盘低置状态 孕19周，胎儿左侧脉络从囊肿 现在孕33周，但从怀孕到现在一直中度贫 从孕中期20周到现在33周一直都有中度贫血，口服多糖铁复合物... 当地医生开的补铁方案是否合理？ 每天口服一粒叶酸片是否会影响口服补铁的吸收？ 中度贫血会影响宝宝智么 - 电话问诊","answer":"'妊娠合并中度缺铁性贫血用药咨询', '缺铁性贫血口服补铁效果不满意时可以采用针剂注射补铁，注射期间可暂停口服补铁，一周后复查好转后，可继续口服补铁。口服大剂量叶酸可以影响微量元素锌的吸收。正常服叶酸不影响铁吸收。'"}
{"question":"截止今天孕37周 就是想问下医生，我这种贫血情况，需要吃这么大量的补血的药吗？... 我目前吃的补血的药，会不会量有点儿多。我从大改24周左右，吃补铁的，没断过 - 图文问诊","answer":"'妊娠合并贫血', '你好，看了一下你的报告，铁蛋白孕期是要大于30，你这个有缺铁，血红蛋白应该是大于110，你这个有中度贫血，可以补充铁剂，如果是你吃以上这些一段时间效果不好的话，可以改用其他铁剂看看'"}
{"question":"孕期甲功不正常 孕期甲功不正常，两周前检查医生 是否需要调整用药量 - 极速问诊","answer":"'妊娠期 促甲状腺素稍高 甲状腺过氧化物酶高于正常。', '1）复查甲功提示促甲状腺素低于2.5以下，可继续口服左甲状腺素片早1\/4片 一天一次，4周后复查甲功三项就可以。'"}
{"question":"孕中期，发热37.4度，头晕，怎么用药。 怀疑是近期甲流，被感染。目前头晕，体温一直在上升，但身体发冷... 孕中期怎么用药，体温超过多少要去医院 - 普通电话问诊","answer":"'妊娠期发热咨询', '目前考虑上呼吸道感染，流感不能除外，建议物理降温为主，如果体温超过38.5度，可以服用对乙酰氨基酚缓释片（泰诺林），多饮水多休息，一般发热不超过5天，若全身症状明显不适，可完善流感病毒抗体或咽拭子检测，若阳性，可服用奥司他韦。'"}
{"question":"怀孕17周，甲功异常3天 怀孕17周，甲功异常，3天前 检查才发现的 是否需要用药 - 图文问诊","answer":"'妊娠期甲减', '【处方】 左甲状腺素钠片（优甲乐） 50μg*100片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"妊娠期糖尿病 大夫，这是调完胰岛素，停了三天检测的血糖结果，您给看下 大夫，我这控糖控的行不行，是不是还有点偏高。 - 图文问诊","answer":"'妊娠期血性糖尿病。怀孕12周时查静脉空腹血糖7.8，OGTT两小时血糖13.31，糖化血红蛋白6.5%，给予胰岛素降糖治疗。目前治疗方案为 锐舒霖早 19单位 午 19单位 晚 19单位，餐前皮下注射，甘舒霖N 26单位 睡前皮下注射', '糖尿病合理分餐，嘱其遵医嘱定期复诊及检测血糖，根据目前血糖调整胰岛素剂量为锐舒霖早 20单位 午 21单位 晚 20单位，餐前皮下注射，甘舒霖N 28单位 睡前皮下注射，继续监测7次血糖，必要时再调整治疗方案，注意有无低血糖发生'"}
{"question":"妊娠糖尿病 妊娠期糖尿病，主要是空腹血糖高 目前32周+5，需要用地特胰岛素么？因为我咨询了当地两... - 极速问诊","answer":"'妊娠期血糖高', '目前血糖控制基本达标，建议继续生活方式干预，晚餐不宜吃的过多、过晚、过油腻。'"}
{"question":"早孕 医生好，我末次月经1月14号，昨天自测怀孕，去医院抽血和b超... 根据现在的情况，怀孕是否能要 - 图文问诊","answer":"'妊娠状态 咨询', '2月13号前任何药物、放射性影响都是全或无的，胎儿存活就没有影响'"}
{"question":"29周左肾18??9mm.右肾20?10 孕29周，左肾18??9mm，右肾20??10mm，肾皮髓质... 想问一下孩子留下了会不会健康 - 电话问诊","answer":"'妊娠状态 胎儿肾发育异常？', '可做羊水穿刺，做染色体微缺失为重复检查，看看是否存在染色体异常 如果不做羊穿，就只能继续观察胎儿肾脏发育情况，肾功能正常，羊水量就会正常。羊水量继续减少，表明肾功能可能存在异常。'"}
{"question":"孕酮值 您好，我末次月经12.22日，2月27日抽血测量孕酮指数如下... 想请问这个值数算低吗，需要如何改善呢 - 普通电话问诊","answer":"'妊娠状态', '建议患者上传血HCG以及P报告 早孕期注意饮食以及叶酸的补充'"}
{"question":"早早孕测试阳性推测已怀孕十七天，药流 咨询怀孕十七天能否药流 人工流产等注意事项 没看见孕囊药流的危险 最早什么时候能药流 无痛人流的过程 - 普通电话问诊","answer":"'妊娠状态', '建议线下B超检查明确是否宫内妊娠 已同患者详细解释相关情况'"}
{"question":"检查结果咨询 现在孕5周3天，宫内有卵黄囊，hcg23号是4748，今天2... 医生，可以咨询下嘛？现在孕5周3天，宫内有卵黄囊，hcg23号是4748，今天26号是6956，孕酮... - 电话问诊","answer":"'妊娠状态', '目前翻倍不佳，有不良孕产史，再次发生胎停风险较高： 检查建议：重庆金域查免疫凝血相关指标：K1（易栓组合）+K9+K10+TBNK+凝血六项+血栓前四项+血栓弹力图+补体免疫球蛋白（明确有无免疫凝血相关问题） 用药建议：用药方案1.肝素（贝米3500单位或者抒立通）每天一支+强的松每天两片+吉赛欣每天一支+多力姆早晚两片， 28号同一家医院复查孕三项 mfx2040建议整理所有资料'"}
{"question":"胎停后试管移植 主任您好，我现在孕20周+4。复查的结果麻烦您帮我看一下，往... 主任您好，我现在孕20周+4。复查的结果麻烦您帮我看一下，往后用药需要调整吗？ - 图文问诊","answer":"'妊娠用药咨询', 'AT3偏低，继续肝素用药，大排畸注意观察脐动脉血流'"}
{"question":"姐姐甲流，老二流鼻涕，低烧37.3 姐姐甲流还没好，老二今天流鼻涕，低烧37.3 - 极速电话","answer":"'姐姐甲流，老二流鼻涕，低烧37.3 如何吃药，能不能直接吃奥司他韦', '可以给孩子直接吃上奥司他韦的，一次一包一天两次，吃五天。'"}
{"question":"婴儿先天性巨细胞病毒感染 突然听力下降 听力突然下降，准备植入耳蜗，术前检查情况是否有问题？ 核磁和验血结果异常，如何处理？ - 电话问诊","answer":"'婴儿先天巨细胞病毒感染，听力障碍，近期听力下降，咨询化验检查结果', '已回答家长的问题'"}
{"question":"小儿面部皮肤红疹不消退 睡觉起来激动时候会更红一点 红点 这是什么原因造成的 怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'婴儿湿疹', '医学护肤品大量保湿，短期外用丁酸氢化可的松或地奈德'"}
{"question":"锁骨，后脑勺脖子后背成片红疙瘩 月子里就容易起湿疹，最近开始添辅食，5个月20天添高铁米粉就... 这到底什么情况，该怎么处理。如何添加辅食呢 - 普通电话问诊","answer":"'婴儿湿疹。', '母乳妈妈及婴儿避免进食大量动物蛋白，尤其鱼虾蟹等。婴儿可适当延后辅食添加待胃肠道屏障功能发育完善。每日温水洗浴十分钟，后全身外涂保湿乳。皮疹处可局部外涂地奈德软膏至皮疹消退。必要时皮疹广泛时可口服氯雷他定或西替利嗪糖浆。'"}
{"question":"患湿疹半年，经您查看后恢复许多，现复诊 经一周药物治疗后，手背部皮损局部糜烂已好转，但手背部还存在色... 1当前已好转的湿疹是否还需继续用药2后续再出现湿疹怎么处理3因湿疹原因长期未打疫苗，好转后是否能打 - 电话问诊","answer":"'婴儿湿疹是过敏引起，过敏的原因很多，可以是食物，花粉，粉尘，螨等等，婴儿湿疹会反复发作，随着孩子年龄的增长会慢慢减轻，平常护理最重要是涂护肤品，不要让皮肤干燥。护肤品一年四季都需要使用，只是夏天涂没那么油腻的露或乳，冬天就涂油腻一些的软膏。', '治疗后建议定期复诊。急性期每周复诊一次，缓解期一个月复诊一次。也就是说不要看见皮疹消退就停药，因为很快停药很快复发，复诊的目的是医生会按照孩子的情况决定下一步的治疗用药。'"}
{"question":"头皮有白色鳞状皮屑 1、孩子出生后一个月清理头垢，头 如何用药可治疗好？ - 极速问诊","answer":"'婴儿脂溢性皮炎，鲜红斑痣', '这是婴儿头皮脂溢性皮炎，多是婴儿皮肤屏障为完全发育，对外界刺激敏感以及油腻有关系。可以用婴儿面霜或润肤乳，用四五天看看效果，假如效果不好，保湿后外用地奈德乳膏，一天三次。那个是鲜红斑痣，脑后得都会自行消退，不用处理。'"}
{"question":"腹泻一周 腹泻一周左右，大便稀，去医院检查了大便，有少量白细胞，连着查... 怎么改善腹泻，益生菌常乐康已经吃的是第四天，还要继续吃吗，还有别的治疗方案吗，平时该怎么护理， - 电话问诊","answer":"'婴儿腹泻', '母亲饮食严格规避，添加乳糖酶，口服益生菌对症，监测大便变化，如有加重门急诊就诊，消化科随诊。'"}
{"question":"黄疸，湿疹 黄疸一周前8.5反复至10.6，身上起鸡皮样疙瘩 如何将黄疸，疙瘩如何处理 - 普通电话问诊","answer":"'婴儿黄疸', '1.口服妈咪爱益生菌，每日半包 2.必要时加佣茵枝黄。 3. 每日中午裸露皮肤接触阳光。 另外 母亲饮食清淡，鱼虾暂时回避，减少对皮疹的影响'"}
{"question":"每次喂奶都要喂一个小时 去医院抽血医生说是牛奶蛋白过敏导致的拒绝喝奶，我是 - 极速电话","answer":"'婴幼儿厌奶咨询', '你孩子可能是进入厌奶期了。等过了婴幼儿厌奶期，孩子慢慢会恢复吃奶的。现在只能顺其自然，不要强迫孩子吃奶，否则孩子更不愿意吃奶了。如果孩子醒着的时候哭闹不吃奶，可以等孩子睡着后再喂奶。孩子天生可以睡着了吃奶的，把奶嘴或者奶头放进孩子口里，孩子睡着了也会吸允奶的。这是每个孩子天生的本能。'"}
{"question":"怀疑乳头混淆 不怎么吃奶 只吃迷糊奶 宝宝前三个月是纯母乳喂养 宝宝目前整四个月 在宝宝整三个月时... 乳头混淆 厌奶期这种情况 想要亲喂怎么处理 宝妈一直躺着喂 想要坐着喂养 如何纠正 - 电话问诊","answer":"'婴幼儿厌奶，喂养咨询', '已经和家长沟通完毕，根据家长描述情况来看，考虑孩子厌奶主要是跟喂养习惯不好有关，建议先在家纠正喂养习惯，先坚持按顿喂养，每顿喂奶时间不能太长。母乳或配方奶都可以，喂奶姿势也没问题，注意不要强迫进食和灌迷糊奶就行。如果自己纠正仍有困难，建议带孩子到医院面诊体检。'"}
{"question":"感觉有鼻塞 喷嚏多 下午开始喷嚏多 这会儿有点闹腾睡不踏实 鼻子也有鼻 - 极速电话","answer":"'婴幼儿轻微感冒', '你孩子出现鼻塞和打喷嚏，是属于轻微感冒了。目前没有发烧和咳嗽，说明感冒不严重的。轻微感冒过三五天可以自愈的，不需要用药治疗。如果鼻塞严重，可以用婴幼儿吸鼻器吸出鼻涕，减轻鼻塞。继续观察，如果出现发烧，或者咳嗽日益增多，再去医院就诊。'"}
{"question":"子宫肌瘤 1. 去年年末 自觉白带有时有鱼腥味 于是 今年1月30日前... 1. 是否必须宫腔镜手术？2. 如果不手术 会有什么影响？3. 若必须手术 是否必须要打针？谢谢。 - 电话问诊","answer":"'子宫2型粘膜下16mm', '建议直接宫腔镜一步处理肌瘤，联系我drgongxm4'"}
{"question":"子宫内膜癌 出血淋漓不尽半年，宫腔镜查出来非典型增生。后切除全子宫及附件... 是否需要后续放化疗 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜不典型增生癌变，无高危因素', '腹水不典型细胞未能确定为癌，无高危因素加化疗是否获益未有定论，故现在可以化疗也可以不化疗，密切观察随访。'"}
{"question":"子宫内膜癌 林教授您好，我是患者的家属。患者54岁，于2022.12.1... 后续方案还望请权威专家指导，是否要进行补充治疗 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜去分化癌', '这个病恶性度很高，建议在阴道后装放疗的基础上加上静脉化疗，可以用TC方案加可瑞达（MSI-H），六疗程化疗结束后，继续用可瑞达两年。也可以用国产PD-1代替进口的可瑞达。'"}
{"question":"检查发现子宫内膜回声不均匀2年余 13岁月经初潮，6天干净，量正常，有痛经，末次月经:2月20... 不知道需不需要做宫腔镜手术。宫腔镜手术后是不是要坐小月子。 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜回声不均匀', '在来月经第五天复查超声看看内膜，单纯子宫内膜回声不均匀不需要复查超声'"}
{"question":"子宫内膜异位症DIE型 多卵巢囊肿 经阴道超声2023.02.20 *子宫肌壁 如何控制病情，是否一定需要手术？可否保守治疗，感谢... - 极速问诊","answer":"'子宫内膜异位症', '你这个比较严重 你这个可以手术治疗，也可以打亮丙瑞林半年后口服地诺孕素保守治疗 囊肿应该是子宫内膜异位囊肿 这个囊肿的特点就是黏连'"}
{"question":"子宫内膜异位症 诺雷得醋酸戈舍瑞林已打三针：第一针2022-11-08；第二... 请问医生是否需要停药，让来月经 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜异位症', '继续服用地诺孕素 密切随访子宫内膜情况 必要时可进行内膜活检排除子宫内膜病变可能'"}
{"question":"巧囊手术后盆腔粘连方面的咨询 主任您好 巧囊破后手术了，详细资料发图片了，请您细看下。情... 请您细看下小结里整个盆腔的状态，怀孕的概率? - 图文问诊","answer":"'子宫内膜异位症手术后咨询。', '建议GNRHa治疗序贯孕激素治疗预防复发，如有生育计划，建议GNRHa治疗后积极备孕。'"}
{"question":"子宫内膜异位囊肿 史医生您好，我是21年6月体检检查出巧囊。 21年7月-22... 前面已经写到啦！ - 电话问诊","answer":"'子宫内膜异位症，服口服避孕药中', '有效，但体重增加。 建议间断服药，控制饮食，加强运动。'"}
{"question":"子宫内膜息肉 医生您好。我在2022年12月13日那次的生理期遇上了新冠 ... 提供资料建议 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜息肉', '建议达芙通月经第15天开始服用 每天两次 每次一粒 连续服用10天后 等月经来潮 月经第五天开始服用有思明 连续服用21天后 等下一次月经来潮 再次服用第二盒优思明 两盒优思明服用完成后 月经第五天复查B超'"}
{"question":"咨询做门诊宫腔镜手术 患者述：目前涉及到本院 不支持小三阳做门诊宫腔镜手术，张主任... 您好，我之前挂的主任您的号，目前涉及到本院 不支持小三阳做门诊宫腔镜手术，请问一下主任您，是不是需要... - 电话问诊","answer":"'子宫内膜息肉，乙肝小三阳', '建议宫腔镜子宫内膜息肉切除术'"}
{"question":"子宫内膜癌术后13年，间断阴道流血1年 患者因子宫内膜癌于13年前手术治疗，术后放疗8次，近1年出现... 膀胱后面长了瘤子，建议到北京治疗 - 图文问诊","answer":"'子宫内膜癌', '建议petct评估全身其他部位是否有转移'"}
{"question":"子宫内膜癌术后复发，多发肺部及脑部转移 子宫内膜癌术后5年复发，多发肺部及脑部转移瘤 如何控制病情 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜癌肺脑转移', '建议二线化疗或“可乐”疗法，可考虑参加临床试验'"}
{"question":"子宫内膜癌术后2年3个月 2020年8月份因持续性针扎腹疼，CT显示大量腹水于青医附院... 用药建议 - 电话问诊","answer":"'子宫内膜透明细胞癌复发转移', '1.参加临床试验 2.白紫加开坦尼 3.尝试ADC药物，T-DXd，优赫得'"}
{"question":"子宫内膜间质瘤术后复发并转移肺和肝部。 子宫内膜间质瘤复发转移双肺，最大5㎝左右 现在复发的腹部巨瘤和远端转移的肝肿瘤已切除，目前身体健康壮况... 1：为控制间质性肺炎，吃醋酸拔尼松片会影响身体怎么办。2双肺多发肿瘤今后有什么最佳治疗方案含姑息治疗 - 图文问诊","answer":"'子宫内膜间质瘤术后复发，再次手术后，任然有残留', '建议你还是要接受化疗免疫靶向治疗'"}
{"question":"2014年子宫平滑肌肉瘤 现在复发多转 2022.11.18 增强CT 与2023.2.21 增强C... 想知道现在算不算安罗耐药了 后续还有什么治疗方案 - 电话问诊","answer":"'子宫平滑肌肉瘤术后，多发转移', '目前安罗替尼已明确耐药，建议停药，1-2月后复查。如果肿瘤有增大，可以尝试AD（多柔比星\/脂质体+达卡巴嗪）方案化疗。'"}
{"question":"子宫平滑肌肉瘤 发现肺部有转移瘤半年 基因检测结果是否需要加免疫，肺部是否需要放疗 - 电话问诊","answer":"'子宫平滑肌肉瘤，多发转移', '因为基因检测的免疫组化显示PD-L1(+)，可以考虑联合pd1单抗免疫治疗。但是建议做完2个周期AD方案化疗评估完疗效之后再做决定。'"}
{"question":"子宫肌瘤 附件囊肿,坐着站着躺着的时候好像偶尔会漏尿 我今年52岁，2016年发现子宫多发 可以观察不手术吗？如果手术可以保子宫吗 - 极速问诊","answer":"'子宫肌瘤', '你这个子宫比以前大了很多，最大的肌瘤不是唯一的标准，子宫太大压迫膀胱容易漏尿，建议你这个还是做了 这个岁数都是整个子宫切除 你肌瘤太多了，一般不保留子宫，保留也切不干净 子宫主要作用是生孩子和来月经，这些对你影响不大'"}
{"question":"子宫内膜回声不均匀 体检发现子宫内膜回声不均匀，多发子宫肌瘤 子宫肌瘤要不要手术治疗？ - 图文问诊","answer":"'子宫肌瘤', '如果没有明显临床症状，子宫肌瘤可以不用手术治疗。卵巢异常回声可以在月经规律的前提下，过两个月，在来月经第五天复查超声看看有没有卵巢囊肿'"}
{"question":"子宫肌瘤 2020年6月8日，在深圳美中宜和面诊龚晓明医生，诊断如附后... 已在上一页写了具体要咨询的问题。主要是咨询手术方案和手术时间。 - 电话问诊","answer":"'子宫肌瘤', '建议开腹肌瘤剔除，如果没有生育要求建议切除子宫保留卵巢。您自己决定。和我助理联系，'"}
{"question":"发现卵巢包块2年，宫颈高回声6月 为什么ca724肿瘤标志物会一直高， 子宫高回声是啥？如果是子宫肌瘤怎么会是高回声？不该... - 极速问诊","answer":"'子宫肌瘤，卵巢囊肿', '这个高回声如果B超提示是子宫肌瘤，那每年复查就可以，高回声考虑肌瘤可能有钙化 ca724一般和胃肠道有关系，升高不多没有特异性 宫腔镜只能看子宫腔内的情况，不能看肌瘤的'"}
{"question":"痛经8+年，发现卵巢巧囊及子宫腺肌症6+年，要求治疗。 患者平时月经规律，8年前无明显诱因出现痛经进行性加重，6年前... 没有生育要求，最近又开始有疼痛，不用吃药，但是还是很难受，难受了一两天左右，而且我现在还在打针，接下... - 图文问诊","answer":"'子宫肌腺症合并卵巢巧囊六年，保守治疗无效', '如无生育要求，可行子宫切除，患侧卵巢切除及双侧输卵管切除术'"}
{"question":"继发性痛经五年，进行性加重2年 患者近五年来月经规则8\/28-30，量多，每次约6包卫生巾，... 月经肚疼，想咨询海扶刀手术 - 电话问诊","answer":"'子宫腺肌病，继发痛经和贫血', '做宫腔镜除外子宫内膜问题后再考虑海扶刀'"}
{"question":"步行上楼梯，小腿酸胀痛，膝盖有轻微痛感觉 血常规数值超标，腺肌症，月经量大，有血块 上楼梯，气色不好，月经量大，有血块，有腺肌症。 想问医生，这种症状，是什么疾病，有用什么药治疗，饮食，吃什么较好。 - 电话问诊","answer":"'子宫腺肌症病史，月经量多，痛经轻。月经过后查Hb 75g\/l。', '建议做妇科超声，看子宫大小，根据病灶大小可以有三种选择1.如果子宫增大在一定范围，可以放置曼月乐环（排除禁忌）2.现在已经51岁，也可以考虑GnRh治疗，促进绝经;3.若病灶很大，或CA125很高，或其他异常回声，可以考虑手术治疗。'"}
{"question":"四针达菲林，戴环一年半，今天突然有个血块 2021年6～9月，每个月打一针达菲林，一共四针，（子宫太大... 今天情绪跟以往一样，好烦躁啊，控制不住，突然有了个血块，伴随一点鲜血。是危险信号吗？您帮我看看检查单 - 电话问诊","answer":"'子宫腺肌症，曼月乐治疗中', '解释生育潜力，根据需要采用下步治疗方法'"}
{"question":"子宫平滑肌肉瘤3C，已全切，现使用GD。 子宫平滑肌肉瘤3C，已全切子宫及附件，现使用GD化疗一次，寻... 子宫平滑肌肉瘤3C，已全切，现使用GD。寻求治疗方案。 - 电话问诊","answer":"'子宫软组织肉瘤术后', '建议待病理切片到上级医院或者肿瘤专科医院会诊，排除子宫内膜间质肉瘤（因为免疫组化ER、PR均阳性）。如果病理确定是平滑肌肉瘤，建议继续GD方案化疗，共4-6个周期之后停药观察。目前骨髓抑制比较明显，下次需要降低化疗剂量，同时使用长效升白药物。所有化疗结束后可以尝试来曲唑内分泌维持治疗。'"}
{"question":"乳腺钙化灶手术后 去年因为乳腺钼靶有钙化做了手术，病理是不典型增生。4个月复查... 这个锁骨下淋巴结是良性的还是恶性的？ - 图文问诊","answer":"'孔医生您有见过我这种锁骨下淋巴结淋巴门消失但是是良性的吗？实在太害怕是不好的[大哭]麻烦您有空了解答我的疑惑，谢谢您了！', '谢谢孔医生这么晚了还在回复我的问题。我现在心里压力大在心里就这样想，会不会去年手术后的病理不够准确，会不会去年就是乳腺癌但是病理写轻了后续我没继续规范治疗导致一年后锁骨淋巴结转移了，有这个可能吗医生？我不知道这样想有没有错？'"}
{"question":"孕14周心率快胸闷喘不上气心率120 孕14周 心率加快 ，孕前静息心率60+，近一周静息心率10... 这种情况在孕期是否对胎儿有影响，该如何改善？ - 电话问诊","answer":"'孕14周，心悸待查', '目前客观的检查结果来看不太支持心脏病，可以先休息一周观察看看，不追求剧烈运动，先观察看看，可以间断吸吸氧，每天两次每次15分钟，低流量吸氧。如果情况有进一步加重，需要在心内科和呼吸科再看看。目前的情况不至于影响胎儿的'"}
{"question":"根据现有情况，咨询是否需要进行羊水穿刺。 病史：近10年内一次空囊2个月流产，一次3个月不明原因胎停引... 根据病情是否需要选择羊水穿刺。 - 电话问诊","answer":"'孕16周，高龄，NT增厚，无创DNA低风险，不良孕产史，狼疮抗凝物(+)', '建议进行产前诊断，孕16-18周复查超声看NF。定期产检，关注筛畸超声，放松心情，祝安好。'"}
{"question":"产前诊断及优生遗传咨询 今年31周岁，孕1产0，现孕周33加1 因唐筛21三体高危... 因孕周较大，病情紧急，希望主任尽快接诊，谢谢 - 电话问诊","answer":"'孕1产0，孕33+1周，因唐筛21三体高危，胎儿于20周左右出现双侧脉络丛囊肿，现已消失，做了无创与羊水穿刺到芯片阶段，结果为低风险。22周开始出现胎儿头围增长略缓慢，超声及核磁共振检查，胎儿颅脑无明显结构异常，胎头发育偏小在正常值低线，头围-1.44SD，尚未达到小头畸形标准。 于23年1月31日羊水做基因外显，结果显示胎儿ASPM基因复合杂合突变，源于父母，VOUS， 早孕查单纯疱疹病毒IGM抗体灰区于7.22受孕，其他几项IGM均为阴性，未检查IgG抗体。32周时检查torch病毒，其中风疹、巨细胞、单纯疱疹病毒IgG均为阳性。 咨询全外结果及TORCH检测和感染的关系。', '根据超声和核磁共振的报告，胎儿没有结构异常，头围仍然在正常范围。 全外报告分析： 产前羊水家系临床外显子测序（~5000基因）检出： ASPM:c.10261C＞A, 父源杂合 ASPM(NM_018136.5):c.10261C＞A(p.Gln3421Lys) chr1-197056003-G-T(ASPM:p.Q3421K) gnomAD 62个携带，其中东亚59个携带（携带率0.002963），而且有一个纯合子 ASPM是隐性遗传疾病，外显率非常高，正常人群中不应该有纯合子致病变异被检出 这个变异clinvar收录为LB\/VUS，可能良性变异 ASPM:c.9542G＞C, 母源杂合 ASPM(NM_018136.5):c.9542G＞C(p.Arg3181Pro) chr1-197060074-C-G(ASPM:p.R3181P) gnomAD 没有携带 REVEL 0.324 这个变异没有文献报道过 PM2_support = VUS 这个变异离可能致病（6分）差很远 这两个变异离致病很远，夫妇携带的ASPM变异会导致胎儿疾病的可能性非常低。 单纯疱疹病毒在有生殖道疱疹的情况下，可能在分娩的时候感染胎儿，但不会宫内导致感染，如果孕妇没有症状，可以不考虑会感染胎儿。 目前的检测没有发现异常，但不代表孩子一定健康。由于没有完美的检测，哪怕没有任何风险因素，也有孩子出生后仍然可能有发育落后和智力的问题。约10%的孩子有一定程度的智力发育缓慢问题，例如多动症、自闭症、学习困难、某些学科学不好等，所以人群中本身智力就有本底（背景风险），但大部分是轻微的，1-2%是严重的。因此孩子出生后定期儿保，发现问题时及时帮助孩子。'"}
{"question":"胎心 最近两三天胎动无之前规律，而且 需要去医院检查吗 - 极速问诊","answer":"'孕24周自觉胎儿在腹部跳动，也是胎动的一种形式', '继续监测胎动，有异常产科随诊'"}
{"question":"孕24周失眠严重 医生您好，我已经失眠两个多星期 我是不是激素或者大脑有问题？我积极调整了很多办法，... - 极速问诊","answer":"'孕24周，睡眠困难', '孕妇长期睡眠质量欠佳，尤其目前孕期情绪不稳定，比较焦虑。建议调整生活作息，放松心态。'"}
{"question":"胎儿生长受限 目前孕26周五天，主治医师诊断胎儿生长受限，建议做羊水穿刺。... 是否需要进行羊水穿刺？ - 图文问诊","answer":"'孕26周，胎儿生长受限，自孕19+周开始胎儿明显小于孕周，妊娠期糖尿病。餐后血糖偏低，无其他妊娠并发症及合并症。', '建议行胎儿生长受限相关病因排查，同时行产前诊断，除外胎儿染色体及基因异常。增加营养，合理饮食，监测血糖，监测胎儿生长发育情况，2周复查超声。'"}
{"question":"32周子痫前期高血压蛋白尿胎儿偏小17天 母亲有高血压，吃药控制血压在140内。我这胎是试管婴儿，孕早... 医生，我想询问我的情况能否还能尽量拖到35周，我4针胎儿促肺针已打。 - 电话问诊","answer":"'孕32周，重度子痫前期，胎儿生长受限，目前降压、硫酸镁解痉处理中含有', '1、建议加强胎儿监护，注意胎动，B超随访胎儿生长发育情况及羊水量、脐血流等变化 2、如血压进一步升高或胎儿监测异常，建议及时终止妊娠'"}
{"question":"我是孕妇检测发现胎儿的性染色体异常XXY 本人怀孕5个月，产检做无创DNA时发现胎儿性染色体 - 极速电话","answer":"'孕5个月，无创XXY，已行羊水穿刺，咨询胎儿预后，引产风险。', '无创DNA属于筛查技术，仍需等待羊穿结果。如确诊胎儿染色体为XXY，诊断为克氏征，子代生育力等有缺陷。 孕5个月引产一般采用雷夫诺尔腔内引产，并发症有子宫破裂，出血，感染，残留，继发不孕等。如果既往没有剖宫产病史或多次流产病史，相对来说还是安全的。'"}
{"question":"保胎 孕酮低6.hcg1.1万见胎心胎芽 海淀医院孙春兰专家推荐您，我在抖音也有看过您的视频 目前状... 询问精准保胎方案 - 电话问诊","answer":"'孕6周+，hcg上升缓慢，黄体功能不全', '检查：肝肾功能血尿常规，TSH、D-二聚体、蛋白S、肿瘤坏死因子、抗磷脂抗体三项、抗核抗体、抗核抗体谱、CA125。 用药：益玛欣早晨100mg2片，睡前200mg4片，下午黄体酮注射，滋肾育胎丸；停地屈孕酮；改芬吗通每天口服红黄片各2片，特尔津每天125ug皮下注射，早晨依诺肝素每天6000iu，晚上磺达肝癸钠2.5mg。每周复查孕三项和阴超，及2周的药。'"}
{"question":"自然流产 保胎失败，自然流产排出孕囊后，腹部剧烈疼痛，需要马上就医吗，... 是否需要今天去门诊就医，如何解决腹部疼痛 - 普通电话问诊","answer":"'孕7周，自然流产', '建议复查，确定宫内情况，如果腹痛出现血多及时就诊'"}
{"question":"孕期见红 昨天下午我感觉抻到了肚子不疼，晚上出血了但不多 就左面腿和胯... 用药建议 检查建议 - 电话问诊","answer":"'孕9周，少量出血，B超提示绒毛膜下血肿', '用地屈孕酮1＃，每日3次保胎，适当卧床，避免使用腹压，出血多随诊。1周后医院复查。'"}
{"question":"hcg翻倍不好 无卵黄囊 距离上次小产已有9个月 免疫系统一些异常 2021年12月发现怀孕，翻倍初期就不好，没有卵黄囊，孕7周... 您看下我免疫这些单子是否跟胎停有关系，之前在刘湘源那看让我吃纷乐，我没有吃。您还需要我补充哪些单子？ - 图文问诊","answer":"'孕前咨询', '这个核糖体P蛋白是弱阳性，而且不同检查结果也不一样！原则上讲ANA阳性，才更有意义！ 嗯，这样看，你的抗体阳性问题主要是真假问题，假阳性肯定不需要用 你的NK20需要注意内膜炎问题，不过染色体最近这次有问题，男方精子质量也需要注意 你的凝血问题主要是遗传相关的高凝状态，这个确实需要注意，建议你孕后适度抗凝治疗！ 不过你的磷脂抗体都是阴性的 孕早期可以用低分子肝素四千单位一天一支皮下注射，12周以后改为阿司匹林50-75mg！28周以后停了！'"}
{"question":"孕周17周，传染了甲流，可以吃奥司他伟？如何尽快好起来。 - 门诊视频","answer":"'孕周17周，发热', '建议到医院检查，确定甲流，症状严重，可以服用奥司他韦抗病毒治疗，注意卫生、注意休息，注意胎动，多饮水，勤洗手，不适随诊。'"}
{"question":"做了核磁共振，想问下胎儿脊髓圆柱位置正 因为头围偏小做核磁共振，想问下 胎儿脊髓圆锥位置正常吗 - 极速问诊","answer":"'孕妇怀孕31周多，无不良反应，血压正常。怀孕时无感冒发热，服用其它药物。核磁共振胎儿检查无异常。', '结合病史体征胎儿头围正常。脊髓硬膜膨出可除外。注意孕后期保健，定期复查。仅供参考。'"}
{"question":"怀孕6周，见红了 孕早期，见红了，腰坠。没有任何 怎么保胎 - 极速问诊","answer":"'孕早期，见红了，腰坠。没有任何征兆，也没有外伤（2023-02-28填写）', '建议多卧床休息，避免体力劳动，特别不能提重物，注意出血情况，如果出血量增多需及时就医的。目前继续用药保胎，1周后再复查。'"}
{"question":"孕22周，乳房溢液，溢血 患者孕22周，出现乳腺溢液易学，为进一步咨询治疗了好大夫就医... 具体这次想咨询什么，治疗方案？ 孕22周，乳房持续单孔溢液，溢血一周多，Ｂ超没有问题，想问孕期可以乳... - 电话问诊","answer":"'孕期乳头血性溢液', '孕26周左右，若仍有单侧单孔血性溢液，及时就诊'"}
{"question":"轻度溶血 孕21周，之前有些缺铁性贫血，最近一直在补铁，周末 - 极速电话","answer":"'孕期咨询', '目前看检查还可以，没有溶血提示。如果有ABO血型不合，通常孕期没有特殊表现，不需要处理。'"}
{"question":"胎儿右心室偏小 怀孕时检查出右心室偏小，现在大了，目前看着都挺正常，不知还需... 怀孕时检查出右心室偏小，现在大了，目前看着都挺正常，不知还需不需要注意什么？ - 电话问诊","answer":"'孕期胎儿心超提示右心室小，同时孕妇有自身抗体阳性', '建议近期门诊复查心超及心电图。'"}
{"question":"银屑病 银屑病史7年，近期怀孕，再未使用 怀孕16周，是否可以用药 - 极速问诊","answer":"'孕期药物治疗咨询', '您说的药物孕期不能用，建议您及时到医院在医生指导下合理用药'"}
{"question":"4周+6天Hcg翻倍好，孕酮低 4周+6天，孕酮低，肚子有姨妈感，早上浅粉色分泌物，非常浅。 需不需要保胎 - 普通电话问诊","answer":"'孕酮低', '目前孕酮较低但是hcg正常可以继续观察'"}
{"question":"近视进展快 女孩目前7周岁5个月，读一年级。去年6月省儿保未散瞳，远视储... 照目前的近视发展速度，选离焦框镜还是软镜？具体推荐哪个牌子 - 电话问诊","answer":"'学龄儿童近视快速进展，用眼习惯不良，父母高度近视', '首先，纠正近距离用眼习惯，每隔15到20分钟放松休息看远。第二，增加户外自然光线下活动的时间，最好每天1-2小时。第三，调整家中光照，尤其读写时。第四，建议药物和光学手段联合控制近视进展，如低浓度阿托品，离焦框架或离焦软镜等。第五，建议不超过三个月定期随访，测眼轴、扩瞳验光等。'"}
{"question":"多动症 发病诱因: 可能得发病原因因为孕妇羊水破了，导致早产，在保... 想请教医生，这个情况是不是多动症？病情能否控制？怎样控制？谢谢医生 - 图文问诊","answer":"'学龄期8岁女童，学习困难，注意力不集中', '建议面诊访谈及行为观察，完善评估'"}
{"question":"昨天傍晚开始发烧 都是39.左右 昨天傍晚开始高烧39度左右 持续一晚 中间喝美林退下来一点 ... 看过医生了 还是高烧 - 电话问诊","answer":"'孩子5岁8月，发热第二天，体温较高，服退热药稍降又升，有轻咳，热稍降时精神可，无呕吐、腹泻。 血常规中性和单核细胞比列增高，白细胞总数和C反应蛋白正常。甲、乙流病原未检测。 考虑诊断：病毒性上呼吸道感染。', '考虑病毒性上呼吸道感染，已诊断性服用奥司他韦颗粒抗感染，可继续服用；还可以加服蒲地蓝口服液清热解毒，力度伸（维生素C泡腾片）泡服3天，体温高服美林或泰诺林退热，两顿退热药之间间隔最短4小时。 要多喝水，饮食清淡易消化，观察体温变化和有否其他伴随症状。如体温反复不退或精神差、有其他伴随症状应去医院复诊。'"}
{"question":"眼科 孩子上课眼睛看不清、小一些的字 根据散瞳结果看 需要配眼镜吗？ - 极速问诊","answer":"'孩子上课眼睛看不清、小一些的字；视力表0.6', '按你裸眼视力不低于0.6，结合你验光，五十度。可以不配眼镜 如果上课真是看不清可以配眼镜。只是上课看不清时候戴戴就可以'"}
{"question":"孩子不跟陌生人交流 孩子三岁了，从小胆小敏感害羞， 医生，我孩子这种情况能排除心理疾病吗，比如自闭症 - 极速问诊","answer":"'孩子不和陌生人交流', '建议都交流，带孩子多出来玩，必要时看心理医生'"}
{"question":"昨晚发烧，今天白天烧到39.5 孩子从昨天下午开始没精力，食欲不振，早上头痛发烧， - 极速电话","answer":"'孩子从昨天下午开始没精力，食欲不振，早上头痛发烧，给孩子吃了氨酚黄那敏颗粒。晚上睡觉还是发烧。早上起来又喝了 一袋半氨酚黄那敏颗粒，中午烧到39.给孩子喝了5毫升布洛芬悬液。晚上9点40烧到39.1度（2023-02-27填写）', '可以给宝宝再吃布洛芬退热的。'"}
{"question":"说大脑有空了一下。 请医生指导一下如何检查。 2021年在西安市儿童医院看过抽... 是否需要检查，如何检查 - 电话问诊","answer":"'孩子反复脑子空一下', '孩子反复岀现，检查颅脑核磁及血管成像，脑电图及血等检查，具体见过孩子再定吧'"}
{"question":"头疼，咳嗽 患儿发热2天，头疼，呕吐，现在不发热，轻微腹泻 主要是头疼... 主任看看需要怎么处理 - 电话问诊","answer":"'孩子发烧偶尔头疼，精神好，一般脑炎可能性比较小', '可以再观察看看，头痛可以用布洛芬，左右注意多喝水，只要精神好一般问题不大'"}
{"question":"甲流 2.26日晚咳嗽，半夜发烧，2.27日 期间喝了三次美林，目前尚未退烧，温度39 - 极速问诊","answer":"'孩子可能是呼吸道感染', '发热需要物理降温，多喝水'"}
{"question":"小孩摔后脑勺 医生，麻烦问下，老二快三岁了今 建议 - 极速问诊","answer":"'孩子头部后脑勺摔到后喊额头疼，有过恶心症状。未诉其它明显异常情况。', '安全起见最好是查一下头部ct，如果头部ct检查显示没问题相对来讲更放心。 单从症状表现来看只能说考虑脑损伤出血的可能性不太大，但有额头疼，有恶心症状没办法百分百保证没有脑损伤出血的情况，也没办法保证后续没有迟发性脑出血的可能。 临床上我们确实见过一开始什么症状都没有但家属不放心查头部ct显示脑损伤出血的，也见过迟发性脑出血的情况，只是说这些情况都不多见。 肯定是查一下头部ct最好，如果头部ct显示没有问题相对来讲比较放心，还要做好观察，随时关注孩子身体状态，如果病情变化或孩子出现任何异常情况，及时去线下医院检查就诊。'"}
{"question":"眼前偶尔出现绿色椭圆形光斑，几秒消失 哺光仪使用6个月，雾视屏使用4个月。2022年9月、11月、... 希望医生对病情确认，指导线下应该去查哪个科室？做哪些检查等 - 电话问诊","answer":"'孩子家长给孩子用哺光仪治疗半年，现在孩子有时说眼前出现绿色的光斑，过一会儿消失。家长担心，所以停了哺光仪治疗，咨询，有什么方法可以详细的检查孩子视网膜有没有受损伤。', '孩子目前没有明显的近视眼，可以考虑暂停哺光仪，至于说到详细的检查，可能还是要咨询眼底方面的专家，进行一些更细致的检查，包括更细致检查视网膜结构，以及视网膜电流图等检查视网膜功能的项目。多户外少看近是一个相对安全有效的方法，我们还是提倡没有近视的孩子采用健康护眼生活方式去预防近视。'"}
{"question":"咳嗽、流鼻涕，晚上发烧，是否是甲流？ 医生您好，小朋友周六早上开始有点咳嗽，周一流鼻涕，周一晚上开... 辛苦医生指导如何进一步治疗 - 电话问诊","answer":"'孩子开始咳嗽，昨天起发热，体温38.5℃左右，一般情况尚可，精神状态好', '考虑为急性上呼吸道感染，建议对症处理，多喝水，多睡觉……如果体温反反复复2～3天，或者精神状态不好，请及时看医生'"}
{"question":"孩子摔断半个牙齿，总说牙疼 您好，主任。孩子两岁两个月，本身因为夜奶原因有龃齿问题。一个... 如何帮助孩子 - 图文问诊","answer":"'孩子摔断半个牙齿，总说牙疼', '是外伤伴有牙齿龋坏，建议进行根管治疗。'"}
{"question":"之前怀孕检测出来甲减，担心孩子也会有甲减 之前怀孕检测出有甲减，现在孩子 这个偏高怎么办，对孩子有没有影响，需要采取治疗吗？... - 极速问诊","answer":"'孩子甲状腺功能三项提示FT3稍高，余正常，言语智力发育稍慢', '一个月内去三甲医院内分泌科复查完善相关检查，复查前暂避免进食大量海产品，言语及智力、饮食问题建议儿童保健科就诊。'"}
{"question":"孩子一年零九个月，不会说话 做了脑磁共振有点问题，看怎么治疗，怎么训练 医生我孩子脑磁共振出来结果，对孩子以后影响大不大，可不可以治疗好 - 图文问诊","answer":"'孩子的认知能力是好的，建议增加孩子的互动，多陪伴孩子，他应该能够改善。动态的监测孩子的发育吧', '【处方】 脑蛋白水解物口服液 10ml:50mg*12支 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"孩子突然眼睛前就是会有那种彩条飞过看不清 孩子突然眼睛感觉就是会有那种彩条飞过，不知道怎么回 - 极速电话","answer":"'孩子突然眼睛感觉就是会有那种彩条飞过，不知道怎么回事，而且会挡住我的视线，用彩条飞来飞去（2023-03-01填写）', '眼底照相排除眼底病变'"}
{"question":"孩子腹泻，腹胀，有脱水情况，目前不喝奶 三天晚上一直睡，不吃奶，腹胀，肚子咕噜响 孩子做肠造瘘手术未关瘘，这个情况目前我们应该咋办 - 电话问诊","answer":"'孩子腹泻，腹胀，有脱水情况，目前不喝奶 孩子做肠造瘘手术未关瘘', '就近到医院，注意脱水，离子紊乱，低血糖等，对症治疗。如果情况允许，可过来住院'"}
{"question":"无症状发烧 发烧第二天，其他症状不明显，肚子有些不舒服 请医生看下血常规 - 电话问诊","answer":"'孩子血象问题不大，还是考虑病毒感染可能性比较大', '近期流感孩子比较多，可以用奥斯他韦。一般孩子感冒发烧三天左右多数能好的，注意多喝水，保持小便多才行。观察孩子精神状态，万一超过两三天还是不退热或者期间高烧不退，或者有其他什么异常，需要随时看医生的'"}
{"question":"想吐 之前症状全好了之后。 不时说想吐。早上起床和睡觉前说想吐。 如何治疗。 - 电话问诊","answer":"'孩子诉说恶心', '家长需要观察有没有呕吐，腹痛、纳差及大便排不通畅情况，如果这些症状都没有，可以观察。'"}
{"question":"身长迟缓5年 患儿近5年生长迟缓，每年大概增长 还可以治疗吗 - 极速问诊","answer":"'孩子身高159cm，骨龄大约15岁，活动后生长激素大于10', '1）根据孩子目前身高及骨龄，预测孩子终身高大约162cm，比遗传身高164-169cm偏矮。 2）目前孩子骨龄偏大，生长潜力有限，干预治疗效果不确定，建议注意补充维生素D和补钙；增加户外活动；保证充足睡眠。'"}
{"question":"身高不够 弟弟现在5岁6个月 身高108 现体重 17kg 出生... 看片子 手机后四位0087 - 图文问诊","answer":"'孩子身高正常范围，家长担心最终身高！', '身高预测是动态预测，需要定期复查，建议每半年复查一次！平时多做纵向运动！'"}
{"question":"使用生长激素半月余 半月前找李主任您诊疗过，当时开生长激素。今来复诊 早6:... 一，咨询生长激素开的量能不能引起肿瘤的复发。 二，患儿每天打五个单位，用量用不用也减少一点儿。 - 电话问诊","answer":"'孩子颅咽管瘤术后，并发多种垂体激素缺乏，生长激素能减量吗？', '孩子63公斤，剂量已经很小，可以减到每天4单位，其他继续口服弥凝，优甲乐，氢化可的松等'"}
{"question":"冻胚移植安琪坦应阴塞，误口服 安琪坦应阴塞，误认为口服，从2.18开始，2.23进行了冻胚... 如何吃药？是否有影响 - 电话问诊","answer":"'安琪坦应阴塞，误认为口服，从2.18开始，2.23进行了冻胚移植，对移植成功率是否有较大影响？如果移植成功，对胎儿发育是否有影响？？', '安琪坦，这个药既可以口服也可以阴道用药，阴道用药吸收会更好一些，但是你有其它的黄体酮类药物，量是足够的，所以不受任何影响，不用担心。'"}
{"question":"排尿习惯改变1月 患儿近1月来出现排尿习惯改变，表现为白天喝水不久(不到一小时... 希望提供指导 - 电话问诊","answer":"'完善大生化，尿钙，腰骶椎平片检查。小分子尿蛋白相关检查', '记录排尿日记，每次排尿量，饮水量以及时间点'"}
{"question":"子宫内膜癌，中高分化，术后是否需要化疗 子宫内膜癌，1月7日做的第一次手术，2月7日做的补充治疗，切... 是否需要化疗 - 电话问诊","answer":"'完善错配修复蛋白免疫组化检查，目前术后病理结果无术后放化疗指征', '完善错配修复蛋白免疫组化检查，目前术后病理结果无术后放化疗指征'"}
{"question":"羊水偏少 23周做四维发现羊水偏少 怎么样可 23周做四维发现羊水偏少 怎么样可以让羊水多一点 - 极速问诊","answer":"'定期', '【观察，不适随诊】 复查时间：30天后 复查项目：定期检查B超 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"前额凸起两侧凹，ct三维重建所有颅缝闭合 出生头型正常，越长前额就越高，两侧有点凹，前颅门一岁以后闭合... 需要动手术吗？如果不动手术对以后有什么影响，会影响大脑发育吗？会对身高智商有影响吗这种影响几岁能看出 - 电话问诊","answer":"'宝宝2岁5个月，从照片上看，头型长，呈舟状头，CT3D证实冠状缝矢状缝人字缝闭合！', '建议手术治疗，手术后头型接近正常，一般没有並发症，'"}
{"question":"核磁共振显示脑部发育落后月龄 头型长型，医生说是舟状头，然后做的核磁显示发育落后于月龄，严... 是否需要手术，怎么治疗，是否可以治愈，严重吗，治疗后对以后的智商有没有影响，脑电波那个严重吗，没有发... - 电话问诊","answer":"'宝宝3个月20天，50天时行幽门肥厚性狭窄手术治疗，从照片上看，头型长，不像舟状头，可能与宝宝侧睡有关！', '脑电图异常，但没有抽搐发作，可以先观察，宝宝6个月时复查视频脑电图，现在请增加奶量，多晒太阳，每天抚触2次！'"}
{"question":"婴幼儿颅骨矢缝早闭 整体头像看起来还好，头顶中间有凸起，前额突出，拍CT 医生说... 是否必须手术 - 电话问诊","answer":"'宝宝3个月20天，从照片上看，头型长，呈舟状头，CT3D证实是矢状缝早闭', '建议手术治疗，首选微创手术，术后头型接近正常！'"}
{"question":"颅缝早闭-矢状缝早闭 昨日确诊矢状缝早闭，头型舟状，智力及身体发育未见异常 体... 病情是否严重，是否需要手术治疗，如需手术会有何风险，如不手术，会有何影响 - 电话问诊","answer":"'宝宝3岁4个月，CT3D证实矢状缝早闭', '建议手术治疗，手术后头型接近正常！'"}
{"question":"静脉畸形，血管瘤，右眼皮处有青紫色血管 鲑鱼斑，额头，眼皮，人中处有红色斑块 宝宝出生时，额头，右眼皮以及人中处有红色斑块，右眼皮上有青色... 3月13至17号一周刚好请了年假，请问可以带宝宝前往门诊激光祛除鲑鱼斑么？眼部的畸形血管还需要处么？ - 电话问诊","answer":"'宝宝一周岁，鲑鱼斑有变淡，想三月份的时候到广州妇儿医院做激光祛除鲑鱼斑', '您好，可以挂周三珠江新城门诊号治疗，小朋友来的时候带个帽子，治疗后需要带。'"}
{"question":"宝宝不吃奶，发育迟缓，舌苔白，拒绝亲喂 你好，宝宝4个月整，吃奶很少，平时奶量80左右，多的时候11... 婴儿营养不良，不吃奶 - 图文问诊","answer":"'宝宝不吃奶，发育迟缓，舌苔白，拒绝亲喂', '宝宝大便发绿，有消化不良，食欲不好，营养跟不上，可以吃点醒脾养儿颗粒看看。效果不好的话，建议去医院进一步检查原因'"}
{"question":"宝宝眼睛撞到手肘要紧嘛 宝宝中午眼睛好像撞到我手肘没哭 宝宝好像眼睛撞到手肘怎么办要紧嘛 - 极速问诊","answer":"'宝宝中午眼睛好像撞到我手肘没哭 无明显外伤要紧嘛', '观察，如有异常症状就诊检查'"}
{"question":"一周宝宝发烧 宝宝今天早上发烧 最高38度 中午 吃什么药 - 极速问诊","answer":"'宝宝今天早上发烧 最高38度 中午体温正常 下午又开始烧，有点鼻涕。验血中性粒细胞高 白细胞正常范围内高值 请问吃什么药啊（2023-02-27填写）', '那应该是个风寒感冒，可以给宝宝吃正柴胡饮颗粒一次半包一天三次或者风寒感冒颗粒一次半包一天两次。试试能喂进去了不。'"}
{"question":"宝宝会不会dha过量 宝宝三个月以后每天除了喝奶还补 无 - 极速问诊","answer":"'宝宝会不会dha过量', '时间较短，一般不会发生过量损害，奶粉中已有足够DHA，可不额外补充。'"}
{"question":"咳嗽 昨天晚上开始发烧 昨天晚上(2\/25)10点左右开始发烧，最高到39.4，12... 一直反复发烧，要不要给孩子吃奥司他韦 - 电话问诊","answer":"'宝宝六岁，昨晚发烧，鼻塞流涕，咳嗽有痰，最高体温39.4度，予美林仍高热反复，今天血常规检查：白细胞3.91×10^9\/L，中性粒细胞百分比49.3％，单核细胞百分比15.9％，超敏C反应蛋白0.5mg\/L，血清淀粉样蛋白5.6mg\/L，甲流(-)，乙流(-)。', '宝宝妈您好，非常理解您和家人的心情，您们先别着急。 根据宝宝体温选择退烧药，体温38.5℃以上予布洛芬成分退烧药或对乙酰氨基酚成分退烧药。如果体温不超过38.5℃不用退烧药。口服小儿柴桂退热颗粒或小儿氨酚黄那敏辅助退热。口服止咳药如易坦静或小儿咳嗽糖浆。建议口服奥司他韦45mg\/次，1天2次。 加强护理，不要捂热，贴退热贴物理降温。清淡饮食，多喝水，注意休息，注意补充富含维生素C食物，如橙子。注意居室通风，注意居室温度和湿度，做好隔离防护工作，注意手卫生，避免公共场所交叉感染。 密切观察宝宝体温和精神，观察宝宝咳嗽感冒症状有无加重，注意宝宝有无烦躁或精神萎靡，观察有无呕吐稀便，注意有无皮疹出现，宝宝小病情变化快，如果症状加重请及时就诊，如宝宝高热反复建议复查血常规+CRP，血清淀粉样蛋白SAA，做流感病毒检测，做呼吸道病原检测，包括肺炎支原体，呼吸道合胞病毒，腺病毒等，必要时拍摄胸片，做尿常规等进一步相关检查，根据宝宝病情调整诊疗方案。 给您留了一次免费咨询，我的义诊海报上也有公益问诊咨询，之后可以通过追问包\/图文问诊\/电话咨询\/私人医生服务等咨询，您有问题可以随时在这里留言，我有空就会回复您的。请为我投票给予评价，希望宝宝快快好起来！祝宝宝健康快乐成长！阖家幸福安康！我们保持联系哦！'"}
{"question":"宝宝刚满一岁，右眼畏光流泪， 前几天右眼周围发肿睁不开还有点 想要咨询医生，孩子在医院做检查今天在医院，医生往宝... - 极速问诊","answer":"'宝宝刚满一岁，右眼畏光流泪', '等你弄清楚我说的眼底和屈光状态再说这个畏光流泪的问题。'"}
{"question":"宝宝高烧不退 宝宝咳嗽，鼻子不舒服，从昨天下午开始发烧，晚上11点多开始高... 是否需要就诊 - 电话问诊","answer":"'宝宝四岁多，2月26日下午发烧，最高体温40.4℃，予美林退烧仍高热反复，精神萎靡，咳嗽，鼻子不适。血常规检查：白细胞5.53×10^9\/L，超敏C反应蛋白9mg\/L，血清淀粉样蛋白A40.3mg\/L。呼吸道5联(-)。予克林霉素、小儿豉翘清热颗粒、奥司他韦治疗，昨天高烧退，但仍有低烧，测体温37.5℃，今天复诊，复查血常规白细胞7.89×10^9\/L，超敏C反应蛋白27.28mg\/L，血清淀粉样蛋白A＞200mg\/L。宝宝2月21日因发热就诊，血常规检查：白细胞11.34×10^9\/L，超敏C反应蛋白9.15mg\/L，血清淀粉样蛋白A＞200mg\/L，予克林霉素和小儿豉翘清热颗粒，用药后未再发烧，至2月26号又发热。', '宝妈您好，非常理解您和家人的心情，您们先别着急。 根据宝宝目前情况，建议积极抗感染治疗，如予头孢克肟，予止咳药口服，口服小儿柴桂退热颗粒或小儿氨酚黄那敏辅助退热。建议口服奥司他韦，5天1个疗程。予含盐水洗鼻或者喷鼻。如果宝宝有揉鼻子、揉眼睛、打喷嚏等过敏症状，必要时予抗过敏药如西替利嗪或氯雷他定。 根据宝宝体温选择退烧药，如果体温不超过38.5℃不用退烧药。体温38.5℃以上予布洛芬成分退烧药如美林或对乙酰氨基酚成分如泰诺林退烧药。 加强护理，不要捂热，贴退热贴物理降温。清淡饮食，多喝水，注意休息，注意补充富含维生素C食物。煮梨水冰糖川贝母润肺。注意居室通风，注意居室温度和湿度，做好隔离防护工作，注意手卫生，避免公共场所交叉感染。 密切观察宝宝体温和精神，观察宝宝咳嗽感冒症状有无加重，注意宝宝有无气急和喘，注意宝宝有无烦躁或精神萎靡，观察有无呕吐稀便，注意有无皮疹出现，宝宝小病情变化快，如果症状加重请及时就诊，如宝宝病情反复建议复查血常规+CRP，血清淀粉样蛋白SAA，降钙素原PCT，复查流感病毒，复查呼吸道病原检测，包括肺炎支原体，呼吸道合胞病毒，腺病毒等，必要时拍摄胸片或做肺部CT+气道三维重建，做尿常规等进一步相关检查，根据宝宝病情调整诊疗方案。 给您留了一次免费咨询，我的义诊海报上也有公益问诊咨询，之后可以通过追问包\/图文问诊\/电话咨询\/私人医生服务等咨询，您有问题可以随时在这里留言，我有空就会回复您的。请为我投票给予评价，希望宝宝快快好起来！祝宝宝健康快乐成长！阖家幸福安康！我们保持联系哦！'"}
{"question":"屁股沟凹陷 宝宝目前3个月 出生后屁股沟凹陷 需要做什么检查 - 极速问诊","answer":"'宝宝目前3个月 出生后屁股沟凹陷 是脊柱裂不（2023-02-28填写）', '需要做核磁共振检查一下，排除脊髓栓系综合征。单纯皮肤凹陷不能确定有脊髓栓拉情况。另外隐形脊柱裂是先天发育不良造成的，单纯脊柱裂不需要手术治疗，合并脊髓栓系综合症需要进一步手术治疗。有些成年人小的时候没有检查过，也没有临床症状，查体发现隐形脊柱裂，所以单纯脊柱裂不是问题。'"}
{"question":"心悸3年 3年前患者出现心悸症状，未予特殊处理。2023.2.6陪母亲... 希望得到您的指导用药以及平时注意事项，谢谢！ 对这个检查结果和用药情况不了解不知道对不对，想让您给判... - 图文问诊","answer":"'室性早搏', '如不考虑射频消融术，可选用稳心颗粒或倍他乐克或心律平短期服用改善症状'"}
{"question":"发现室性早搏1年多 2021年孩子说心脏不舒服，查血提示心肌酶高，做了Holte... 还需要做什么检查？是否需要做手术？平时需要注意什么？体育课能上吗？我很焦虑，也很担心 - 电话问诊","answer":"'室性早搏', '起源于左前分支-乳头肌的室早，室早是个漫长的存在过程，抗心律失常药物不能根治，目前不需药物干预治疗。 每次动态心电图检查室早数量可能会波动较大，并不代表病情加重或减轻，需长期随访观察。 定期复查动态心电图和心脏彩超。'"}
{"question":"小儿心率失常 江主任您好，半年多过去了，现在想请您看最新一次的检查结果，孩... 想麻烦主任帮忙看下结果 - 图文问诊","answer":"'室早咨询', '目前情况稳定，继续观察，按计划复查动态心电图和超声。不适及时就医。'"}
{"question":"先天性心脏病 患儿身高85cm，体重12.8kg。出生时发现有先天性心脏病... 需不需要手术，手术的一系列问题 - 图文问诊","answer":"'室间隔缺损', '预约手术治疗，可以给你主刀手术，预约的时候告诉医生即可'"}
{"question":"宫内早孕40+，想做无痛人流术 阴道分泌物检查有几个+，请问可否 阴道分泌物检查有几个?号，可否行无痛人流术。 - 极速问诊","answer":"'宫内早孕40+，想做无痛人流术（2023-02-27填写）阴道分泌物检查：清洁度III度，AV3分，请问可否行人流术。目前无自觉不适，阴道分泌物稍多。（2023-02-27填写）', '建议用药后手术，不然手术后可能会出现外阴瘙痒情况。用几天药物是否需要复查 具体要听当地医生的。 如果选择药物流产，请医生排除用药禁忌及过敏情况，药流有大出血风险，如果出血多，需要及时医院就诊紧急清宫处理。'"}
{"question":"妇科良性瘤 一个月前微痛，现在镇痛，医生建议做微创手术 - 极速电话","answer":"'宫腔占位。', '从交流信息分析，建议可考虑宫腔镜检查治疗为好。宫腔镜是微创的，创伤小，恢复快，费用也不高，技术很成熟，不需太担心哦。'"}
{"question":"备孕阴超怀疑有宫腔粘连 2021年8 月做过刮宫手术，2023 年2月例假第15 天... 咨询是否有必要做宫腔镜手术及手术难度 - 电话问诊","answer":"'宫腔粘连', '建议下次月经干净两三天做宫腔镜检查及粘连分离术。'"}
{"question":"备孕阴超怀疑有宫腔粘连 2021年8 月做过刮宫手术，2023 年2月例假第15 天... 咨询是否有必要做宫腔镜手术及手术难度 - 电话问诊","answer":"'宫腔粘连', '建议宫腔镜手术，月经来了消息我预约手术日期即可'"}
{"question":"内膜息肉，宫腔镜 宫腔镜手术吃了三个月地屈孕酮片，第三个月停药后，此 - 极速电话","answer":"'宫腔镜手术后（内膜息肉），口服黄体酮3个月，第三个月月经量少，轻微右小腹痛。术后复查了2次正常。', '单纯月经量少，可以暂时观察一下。看看有没有其他不适，观察一下月经恢复情况。如果月经没有恢复，再做检查，查找一下原因。'"}
{"question":"子宫息肉切除术，放置曼月乐 吴医生您好，我2.20号在北大医院住院做了子宫息肉 - 极速电话","answer":"'宫腔镜术后放置曼月乐环', '宫腔镜子宫内膜息肉切除术后放置曼月乐环，出现下腹痛，阴道少量出血，建议口服药物对症治疗，（比如桂枝茯苓胶）同时注意休息，必要时做B超检查了解曼月乐环位置。'"}
{"question":"宫颈上皮内肿瘤，2级 宫颈 hpv高危 2级 年龄55周岁 5 下一步手术应该怎么治疗啊 医生 - 极速问诊","answer":"'宫颈 hpv高危 2级 年龄55周岁 53周岁绝经的（2023-02-28填写）', '病理结果显示病变已完全切除病变组织，不需进一步手术了，定期随访宫颈HPV+TCT。'"}
{"question":"阴道不规则出血3月 按您上次建议做了各项检查，其他均无异常，有状况的如下，我想了... 是否有需要手术 - 电话问诊","answer":"'宫颈后壁包块，MRⅠ检查后咨询是否需要手术，且手术后能否治愈出血情况。', '宫腔镜检查宫颈管未见异常，TCT和HPV未见异常，超声及MRⅠ宫颈后唇肿物，从3次检查结果看良性肿瘤可能性大，但不除外变性可能，若不想手术，可动态观察，每月经后复查，3月未变，可3月复查一次。发现长大或血流明显丰富，可考虑手术。'"}
{"question":"宫颈锥切后cin3累腺微小间质浸润 HPV16感染，宫颈高级别病变，活检结果cin 3累腺，锥切... 是否有必要再去找周先荣医生做病理会诊，后续如何治疗，有微小浸润，担心后续问题。 - 电话问诊","answer":"'宫颈微小浸润，小于1毫升。切缘干净，', '有保留生育功能的要求，建议定期复查就可以，另外，可以用一些抗病毒的药物'"}
{"question":"宫颈癌术后残端复发 有断断续续一年阴道血性分泌物，腰疼，其他良好 是否需要手术，是否需要放化疗，疗程和药物建议，是否建议靶向药 主要是寻求治疗方案 - 电话问诊","answer":"'宫颈残端癌术后，放化疗后', '目前B超，CT，核磁共振都是盆腔囊性的肿块。PET CT考虑是复发，目前应该说诊断复发证据不足，建议3个月后复查盆腔增强核磁共振我，结果出来再发到网上，我再看一看。'"}
{"question":"16和66阳，低度鳞状上皮内病变伴慢性炎 体检发现宫颈HPV感染三月。 2022年11月份体检查出hpv16、66阳性2023年1月... 你好医生！病理结果没有边缘阴性阳性标注我不放心，累及腺体是什么意思非常担心 - 电话问诊","answer":"'宫颈活检低度病变LEEP术后5天（术后病理低度病变累及腺体）', '1.建议阴道上药 2.三月复查 3.具体病理情况请与手术医院沟通 4.必要时再次活检或手术'"}
{"question":"发现宫颈病变一年。 去年七月宫颈活检发现宫颈低度鳞状上皮内病变，宫颈HPV 16... 需要咨询医生像hpv16阳性，还有低度鳞状上皮内病变lsil需要如何治疗，还需要做什么检查 - 电话问诊","answer":"'宫颈病变', '低级别病变可以物理治疗或者定期复查'"}
{"question":"发现HPV39阳性9个月 16岁来的月经，平时月经一般推后，经期7天，量大，痛经，月经... 宫颈HPV39持续感染9个月，怎么治疗？需要进一步检查吗？是癌的可能性大吗? 子宫腺肌症有好的治疗方... - 图文问诊","answer":"'宫颈病变复查看结果，tct和hpv提示仍有异常。', '因为活检没有明显病变，可以考虑药物治疗，物理治疗或观察随访，常用药物就是干扰素等，物理治疗包括光动力或激光等。'"}
{"question":"宫颈病变 宫颈病变，低级别和高级别都有，要不要leep 应该怎么治，是否需要leep - 电话问诊","answer":"'宫颈癌前病变，高级别病变', '建议月经后做宫颈LEEP手术'"}
{"question":"宫颈癌？ 片子已经全部出完，麻烦李主任帮我看下谢谢。 看下片子，感觉报告上写的没像转移。 - 电话问诊","answer":"'宫颈癌印象，已经完善检查', '等待住院部通知，结合查体明确分期'"}
{"question":"宫颈癌根治术后近3个月，同步放化疗中。 患者于2019年体检发现宫颈HPV16型阳性，液基细胞学检查... 外放和内放，分别多少次，多少计量？ 然后做核磁共振，是最近一次放疗后就做，还是等放疗疗程结束后再做核 - 电话问诊","answer":"'宫颈癌术后放疗中', '常规外照射25次45Gy，腔内放疗500cGY*6次'"}
{"question":"宫颈癌术后，出现后遗症。 宫颈癌术后放射性后遗症，放化疗完了以后阴道里面好像有溃疡疼的... 能否给一个合适的治疗方法尽快恢复，或者让病人痛苦减少。不影响正常的吃饭睡觉。 - 普通电话问诊","answer":"'宫颈癌术后，放疗后，膀胱阴道瘘，直肠阴道瘘行回肠造口', '可以尝试直肠阴道瘘、输尿管阴道瘘修补，但放疗后盆腔组织粘连严重，且放射性肠炎膀胱炎导致组织愈合困难，手术疗效不能保证。'"}
{"question":"宫颈肌瘤 宫颈肌瘤，子宫内膜厚0.4cm，肌壁回声不均匀。宫颈前唇见4... 我能不能手术切除宫颈肌瘤，现在有尿频，感觉有小腹胀痛。 - 电话问诊","answer":"'宫颈肌瘤', '提前预约文主任，苑春莉主任门诊，让她们查一下，预约我17号手术。你也可以直接联系我的助手。'"}
{"question":"CIN,3累腺锥切后半出芽，切缘干净 李医生，请问半年复查宫颈充用结合雌激素14天，用棉签涂里面，... 李医生，请问一般用结合雌激素14天后停药几天可以做阴道镜。用药期间第二早起床有沫一小点血正常吗。 - 图文问诊","answer":"'宫颈锥切术后', '雌激素软膏过后两三天就可以行阴道镜检查了'"}
{"question":"发现宫颈病变半月 既往月经规律，近3个月月经周期延长至45天左右，LMP：20... 因为我的工作太忙了很难请到假，所以想在线预约手术，三院叶医生的建议让我物理治疗，找方医生做手术，目前... - 电话问诊","answer":"'宫颈阴道镜活检CINI', '月经干净3-7天，宫颈物理治疗'"}
{"question":"宫颈管黏连 我就想知道宫颈管黏连 有啥好办法吗 现在也不确 - 极速电话","answer":"'宫颈黏连', '可以去医院预约个宫腔镜检查，是否有麻醉需要根据当地医院的情况。'"}
{"question":"漏斗胸 任**做漏斗胸手术一年半了，还经常胸口疼痛 如何控制病情 - 电话问诊","answer":"'家属咨询漏斗胸术后疼痛情况', '右侧钢板固定片有滑动移位现象，必要时需要取出'"}
{"question":"昨天开始发烧咳嗽，晚上脑袋疼扁导体发炎 幼儿园里有甲流的孩子，但不确定是不是被传染，今天上午做完检查... 想看一下到底是什么病，吃什么药 - 图文问诊","answer":"'家属因为孩子发热 头痛 扁桃体发炎咨询诊断治疗问题', '按照家属说的情况孩子感冒发热头痛扁挑体发炎了，幼儿园有甲流患儿，单纯血常规不能确诊病因需要查支原体抗体心肌酶C反应蛋白特别做流感病毒和新冠病毒筛查以及EB病毒筛查确认感冒具体原因和病情严重程度，结合目前全国范围流感高发形势和孩子幼儿园有甲流发生孩子患甲流 可能性非常大，建议口服可威（每次用量每公斤体重2-3mg，每日两次吃五天)体温大于38.5℃口服美林或者对乙酰氨基酚退热，4-6小时吃一次退热药物，每日不易超过五次，发热孩子机体缺水多饮水，密切关注孩子精神和呼吸，一旦孩子精神萎靡嗜睡或者高热不退惊厥或者呼吸困难拒食需要立即看医生，祝孩子早日康复！'"}
{"question":"甲流感染，发烧，咳嗽 上周四早上8点开始发烧，最高烧到40.2度，吃布洛芬最低降到... 咳嗽加重，1.是否需要更换咳嗽药物？2.是否需要加消炎抗生素药物？3.是否需要配合雾化治疗？ - 电话问诊","answer":"'家属因为孩子患甲流咨询诊断治疗问题', '结合病史和检查结果提示孩子甲流合并细菌或者支原体感染，目前孩子口服可威小儿咳嗽糖浆和豉翘颗粒，建议做雾化吸入普米克和博利康尼各自半支，每日至少两次，雾化吸入止咳化痰效果好，恢复快副作用小，口服易坦静（每次5ml每日两次吃到不咳嗽）止咳化痰效果好于小儿止咳糖浆，口服希舒美（进口阿奇霉素，每次90mg，每日一次，吃三天停四天反复用两个循环，既可以治疗细菌感染也可以治疗支原体感染），密切关注孩子精神和呼吸，一旦孩子精神萎靡嗜睡或者呼吸困难立即看医生，通话沟通了解孩子目前咳嗽不重暂时居家治疗可以的，暂时不拍胸片，但如果咳嗽越来越重或者指脉氧逐渐下降也要拍胸片判定病情严重程度，祝孩子早日康复'"}
{"question":"今天早上流鼻涕咳嗽有痰发烧 家庭成员有感冒，宝宝今天早上出现症状流鼻涕咳嗽流眼泪，上午开... 开药 - 图文问诊","answer":"'家属因为孩子感冒发热，家人也有感冒的，咨询诊断治疗问题', '按照家属说的情况和家人也有感 冒情况，结合目前全国范围流感高发形势高度怀疑孩子患甲流了，为了确认发热原因做血常规心肌酶支原体抗体C反应蛋白特别做流感病毒和新冠病毒筛查以及EB病毒筛查，目前暂时口服可威（尽管流感病毒筛查阴性也建议口服可威，每次25mg,每日两次吃五天)体温大于38.5℃口服美林或者对乙酰氨基酚退热，4-6小时吃一次退热，每日不易超过五次，退热尽量饭后吃减少胃肠道反应，退热也可以配合口服中药如小儿柴桂（吃到热退停用），两者同时口服需要一个小时，发热孩子机体缺水多饮水，打喷嚏流鼻涕鼻塞明显口服氨酚黄敏颗粒缓解，每次三分之一袋每日三次，密切关注孩子精神和呼吸，一旦孩子精神萎靡嗜睡或者高热不退惊厥或者呼吸困难或者拒食需要立即看医生，祝孩子早日康复。'"}
{"question":"甲流吃奥司他韦4天不发烧了，咳嗽，吃什么 孩子甲型流感，吃了4天奥司他韦不发烧了已经2天了，昨晚开始咳... 请指导用药 - 电话问诊","answer":"'家属因为孩子感冒（甲流），热退发生咳嗽咨询诊断治疗问题', '甲流可以引起肺炎甚至发生白肺，密切关注孩子呼吸和血氧饱和度（在家观察指脉氧）如果都是正常的问题不大，一般甲流服用可威5天，严重者可以吃7天，针对目前孩子咳嗽可以口服易坦静（每次7.5ml，每日两次吃到不咳嗽停用）止咳化痰，由于病毒感染超过三天容易诱发细菌感染建议口服罗红霉素（既可以治疗细菌感染也可以治疗支原体感染，每次75mg，每日两次吃一周左右），祝孩子早日康复'"}
{"question":"最近两天吃奶吃到一半总是会呛奶 精神状态良好，就是吃奶中会呛奶，大便两天一次，在吃益生菌 是否需要去门诊或如何防止呛奶 - 电话问诊","answer":"'家属因为孩子近两天吃奶呛奶咨询原因和治疗', '结合病史和电话沟通了解孩子有轻微鼻塞，鼻塞的孩子容易诱发吃奶时呛奶！还有孩子吃奶嘴急（一口一口不停吃）容易呛奶，消化不良（大便不成形）孩子容易呛奶，电话沟通孩子没有消化不良，有便秘，母乳喂养的孩子不主张补水，但便秘的孩子需要补充水分，电话沟通孩子有吐泡泡情况，没有鼻翼煽动（呼吸急促）食物正常不考虑有肺炎，是口腔中残留的奶引起的不是问题的，控制喂奶量和吃奶速度，解决鼻塞能有效缓解呛奶问题的！祝孩子健康成长'"}
{"question":"肝硬度12.7，脂肪肝，乙肝病毒，酶增高 家族肝病遗传，家族肝癌病，背上有2颗蜘蛛痣，暂无其他症状，A... 病情严重吗？如何控制病情？ - 免费名医问诊","answer":"'家族肝病遗传，家族肝癌病，背上有2颗蜘蛛痣，暂无其他症状，ALT51，AST39，GGT81，（2023-02-27填写）', '完善肝脏CT，明确诊断'"}
{"question":"咳嗽 早上起来咳嗽 李教授：你好，吕**从28号早上起来轻微咳嗽，昨天今天咳嗽加... 请李教授指导用药 - 追问包","answer":"'家长您好，您提供的病史资料已获悉，感谢您的信任，不用太担心，现分析如下。 目前考虑急性上呼吸道感染，病毒感染可能，目前无发热，无流感样症状，流感依据不充分。', '1.继续口服史达功，给予生理性海水鼻腔喷雾器清洁鼻腔，早晚各一次，鼻喷内舒拿，每侧鼻孔喷一喷至鼻部症状消失。 2.如果夜间咳嗽明显加重，可口服希舒美，进口阿奇霉素颗粒，每次2.5袋，每天一次，口服3天停4天为一个疗程，口服1~2个疗程。 3.注意监测体温，若出现发热，即可口服奥司他韦（可威颗粒）抗流感治疗，每次4袋，每天两次，口服5天。 希望以上建议对您的孩子有所帮助，祝小朋友早日康复，健康成长。'"}
{"question":"咳嗽 喘息 孩子在上周六出现嗓音干哑，晚间咳嗽加重，今天晚间听到喘息声。... 是否需要用药？ 是否需要去医院进一步检查？ - 图文问诊","answer":"'家长您好，您提供的病史资料已获悉，感谢您的信任，不用太担心，现分析如下： 目前考虑：急性支气管炎，近期夜间咳嗽加重，病原考虑病毒合并肺炎支原体感染可能。从视频中没有听见明显喘息发作（表现为高音调的哨笛音伴有呼吸急促费力）。', '1.目前一般情况良好，无呼吸急促费力，可考虑在家观察。口服蜂蜜5毫升加等量温水稀释，具有一定缓解咳嗽的作用，每日两次，口服3~5天。鼻塞时给予生理性海水鼻腔喷雾器喷鼻，早晚各一次。 2.若夜间咳嗽明显加重影响睡眠，考虑合并肺炎支原体感染可能，可口服希舒美，进口阿奇霉素颗粒（0.1g剂型），每次1.5袋，每天一次，口服三天停4天为一个疗程，根据治疗反应情况，口服1~2个疗程。 3.若出现高音调的哨笛音伴有呼吸急促，建议带孩子面诊评估。给予雾化吸入布地奈德混悬液，每次一支，每天两次。雾化吸入特布他林溶液，每次半支，每天两次，雾化吸入3~5天观察。 4.注意监测体温，若体温超过38.5摄氏度，口服美林退热，间隔6小时口服一次，24小时不超过4次。 5.若持续高热不退，有痰咳嗽明显加重，伴呼吸急促费力，反复喘息精神，面色不好等，请及时就诊。必要时做血常规+C反应蛋白，流感筛查等明确感染性质及病原。 希望以上建议对您的孩子有所帮助，祝小朋友早日康复，健康成长。'"}
{"question":"肺腺癌脑转骨转 尊敬的伍老师：您好，上传22年7月和23年2月头颅增强核磁，... 详情请见病情描述，已知道笼统概念，想明白治疗后的具体情况，主要是脑部、肺部、骨头，治疗的具体的效果 - 图文问诊","answer":"'对比了2022.0920、2022.12.07、2023.02.16三次肺部CT，左下肺前基底段混合磨玻璃结节，边界不清，最大径波动于3.6～3.8厘米，实性部分约1.2～1.6厘米，靠近叶间胸膜。左侧一肋骨密度增高，约1.2厘米，三次对比无明显变化。三次胸部CT均为平扫，没有增强扫描，影响对纵隔淋巴结的评估，但2022.06.06PETCT提示双侧纵隔淋巴结增大，且全身多处骨转移。对比2022.02.22与2023.02.17两次头部磁共振，左侧小脑半球两处小圆形异常信号无明显增大，周围未见脑水肿，无明显强化，不支持典型的脑转移瘤。综合目前的资料，考虑左下肺四期肺癌，没有手术指征，经过8个月药物靶向及中药治疗，目前病变稳定。', '建议继续原方案治疗，3～6个月复查一次肺部CT，评估病情变化。'"}
{"question":"银屑病 本人今年48岁，31岁之前没有，家里没有遗传史，犯病是200... 是否有治疗手段能治疗 不能治疗是否有特效药 - 电话问诊","answer":"'寻常性银屑病多年，近期有些加重，以小腿为多发皮疹、瘙痒。', '目前的寻常性银屑病散发性红斑、红斑块、脱屑多，处于活动期。 银屑病是一种比较顽固的慢性皮肤病。多年来没有正规治疗。建议目前采用正规、科学合理用药，进行三星期治疗，再及时复诊。 治疗过程中，仍密切观察，如有特殊情况，及时随诊。疗程结束，及时复查（肝肾功能），复诊。'"}
{"question":"头皮里长了疙瘩 头发里长了个疙瘩，不疼不痒，但 是否冷冻彻底了，什么时候能康复，会不会传染到身体其... - 极速问诊","answer":"'寻常疣？', '结痂脱落以后看一下，如果完全是平的就可以了 否则就再冷冻1次'"}
{"question":"发现双肺结节4月半余，肺叶切除术后1月半。 患者因4月半余前开始出现胸痛，胸部CT检查提示肺磨玻璃结节。... 做完四次化疗，医生建议让吃化疗药或者靶向药。想问下有没有针对性靶向药，是否需要服用 - 电话问诊","answer":"'尊重患者意愿，可以考虑吃易瑞沙，服用半年时间', '解释病情'"}
{"question":"身高咨询 患儿11岁4个月，2011年10月出生，现身高144cm，体... 请问一下。像孩子的这种情况现在应该怎么弄？生长激素打了以后，身高没有明显变化，现检查胰岛素生长因子8... - 图文问诊","answer":"'小于胎龄儿，青春期发育咨询身高 小于胎龄儿情况相对复杂，建议面诊再沟通治疗问题', '同上'"}
{"question":"尿痛 昨天半夜不尿尿白天去医院导尿然后回家一尿尿就特别痛 - 极速电话","answer":"'小便异常？', '药品使用情况已在交流中说明，同时注意会阴区卫生'"}
{"question":"湿疹 特应性皮炎 孩子目前两个月6天，从月子里就开始湿疹，最开始是脸上湿疹，后... 孩子这样的情况用药需调整吗？能否根治或者控制好不再反复？ - 图文问诊","answer":"'小儿反复湿疹咨询', '根据提供的病史和照片，首先考虑小儿湿疹，并有特应性皮炎婴儿期阶段的倾向。目前是否继发感染建议到门诊进一步检查，血常规看嗜酸性粒细胞高代表病情发展比较严重而且容易持续，主要考虑外用药结合系统抗炎抗过敏（口服药如抗组胺药物和复方甘草酸苷片等）治疗方案来控制病情，然后逐渐调整减药，然后外用过渡到克立硼罗软膏，疗程时间较长，需要有耐心和毅力，小朋友幼龄，这些用药需要现场面诊再开。 另外，对小朋友来说，加强保湿非常重要，每天搽药膏前先搽润肤乳，皮疹好转后也要继续保持润肤，每周要用100g的润肤乳量（每天多次搽）。'"}
{"question":"流鼻涕 从昨天下午开始发现鼻子不通畅，今天早上鼻子吐泡有鼻涕出来 如何治疗 - 电话问诊","answer":"'小儿感冒', '适当喝水，预防受凉感冒，喷生理性海水，口服999感冒颗粒，1\/5包，三次；鼻涕黄粘、咳嗽有痰就配合头孢克肟1\/4包，两次或者克洛己新，1:4包，三次'"}
{"question":"宝宝睡觉时手会不自觉抖动。 宝宝睡觉时，手会不自觉抖动，家 这是什么原因，是否需要去医院检查？ - 极速问诊","answer":"'小儿抖动', '你好，如果孩子是偶尔抖动，因为刚出生的孩子神经系统发育不完善是正常现象，但是频繁的抖动要查查神经系统，做磁共振检查是否有颅内的病变。建议带孩子到新生儿科看看'"}
{"question":"鼻子不抽了 嗓子还有嗯声 眼睛开始频繁眨 芍麻止痉颗粒已吃完大概10来天了 鼻子趋于平缓状态 基本没抽... 因为在深读书暑假才回温 需继续服用哪些药物 注意什么 一个症状好了另一个又来 这情况怎么办 - 电话问诊","answer":"'小儿抽动障碍', '多发性抽动，继续口服勺麻止痉颗粒，适时调整剂量，必要时加用可乐定贴或口服硫必利片加强控制抽动，观察随访！'"}
{"question":"身高偏矮 甲状腺疾病 孩子因为身高偏低，做过甲状腺功能减查，发现tsh值偏高，所以... 请问促甲状腺素为什么在吃药的情况为什么越来越高，游离甲状腺素为什么低？孩子目前的生长发育是否正常？ - 图文问诊","answer":"'小儿甲状腺功能减低症', '优甲乐加量，每日50ug服11复γ'"}
{"question":"先天性右侧腹股沟斜疝。 出生一个月发现小儿疝气，目前生气哭闹时包块肿大明显。 双职工。考虑周五去找您或您安排实习医生安排住院手续开检查单，周六检查，周日手术。请阅示。 - 一问一答","answer":"'小儿疝', '需要手术治疗，我们周末不做常规手术。病人多床位紧张，找我手术至少得提前几天在这里预约。'"}
{"question":"双肾积水 做完手术3年，做cT显示输尿管双侧扩张，两边都有积 - 极速电话","answer":"'小儿肾积水术后', '继续定期复查超声等，随访肾积水变化情况。'"}
{"question":"右侧疝气,请问手术选择腹腔镜还是开一刀 一周半宝宝这种情况是选择腹腔镜 这两个手术哪个风险最小，伤害最小麻药伤害也最小，恢... - 极速问诊","answer":"'小儿腹股沟斜疝', '选择当地医院擅长术式手术治疗。'"}
{"question":"感冒 发烧 口腔疱疹 小孩发烧三天，今天开始无明显发烧，但嘴里口腔疱疹， - 极速电话","answer":"'小孩发烧三天，今天开始无明显发烧，但嘴里口腔疱疹，溃疡严重，喉咙疼痛，目测有溃疡，吃饭少（2023-02-28填写） 刚才测了下体温还是38.3（2023-02-28填写）', '重组人干扰素a2b喷雾剂喷口腔，停阿奇霉素改成头孢克洛干混悬剂口服。蓝芩口服液继续吃。'"}
{"question":"皮肤干燥、多处痒、脸上有白点 1.从去年过年开始，干燥冷的天气皮肤较干燥，本月开始小孩自己... 小孩身上的红点和瘙痒、脸上的白点分别是什么皮肤病，需要怎么用药和日常如何护理？ - 图文问诊","answer":"'小孩身上的红点和瘙痒、脸上的白点分别是什么皮肤病，需要怎么用药和日常如何护理。', '避免热水烫洗。建议每次洗澡时间不超过五分钟，水温37摄氏度以内。洗脸水温不冰就行。可以多涂几次润肤霜，观察两三天，症状轻的，有时候频繁涂抹润肤剂也能减轻症状。 白斑建议范围增大增多的话做相关检查，如伍德灯、真菌检查、皮肤镜检查。'"}
{"question":"双手腕疼痛3年余 宝宝因“双手腕疼痛3年余”就诊。 1）宝宝于3年余前，出现双... 周医生大概什么时候能接我诊？ - 图文问诊","answer":"'小朋友3年前，出现双手腕疼痛，后一直反复发作，呈进行性加重。2021年在成都华西医院治疗了9个月，效果不理想，后来停药。2022年到现在都没服用药物，病程中没有皮疹、发热、关节畸形、腹痛、腹泻、呕吐、腹胀、便血等不适。多家医院做腕关节磁共振或B超，未发现有滑膜炎，未发现关节炎相关抗体，血沉正常，c反应蛋白正常，白介素6正常，基因检查未发现异常。诊断:腕关节痛', '观察有无发热、皮疹等全身症状；观察疼痛关节有无肿胀、局部皮肤温度增高和关节活动范围有无变小，如果出现这些情况及时就诊。定期复诊。'"}
{"question":"胆囊肿感染，咨询医生 胆囊肿感染，住院准备手术，有问题咨询一下 有问题咨询，麻烦医生回复下 - 电话问诊","answer":"'小朋友主因胆总管囊肿就诊', '目前已完善相关检查，拟今日全麻下行腹腔镜胆总管囊肿根治术。'"}
{"question":"运动后四肢无力 运动过量摔倒，喊头疼运，左边明显能摸到包 最近参加学校的手球社团，周二和周四各一个半小时，周六上午有一... 是否需要去门诊就医，看有一个报告写的是小脑扁桃体位置低，是否需要做手术 - 电话问诊","answer":"'小朋友元月26日头颅MR提示小脑扁桃体位置低于枕大孔平面3mm', '建议暂停所有运动项目，来院做全脊髓MR检查，做长程视频脑电图检查！'"}
{"question":"12月21做了小肠切除诊为绞窄性肠梗阻 家里人没有得过肠梗阻的，我就是 我需不需要去医院？是不是感染了？应该怎么办？原来的... - 极速问诊","answer":"'小肠绞窄术后排线反应', '建议到医院处理排线'"}
{"question":"脑软化，脑白质髓鞘化落后，脑外间隙增宽 小脑扁桃体下缘低于枕骨大孔越4.6mm. 29+5周早产，缺氧脑出血，脑软化，小脑扁桃体下缘低于枕骨4... 是否需要手术 - 图文问诊","answer":"'小脑扁桃体位置低咨询', '宝宝1个月时头颅MR，小脑扁桃体位置正常，但脊髓的中央管扩大，最近的头颅MR，提示，头型扁，小脑扁桃体下缘尖，低于枕骨大孔平面4.6mm，一般不需要手术，从手术指征上看，低于枕大孔平面6mm，才需要手术治疗！ 建议做全脊髓的核磁共振检查！'"}
{"question":"高血脂病 小脑萎缩 本次咨询去外地神经内科面诊，需要预备那些门诊检查。 - 极速电话","answer":"'小脑萎缩，本次咨询去外地神经内科面诊，需要预备那些门诊检查。', '结合通话，目前考虑多系统萎缩的可能性最大。建议到神经内科门诊就诊，做头颅磁共振检查，动态血压及，膀胱功能评价及肛门括约肌肌电图等检查来帮助诊断，另外可以到康复科门诊就诊，做一些康复训练来帮助改善症状。 祝早日康复！'"}
{"question":"头晕视物模糊 颅内肿瘤 血管母细胞瘤 2020年3月在西安国际医学中心做了... 给一些治疗的建议。 - 电话问诊","answer":"'小脑血管母细胞瘤术后3年复发，脑积水', '手术切除肿瘤，处理脑积水'"}
{"question":"腺泡状肉瘤 激烈运动时左胳膊左腿都会酸疼，走路多了也会出现左腿酸疼，乏力... 现在是否还继续原方案用药或者改变治疗方案？ - 电话问诊","answer":"'小腿腺泡状软组织肉瘤，多发肺转移', '目前治疗复查病灶稳定，而且副作用不大，建议继续原方案治疗，2-3个月之后复查。'"}
{"question":"小阴唇上部分好像粘连了不知道是不是粘连，还是其他问题，粘连的话需要手术吗 - 门诊视频","answer":"'小阴唇好像是粘连了，两片外阴唇中间有一条肉肉，会阴痒。', '建议继续观察，注意外阴清洁。'"}
{"question":"尖锐湿疣 可能是得了尖锐湿疣了，心情很是 需要帮忙 - 极速问诊","answer":"'尖锐湿疣咨询', '看照片怀疑是系带旁纤维瘤，建议做醋酸白实验，排除尖锐湿疣即可。'"}
{"question":"肛门起个小肉尖 发现肛门出有个小小肉尖，以前这 是肛裂小息肉还是痔疮还是湿疣 - 极速问诊","answer":"'尖锐湿疣咨询', '看照片没发现疣体，建议做醋酸白实验，或者HPV筛查即可。针对外伤破溃，建议外涂碘伏消毒即可。'"}
{"question":"龟头系带出长了个疙瘩 龟头系带出长了个疙瘩，不疼不痒 这个东西是什么个。 - 极速问诊","answer":"'尖锐湿疣？', '治疗建议: 一、建议去医院皮肤科做一下醋酸白试验，以协助诊断 二、治疗上可以考虑二氧化碳激光治疗'"}
{"question":"失眠，中重度焦虑抑郁 周医生您好，我想请问下最近我吃了药开车会被旁边的东西惊吓，心... 还希望回电 - 电话问诊","answer":"'就诊时表现为焦虑抑郁、严重失眠，服用改善睡眠药物效果可，但焦虑抑郁改善不理想。', '建议坚持服药、非药物治疗协同，改变作息习惯，定期复诊。'"}
{"question":"现在在本地住院治疗。有肝囊肿。肾囊肿,手脚浮肿不排尿靠药排尿。 现在就是不排尿手脚浮肿。浮肿以 是否去面诊？ - 极速问诊","answer":"'尿少，浮肿', '这种情况建议做个利尿性肾图，了解一下分肾功能状态后再考虑治疗措施。'"}
{"question":"会阴局部红 会阴大阴唇这边红了一周还没好 没有凸起 需要擦什么药膏吗 需要处理吗 - 图文问诊","answer":"'尿布疹', '注意卫生，保持干燥，必要时到正规医院皮肤科进一步诊治。'"}
{"question":"红屁股 年前12月是因新冠拉肚子就开始红屁股，一直没好全，大概一月份... 怎么做才能让他屁股彻底好 - 普通电话问诊","answer":"'尿布疹。', '减少尿不湿时间，晾干促进皮肤修复，更换透气的品牌。外扑痱子粉每日数次。必要时可外涂地奈德乳膏。'"}
{"question":"婴儿大腿内侧破皮 大腿内侧破皮，两边都是，尿不湿 涂抹护臀霜，爽身粉之类的有用吗？还是需要用药？ - 极速问诊","answer":"'尿布皮炎', '每天温水冲洗2次，保持干净卫生。可以抹婴儿润肤霜。'"}
{"question":"湿疹斑点状反复发作现在一片 无浓液如何用药 或者如何需不需要就诊 - 门诊视频","answer":"'尿布皮炎。', '保持局部干燥，避免长时间闷热及尿液浸渍。局部外扑痱子粉或爽身粉每日数次。'"}
{"question":"尿检有隐血 医生 麻烦看一下尿常规，血红蛋白高是什么意思？ 要紧么～～～～ - 一问一答","answer":"'尿常规出现血红蛋白升高', '考虑尿液浓缩可能，建议多饮水，2周复查尿常规'"}
{"question":"尿常规异常 幼儿从昨天从昨天开始尿量减少，血常规中性粒细胞一直偏低，今天... 帮忙看看，有没有啥问题，要怎么治疗 - 电话问诊","answer":"'尿微量白蛋白偏高，尿量减少。', '明日空腹早晨过来，把晨尿带过来，然后抽空腹血。以前做过的化验单都可以带来。'"}
{"question":"肾积水 孩子2个月因泌尿感染入院，细菌培养出大肠埃希菌，正在打头孢治... 如何控制 及下一步需要做什么检查 - 电话问诊","answer":"'尿感，轻微肾盂分离', '建议口服预防抗生素，一两个月后查肾静态，必要时查膀胱造影。注意包皮情况'"}
{"question":"尿常规咨询 尿有泡沫，咨询下尿常规数据问题 解答下检查单疑惑 - 极速问诊","answer":"'尿抗坏血酸异常可能存在假阳性。', '【观察，不适随诊】 复查时间：半年后 复查项目：尿微量白蛋白，尿分析。 复查医院要求：其他具备条件的医院均可 【生活习惯建议(治疗性的)】 有氧运动，低脂，低嘌呤，低盐，优质低蛋白饮食，自律阳光生活。'"}
{"question":"尿红细胞位相 今天看尿检报告，有张报告单不知道是什么意思？ - 极速电话","answer":"'尿液化验报告', '尿常规显示正常红细胞100， 是鉴别出血是否来源于肾脏，结果需要结合尿沉渣进行显微镜检查，您的是0—1个，没有应超过三个。建议监测肾功，泌尿系B超，复查尿常规。控制血糖血压，多饮水。必要时肾内科进一步就诊。'"}
{"question":"尿潜血 体检查出尿隐血2+，红细胞正常。 询问需要完善什么检查。肾脏有问题的可能性大吗 - 极速问诊","answer":"'尿潜血', '建议做尿红细胞位相明确潜血来源。 做一下左肾静脉超声有无胡桃夹综合征。 可以备孕。'"}
{"question":"充盈性尿失禁 尿失禁诊断及治疗 - 图文问诊","answer":"'尿潴留', '诊疗方案已详细告知，可以复听语音，建议定时夹闭尿管，有助于恢复膀胱逼尿肌功能，尽早介入针灸治疗。定期复查尿常规，避免泌尿系感染'"}
{"question":"尿痛 昨天半夜不尿尿白天去医院导尿然 看看吃什么消炎药，家里有小孩的头孢盒子是草莓的那个... - 极速问诊","answer":"'尿痛1天。', '多考虑尿路感染 口服抗生素，多喝点水。外用康复新液，把康复新液与温水按1比3～5比例配成稀溶液，倒到一次纸杯中，清洗，一天三次。局部再外抹红霉素软膏或百多邦。一周后复查尿常规。'"}
{"question":"尿糖3+ 葡萄糖正常 Ph7 请帮忙判断就诊和治疗。谢谢。 - 极速电话","answer":"'尿糖阳性，血糖正常', '1）尿糖阳性、血糖正常，不存在糖尿病；正常饮食后注意复查尿常规。 2）尿常规未见蛋白及管型，不用特别担心，注意检测血压就可以。 3）注意控制体重，定期监测空腹血糖及餐后血糖。'"}
{"question":"停药50多天 感冒发烧 蛋白2+ 最后一张结果是28日晨尿 。 第一张是28... 如何用药 - 电话问诊","answer":"'尿蛋白波动与本次的感染有关，体温已降至正常，奥司他韦继续用，疗程5天。若明天尿蛋白减少，则继续观察，若尿蛋白仍2＋或继续增多，则后天加用激素，一次3片，一天3次，观察几天。同时服用钙剂。', '若尿量减少或水肿明显，及时联系或就诊'"}
{"question":"小儿肾病综合征 张主任您好 刘**2.27早上尿蛋白试纸测试2+ 2.... 麻烦您了 非常感谢 - 电话问诊","answer":"'尿蛋白突然增多，可能与长时间坐车等多种因素有关外，还要警惕感染的可能，近期多点流感，注意观察。泼尼松临时调整为每天6片，先观察几天。有问题及时联系。', '勤测尿'"}
{"question":"几次尿蛋白都呈阳性 几次尿蛋白都呈阳性，请医生帮忙看下一些检查报告，可能是什么原... 请医生指导帮助 - 电话问诊","answer":"'尿蛋白诊治咨询。', '前期出现尿蛋白时伴有呼吸道疾病，目前复查尿常规正常，考虑感染相关性尿蛋白可能性大。建议择期再复查晨尿常规和尿系列微量蛋白。'"}
{"question":"尿痛伴肉眼血尿6天 2020年吃过一次枸杞，接着就尿痛尿灼热，当时多喝了几天水，... 需要吃药吗？ - 图文问诊","answer":"'尿路感染', '没有细菌不吃消炎药了，可以用点尿感宁或者热淋清改善症状 没有症状，尿中没有细菌，就多喝水就行'"}
{"question":"尿液潜血，晨尿茶色 肾结石，然后尿潜血怎么回事，需要怎么治疗 - 极速电话","answer":"'尿路感染、肾结石', '清淡饮食，多多饮水，忌辛辣酒，忌熬夜劳累憋尿。 口服消炎药（阿莫西林胶囊或头孢地尼或左氧氟沙星胶囊）一周，并定期复查泌尿系彩超。 适当运动（跳绳、跑步等促进结石排出），必要时考虑碎石治疗。 有问题随时联系，祝早日康复。'"}
{"question":"反复尿路感染1年 慢性膀胱炎，肾盂肾炎，大肠埃希菌，支原体 用药 - 电话问诊","answer":"'尿路感染，肾盂肾炎不除外，目前使用美罗培南症状有好转，但仍有部分腹痛不能缓解，既往曾查出脲原体，服用多西环素似乎有效', '具体病情分析详同电话内容，针对脲原体可以考虑再次服用多西环素，如果效果不明显，换成奥马环素'"}
{"question":"尿道下裂 2022年10月25号孩子尿道下列动的第一次手术，现在主要想... 想了解一下孩子第二次手术什么时候能做 - 电话问诊","answer":"'尿道下裂一期术后，预约二期手术', '4月18号周二早八点到门诊四层19诊室找我办理住院，空腹。前两周不要打疫苗。一位女家长陪住，带餐具，洗漱用品。病房有折叠床，带陪住家长的简单铺盖。押金2万，如果有异地医保或者合作医疗，提前在当地备案。'"}
{"question":"尿道口激光手术后，粘连，如何操作 尿道口激光手术后，睡觉起来后尿道口粘连 。 是否有问题？如何将其分开 - 普通电话问诊","answer":"'尿道口激光术后，有脓性分泌物、粘连。', '碘伏或粘膜可用胺尔碘消毒每日三次，晾干后百多邦厚涂在棉球上压在皮损处。避免辛辣食物及饮酒。'"}
{"question":"尿道憩室 术后第四天，插着导尿管，但蹲厕有尿液流出 是正常现象吗？ - 图文问诊","answer":"'尿道憩室，2023-2-23日行尿道病损切除术。术后第四天，插着导尿管，但蹲厕有尿液流出，咨询后续治疗。', '1、争取能保留导尿管一周，让尿道的瘘口长住。 2、尿痛和排尿异常的情况，可以在当地买点左氧氟沙星服用。如确实难以忍受，可以拔掉导尿管。 3、不适随诊，如有需要，再联系。'"}
{"question":"尿频 21号拍了儿童照，摄影棚里开着空 尿无色无味，喝水量也和平时一样，但是尿的量多，想问... - 极速问诊","answer":"'尿频2天。', '膀胱过度活动症在临床上并不少见，膀胱过度活动症的病因主要是由于逼尿肌不稳定，容易造成不自主收缩，从而造成患者尿频、尿急的症状。膀胱过度活动症对患者的生活质量会产生很多影响，所以需要进行积极的治疗，目前对于膀胱过度活动症，常用药物主要是托特罗定、索利那新等，这类药物可以缓解膀胱逼尿肌过度频繁活动，从而减轻患者的症状。另外，患者如果患有膀胱过度症，可以进行膀胱功能训练，定期憋尿、排尿，有助于改善膀胱过度活动症。 外阴炎。外用康复新液，把康复新液与温水按1比2比例可吃成稀溶液，清洗外阴。一天三次。再抹点红霉素软膏或百多邦。'"}
{"question":"尿频一个多月，每次尿量不多，无尿痛。 尿频一个多月，每次尿量不多，无尿痛。到医院检查过， - 极速电话","answer":"'尿频一个多月，每次尿量少，无尿痛，肾脏相关检查正常。', '目前考虑为隐形脊柱裂引起的膀胱过度活动，可以开塞露灌肠后查骶尾部x线，必要时MRI检查除外神经系统病变。治疗以规范行为习惯，分散注意力可以改善。'"}
{"question":"支原体阳性无症状，吃药后开始尿频 检查出支原体阳性无症状，吃盐酸多西环素和罗红霉素后出现尿频越... 现在的治疗措施 - 图文问诊","answer":"'尿频尿急', '1.复查尿常规及残余尿。 2.停用托特罗定，改用米拉贝隆 1粒 口服 每天1次。 3.支原体治疗方案及妇科药物建议专科问题。'"}
{"question":"乙肝五项我看不懂，还有尿液体检红细胞 乙肝第二项高，是怎么了，还有尿酸高，红细胞高 尿液 - 极速电话","answer":"'尿频尿急尿不尽一周余', '多喝水勤排尿，暂时不需要吃药，一周后复查尿常规再看'"}
{"question":"腰酸背痛，人很没精神，尿频 最近几天腰酸背痛，腿脚也酸，有尿频，有的时候感觉很 - 极速电话","answer":"'尿频泡沫尿腰酸，臀部疼痛，既往有前列腺炎病史', '建议口服左氧氟沙星，每次0.2克，每天两次，宁泌泰胶囊，每次四粒，每天三次，口服半个月，平时少饮酒，少吃辣，少久坐'"}
{"question":"前列腺疾病 记忆力差，下腹部不适，可能是阴囊潮湿（不知道判断的对不对），... 希望可以解决 - 图文问诊","answer":"'尿频，勃起无力。', '完善检查寻找原因。根据检查结果及舌苔脉象开药调理。'"}
{"question":"孩子四岁总是小便很少很短 有些着凉 着凉了，最近天天出去玩着凉了， 不需要 - 极速问诊","answer":"'尿频，尿急3天。', '多考虑尿路感染。多考虑尿路感染可能。可口服头孢克洛或阿莫西林（不过敏吃），多喝点水。注意腹部保暖。'"}
{"question":"尿频，膀胱处难受一年多。 您好，我去年在咱们石家庄一院做了膀胱镜。出来了病理，也没有手... 这到底算什么性质的膀胱炎 - 图文问诊","answer":"'尿频，膀胱容量小，伴下腹部憋胀', '考虑间质性膀胱炎，膀胱过度活动症，建议完善排尿日记记录，3-5天 ，必要时膀胱镜检查，水扩张'"}
{"question":"孩子臀部靠腰部处 有 鸡皮疙瘩样 皮癣 刘主任 您好 孩子6岁 屁股靠近腰处 有半个手掌大的一块 鸡... 希望得到主人帮助 - 电话问诊","answer":"'局部皮肤小丘疹2月，无明显不适', '忌食生冷，每晨淡姜汤一小杯'"}
{"question":"火疖子 25日发现阴部（左侧小阴唇）肿痛 是不是火疖子，我现在的用药是不是正确，整个红肿疼痛... - 极速问诊","answer":"'局部皮肤感染', '建议口服抗生素，外用碘伏和百多邦，必要时医院就诊。'"}
{"question":"屁股红，屁屁起疹子 屁屁红，起疹子，屁屁破皮，便后突然冒出来，红肿，起大包 怎么处理，红肿原因 - 普通电话问诊","answer":"'屁屁红，起疹子，屁屁破皮，便后突然冒出来，红肿，起大包，发痒。', '可以尝试使用盐酸西替利嗪滴剂(仙特明)，皮肤科门诊随访。'"}
{"question":"眼睛看远处模糊 看远处有点模糊，眼睛没有干涩的感觉，无其他不良症状 如何控制，如何预防，是否配镜 - 电话问诊","answer":"'屈光不正', '1、目前没有大的问题，主要两点，没有远视储备和左眼散光； 2、可以考虑配离焦框架眼镜延缓近视发生。'"}
{"question":"屈光不正 孩子左右眼视力不同，带到当地眼科散瞳后，左眼近视150，右眼... 请医生帮忙指导，谢谢您 - 图文咨询","answer":"'屈光不正', '可以先考虑功能性眼镜加上低浓度阿托品 【生活习惯建议(治疗性的)】 平时要注意多做户外运动，多看远，多晒太阳，甜食少吃，建议低浓度阿托品，眼镜不要戴戴拿拿，反而容易加深'"}
{"question":"左眼视力不好 孩子去年2022下半年反馈左眼不如右眼清楚，23年 - 极速电话","answer":"'屈光不正', '孩子视力不达标，但是验光结果还可以，出现这种情况的原因可能是视疲劳引起的，可以买个反转拍训练，训练一周后再去看看，如果视力还是不好，建议散瞳验光，明确孩子度数！也可以直接进行散瞳验光！'"}
{"question":"左眼近视75度，右眼远视25度 昨天带孩子去医院检查，医生说孩子左眼近视75度，右眼远视25... 想知道需要配镜吗？需要一直带吗？或者有什么治疗方案 - 图文问诊","answer":"'屈光不正', '目前单眼配塑形镜，或者双眼戴框架眼镜都是可取的。'"}
{"question":"近视后佩戴星趣控，散光加重，近视增加 孩子去年1月份左右查出近视并佩戴了星趣控眼镜，佩戴后定期复查... 想询问散光原因下一步建议治疗建议，是否和佩戴星趣控有关。后期是否继续佩戴星趣控还是更换其他。 - 图文问诊","answer":"'屈光不正', '离焦信号可以导致散光产生，但在实验动物模型里的结论是并不是永久性的，停止使用离焦信号可恢复，如果与镜片设计相关，可以考虑更换新乐学，离焦区域能缩窄一些。'"}
{"question":"肺腺癌2年，一直吃奥西替尼，目前已耐药 肺腺癌2年，一直吃奥西替尼，目前已耐药，已做基因检测，求用药... 求后续的用药方案 - 图文问诊","answer":"'崔主任，请问可以先单独服用埃克替尼，2个月复查后如没控制住就改为贝代珠单抗+厄洛替尼？', '感谢您的咨询，请您随时关注身体状况。由于疾病有演变过程，出现情况变化或不适，请您随时上线咨询。祝您健康。'"}
{"question":"孕27周，无创21高风险，羊水穿刺结果 无创提示21高风险，2月9日做的羊水穿刺，结果看不明白，想问... 无，这个不需要 - 电话问诊","answer":"'嵌合型21三体核型产前诊断结果相关咨询', '结合胎儿染色体核型结果和染色体拷贝数检测结果均提示胎儿为嵌合型21三体核型携带者，需考虑该核型携带对个体可能有智力障碍，发育落后的影响风险，建议家长充分考虑风险后再行决定。'"}
{"question":"川崎病复发 确诊川崎病，出院后一个星期再次发烧，血沉上升，现阿司匹林每天... 想咨询下沈主任，这种情况是川崎病复发了吗，需要怎么治疗？ - 电话问诊","answer":"'川崎病，病情反复', '孩子已经用过每公斤3克丙球，可以考虑再用至少每公斤1克丙球，甲强龙2-3毫克每公斤每天。如果效果不好，孩子白介素6比较高，如果复查还高，可以考虑用妥珠单抗。'"}
{"question":"川崎病 1.4发烧住院，1.12确诊不完全性川崎病 提出诊疗建议 - 电话问诊","answer":"'川崎病？冠脉扩张咨询。', '您好 意见和建议见通话记录 没有说完的继续文字或通话联系'"}
{"question":"唇裂修复 以前做的修复，效果不理想，做的唇珠都修复歪了。不知道什么时候... 什么时候做进一步修复合适？唇部还能修复更好一些吗？本来唇裂不严重的，效果做的真的不理想。唇珠都是歪的 - 图文问诊","answer":"'左上唇裂手术后畸形，伴牙槽裂。 从提供的信息看，左上唇裂手术后畸形，唇珠畸形。牙槽裂过紧。', '建议，1.唇裂二期16岁以上做比较合理。2.牙槽裂植骨手术前需要正畸辅助治疗。3.建议面诊。'"}
{"question":"检查出肺结节，做了3次ct了，下一步？ 肺结节，去年5月体检发现，8月份复查，没变化，今年2月靶扫描... 需不需要立即切除还是随访，拿不定主意，如果切除，这个位置能楔形吗，本地医生说靠近心脏，要舌段切？ - 图文问诊","answer":"'左上肺小磨玻璃结节，21年随访至今没有变化，原位癌或者微浸润腺癌可能', '结节较小，随访也没有变化，建议继续年度随访，将来如果有明显增大，再考虑处理'"}
{"question":"间断性左胸口及后背疼痛不适两年余，发现肺结节4月余 患者两年余来无明显诱因出现左胸口和后背疼痛不适，隐痛，每次发... 我在江阴和无锡看了医生，说我这个结节看着不好，早晚得开掉，我想请王主任帮我看一下这个结节怎么样 - 图文问诊","answer":"'左上肺磨玻璃结节，直径约7mm，原位癌或者微浸润腺癌可能。', '结节不大，密度也不高，患者年纪很轻，建议首选随访观察，将来如果有明显增大，再考虑处理'"}
{"question":"体检发现肺部结节两月余。 患者自诉于2022.12.10体检发现肺部结节。2023年2... 安医的医生看电子影像说：1有毛刺状，2有血管穿行，3有磨玻璃有空泡，4结节大于8mm。均说明该结节不... - 图文问诊","answer":"'左上肺磨玻璃结节，直径约8-9mm，有微浸润腺癌等早癌可能', '患者年纪轻，结节发现时间也不长，建议首选随访观察。将来如果有明显增大，再考虑处理'"}
{"question":"肺结节 去年5月拍片发现磨玻璃结节，今年复查有提示高危，哥哥和母亲都... 想请问现在要怎么治疗呢 - 图文问诊","answer":"'左上肺空泡样磨玻璃结节，直径约11mm，有早癌可能，可以选择择期手术，切除即可治愈。因为磨玻璃结节是惰性肿瘤，发展缓慢，所以可以继续定期随访观察，有进一步增大再处理。', '可以手术，也可以继续随访观察。'"}
{"question":"发现肺结节2年 2021年患者行肺部ct提示肺结节。无不适主诉，未予处理。2... 明确肺结节性质 - 图文问诊","answer":"'左上肺纯磨玻璃结，节约7-8mm，密度极低', '结节较小，密度极低，是不需要任何处理的'"}
{"question":"左肺上叶多发结节 2019年体检的时候发现左肺上叶炎症性病变，2023年体检发... 这种情况需要手术切除么 - 图文问诊","answer":"'左上肺结节', '左上肺结节考虑良性。定期复查即可。欢迎您提交或分享诊后评价，您的鼓励与支持将是我未来工作的努力方向与动力。谢谢。'"}
{"question":"下肢动脉拴塞 疫情期间应该是21年在301医院做的 是否需要再次手术？ - 极速问诊","answer":"'左下肢动脉硬化闭塞支架后', '介入闭塞再通球囊扩张术'"}
{"question":"体检发现肺结节3个月 3个月前（2022-11-12）体检行胸部CT检查发现：左肺... 帮我判断这个磨玻璃结节的性质以及接下来的处理方案 - 图文问诊","answer":"'左下肺纯磨玻璃结节，最大径6mm，密度很低。', '不需要任何处理，或者年度体检即可'"}
{"question":"坐下额牙龈鳞状细胞癌 昨天做完ct医生说又复发了 医生建 现在这种情况用什么药合适呢？ - 极速问诊","answer":"'左下颌鳞癌，术后复发', '建议1）行PET-CT检查，澄清病变范围；2）行基因突变检测，决定合适的靶向药物治疗方法；3）如无合适的靶向治疗药物，可行放疗+PD-1单抗免疫治疗。'"}
{"question":"左乳癌术后一月 患者一月前行左乳腺癌手术，手术顺利，术后恢复良好。目前患者一... 我是不是属于早期？是否预后较差，后续放化疗方案？ - 图文问诊","answer":"'左乳癌术后一月', 'Her2型，ERPR阴性，全切并且淋巴结没有转移的情况下化疗+靶向治疗，一般不需要放疗和内分泌治疗；具体的方案还需要和主诊大夫沟通确认。'"}
{"question":"左乳腺癌术后21天 患者21天前因左乳癌在当地医院行左乳全切加左乳前哨淋巴结活检... 想咨询治疗方案用哪种，是否可来您医院检查、治疗。 - 图文问诊","answer":"'左乳癌术后，病理：HR阴性，HER2阳性，淋巴结阴性，T1N0M0', '根据现行指南，建议术后TCbH方案化疗，加用帕妥珠单抗没有明确获益。化疗期间按说明书做预处理，每周查血，适当活动，饮食无特殊要求'"}
{"question":"体检发现左乳结节2个月 体检发现左乳结节2个月，无不适 2017年到2021年体... 想确定下是否要手术以及住院做手术需要几天，是否需要陪护，大概费用 还有周末也可以去吗 - 图文问诊","answer":"'左乳结节 3级，复查交前有变化，患者要求手术 甲状腺结节3级考虑良性。', '左乳结节手术治疗 甲状腺结节定期复查，半年一次彩超及甲状腺功能。 如有需要随时咨询。祝早日康复！'"}
{"question":"发现乳腺结节 患者体检发现乳腺结节4类，为进一步治疗方法，来好大夫咨询就医... 想问一下这个结节的情况 手术治疗方案 癌变的可能性等等 - 图文问诊","answer":"'左乳结节', '根据超声检查结果，左乳结节建议超声引导下穿刺活检，明确病理诊断。'"}
{"question":"左乳结节4.9mm*4mm边界模糊4A类 现左乳一点钟位3厘米见4.9mm*4mm低回声结节，边界模糊... 潘大夫您好，这个4A类结节非常小4.9mm*4mm，能否想办法尽快切除？因带高三不想耽误课，万分感谢 - 图文问诊","answer":"'左乳腺结节4A，右乳粘液癌保乳术后。', '1、左乳腺小结节倾向定期复查，如有增大再做手术处理。 2、右乳问题，如果当时淋巴结没有转移，托瑞米芬服用5-6年即可。'"}
{"question":"左手手抖，左眼上眼皮跳 眼皮跳两个月，左手这两天不自觉频繁抽动，类似痉挛，节奏和眼皮... 希望得到咨询 - 电话问诊","answer":"'左侧上眼睑和左手拇指抖动两月', '建议暂时先观察，如果有加重建议完善肌电图检查。'"}
{"question":"激光治疗疤痕 很久以前留下的眉毛下疤痕，需要咨询医生治疗方法 咨询激光治疗 - 电话问诊","answer":"'左侧上睑瘢痕', '面诊评估后确定具体治疗方案'"}
{"question":"双足并趾 眼部及鼻子下方有红斑，无突然 单侧隐形唇裂，鼻孔塌陷 单侧隐形唇裂，一侧鼻孔塌陷，无家族史，眼部及鼻子下方有红斑，... 想确认唇裂是否需要全切？鼻子是否同时修复，红色胎记及并趾会影响唇裂手术？想预约周主任嫣然外聘手术。 - 电话问诊","answer":"'左侧唇隐裂，合并并趾畸形以及唇部血管瘤', '建议提前面诊做基因检测，除外综合征，唇裂手术可以按计划实施'"}
{"question":"咀嚼稍微硬的食物左侧颞颌关节痛 习惯性用右侧牙齿咀嚼食物，睡觉喜欢左侧睡。最近吃稍微硬点东西... 不能去门诊，太远了。 - 电话问诊","answer":"'左侧耳前区疼痛数月，有关节弹响史，张闭口及咬硬物会引起疼痛，曾行针灸理疗，效果欠佳。', '1 行关节磁共振检查 2 建议面诊行体格检查 3 必要时行关节腔注射治疗及颌垫治疗 4 注意休息，勿咬硬物'"}
{"question":"左侧肾盂癌术后一周 一周前，患者因左侧肾盂癌就诊兰州大学第二医院期间行左侧肾盂癌... 该不该参加医院的实验组进行维蒂希妥单抗联合特瑞普利单抗治疗， 我妈这个病最乐观的情况是怎样 - 电话问诊","answer":"'左侧肾盂癌术后，2023年2月行左侧肾盂癌根治术，术后病理提示高级别浸润性尿路上皮癌，HER2(3+）。咨询后续治疗。', '1、可以考虑HER2和PD-L1一起治疗。可以考虑使用“维迪西妥单抗联合特瑞普利单抗”这个方案。 2、如果经济条件允许，也可以考虑进口的K药。 3、也可以参加临床研究，推荐可以先用这个联合方案或者先化疗也是可以'"}
{"question":"黑痣附近发痒（超半年），有淡红圈 2020年9月，左胸突然长了颗黑痣。 是恶变了吗？手术了容易复发吗？谢谢 - 极速问诊","answer":"'左侧胸部黑色丘疹考虑色素痣，近期出现不适', '建议您及时到医院皮肤科门诊做皮肤镜检查'"}
{"question":"左侧舌下腺不适 9月中开始到12月初左侧舌下腺肿大 12月初开始到现在小了 ... 我该怎么办？去掉不适感 - 电话问诊","answer":"'左侧舌下腺不适', '根据磁共振检查报告，目前无需特别处理。'"}
{"question":"视神经鞘脑膜瘤 本人于11月公司体检时做头部ct查 是想询问一下目前国内此类手术做的最好的大夫和一般治... - 极速问诊","answer":"'左侧视神经鞘脑膜瘤？合并眼眶内囊肿', '手术有风险，有条件的话去北京。 还可以考虑伽马刀放射治疗。'"}
{"question":"卵巢肿物 2022年3月产后42天检查发现卵巢有 卵巢囊肿还是肿瘤，是否需要手术 - 极速问诊","answer":"'左卵巢内异常回声。', '从彩超检查结果对比分析，可考虑是畸胎瘤可能性大。现无明显增大，标志物值也正常，建议可再复查观察即可。'"}
{"question":"左脚疼左小腿软 您好主任，孩子大约三周前有一天崴了左脚，第二天说好了，从那天... 下一步如何诊疗 - 图文问诊","answer":"'左小腿痛待查', '抽血检查一下肝肾功能电解质和心肌酶谱吧，低钾可以肢体无力，肌肉病也可以。突然跪倒还需要排除癫痫肌阵挛发作，再查一下脑电图。'"}
{"question":"左小腿骨折 去年12月20日，左小腿被砸断了。现在内固定的有钢 - 极速电话","answer":"'左小腿骨折术后2个月', '骨折处已经开始愈合，但是长的还不结实，需要继续双拐保护，2个月后再次拍片复查，等待愈合期间多活动踝，膝，髋关节，减缓下肢肌肉萎缩，防止关节僵硬并促进下肢血液循环，有利于骨折愈合。'"}
{"question":"手指微创手术 您好医生。今天不小心手指骨折了 听听医生的建议 - 极速问诊","answer":"'左手中指中节指骨骨折克氏针固定术后', '复查X光片，在医生指导下功能锻炼'"}
{"question":"伤口一直没愈合 半年前，烫伤做了植皮，然后旁边破了个口子，一直都没有长好 这个伤，要怎治疗能愈合 - 图文问诊","answer":"'左手腕烫伤植皮术后，残余创面', '建议换药治疗，必要时再次手术'"}
{"question":"眼睑发炎 左眼眼尾肿胀，酸痛。晨起有眼部 如何缓解 消肿 - 极速问诊","answer":"'左眼眼尾肿胀，酸痛。晨起有眼部水肿现象。持续三天', '一般你这个个表现两种情况可能 过敏或者发炎，要是明显的痛感就考虑发炎。 暂时i不管那种情况都可以冷水毛巾冷敷四次 每次五分钟，可以涂妥布霉素地塞米松眼膏 每晚睡前 外面涂一次。 用个三四天看看 如果不好可以眼科检查'"}
{"question":"黄斑裂孔 黄斑裂孔断开，之前未断开的时候跟您沟通过 想尽快找您手术 - 电话问诊","answer":"'左眼视网膜玻切术后黄斑裂孔，限局性网脱', '左眼尽快行玻璃体切除黄斑裂孔闭合术'"}
{"question":"单眼高度近视，眼轴超26，可否后巩膜术手 单眼眼轴已经超过26mm,当地医生建议检查后考虑后巩膜加固手... 孩子秋天将入小学，如果需后巩膜手术，希望能在秋天之前进行，另外是否有更好的控制办法？ - 电话问诊","answer":"'左眼高度近视，双眼屈光参差。', '左眼底为高度近视眼底表现。 左眼可以考虑行后巩膜加固手术，同时哺光仪辅助治疗。 定期观察随访。'"}
{"question":"肺部结节8x6mm，微浸润 2022年7月体检出的，没症状，无家族史 蒋医生，这个结节你帮我看一下要动手术吗 - 图文问诊","answer":"'左肺上叶11毫米磨玻璃结节，考虑微浸润腺癌可能，随访安全， 右肺上叶5毫米纯磨考虑不典型增生，随访就行。 两肺散在小斑片良性增生和微小实性结节增殖灶，随访就行。', '半年复查，也可以在两年内择期手术。'"}
{"question":"发现左肺结节3月余 3月前Ct查出左肺磨玻璃结节8mm，当时未行特殊处理 距... 现在的磨玻璃结节有没有恶性症状，比如血管穿行之类的。多发结节吗？其他位置在哪里，多大了？最大的那个位... - 图文咨询","answer":"'左肺上叶磨玻璃结节 双肺可疑磨玻璃微结节', '建议一年后复查'"}
{"question":"体检发现肺部结节六天 体检发现肺部结节六天 无症状，也没有觉得不舒服 平时易疲劳 ... 想咨询一下肺部结节需要怎么处理，平时怎样调理，能够消除结节并防止结节继续增大增多 - 肺部结节读片会诊咨询","answer":"'左肺下叶可以看到两个纯磨玻璃结节，考虑良性结节，分别考虑腺瘤样增生和慢性炎症。', '目前都没有风险，建议定期复查，可以一年复查一次薄层CT平扫。'"}
{"question":"肺结节 身体强点因为胃下垂吃的少身体太瘦了胃不吸收。 报告单写的... 手术 - 电话问诊","answer":"'左肺舌段实性结节，较前复查示实性成分增加', '考虑微浸润可能，建议择期外科干预'"}
{"question":"左肾尿路上皮癌术后一个月 肾盂好级别浸润性尿路上皮癌，小部分为微乳头状亚型；周围黏膜可... 该不该参加临床试验 - 电话问诊","answer":"'左肾盂尿路上皮癌术后，HER2（3+)', '等待全身检查的结果，如果有明确的转移，首选参加临床试验。如果没有转移，可以进行化疗进行辅助治疗。'"}
{"question":"左肾积水，频繁小便 2023年2月21做的肾造影，23号做的肾动态，麻烦杨主任看... 麻烦杨主任看一下检查结果，判断孩子是否需要手术 - 图文问诊","answer":"'左肾积水一直随访，左肾积水四度，肾核素显像分肾功能45%，排泄曲线。', '建议手术治疗，已经预约床位'"}
{"question":"左腰部及右下肢疼痛伴双下肢麻木6年余。 6年前，患者左腰部及右下肢出现疼痛，伴随着双下肢麻木，症状逐... 想让医生给看看这种情况得怎么治疗比较好 - 电话问诊","answer":"'左腰部及右下肢疼痛伴双下肢麻木6年余。', '手术的可能性很大，可以做微创手术。 建议还是先到门诊面诊 柳达教授出诊时间地点： 门诊时间：周二上午 门诊地点：盛京医院南湖院区1号楼B座4层专家门诊A区7诊室。 预约挂号：掌上盛京医院APP，盛京医院微信小程序。预约挂号—南湖院区—外科—脊柱微创外科门诊（脊柱外科门诊）—预约时间 周二（预约医生 柳达）。'"}
{"question":"左膝外伤后疼痛2日 患者2日前踢球时伤及左膝，伤后疼痛，左膝外侧疼痛明显。昨天磁... 进一步治疗 - 图文问诊","answer":"'左膝外侧半月板前体部复合裂，小瓣状裂', '一般推荐戴支具一个月，从受伤的时候开始算，保持膝关节伸直位，可以踩地行走，一个月以后开始弯腿练习。角度达到正常行走步态接近正常，可以到门诊来评估。如果半月板不稳定，说明没有愈合需要手术，如果稳定，那就拍个核磁看一下，看看长得怎么样。长得不好，有可能还是需要手术，长得好，那就不用手术了。整个治疗期间一定要认真练习直抬腿，防止肌肉萎缩，认真练习踝泵，防止静脉血栓。'"}
{"question":"右足大拇指关节疼痛20天余 20天前无明显诱因下出现右足大拇指前掌关节处红肿痛，自行喷用... 诊断下什么病，目前需要用药吗，不用药可以先观察观察吗 - 电话问诊","answer":"'左足第一趾关节痛二十天，尿酸正常，HLA-B27阳性，骶髂关节磁共振单侧炎症。平时有腰背不适多年', '1.骶髂关节CT明确有无骨质破坏 2. 目前考虑脊柱关节病，柳氮磺胺吡啶和塞来昔布治疗，关注疗效。'"}
{"question":"间断血尿3年。 患者3年前无明显诱因下出现血尿症状，偶有腰痛，近期检查提示左... 血尿 - 电话问诊","answer":"'左输尿管肿瘤，2023-2-13日病理提示“低级别非浸润性乳头状尿路上皮癌”，咨询后续治疗。', '1、建议优先评估手术治疗。 2、如果身体确实不耐受手术的话，可以药物维持治疗。 3、如考虑来上海治疗，再联系安排。'"}
{"question":"脑肿瘤 脑积水 脑肿瘤治疗意见 - 电话问诊","answer":"'左颞枕肿瘤胶质瘤可能大', '目前只看到ct，请上传磁共振，如确实考虑胶质瘤，建议尽快手术'"}
{"question":"卵巢手术后5天 患者平时月经规律，色量正常，偶有痛经，近半年每月都痛，于20... 今天是术后第5天，医生建议我打Gnrh针，我想问下叶医生，这个打好，还是吃药好，毕竟巧克力囊肿破了容... - 电话问诊","answer":"'巧囊破裂', '术后指导维持治疗。先4个月诺雷德，后月经来潮，优思悦或者唯散宁维持治疗两年以上'"}
{"question":"气短1年。 老人家肾功能不全，左侧肾萎缩，心包积液，胸腔积液，呼吸急促。... 希望对病情进一步指导分析。 - 电话问诊","answer":"'已与患者女儿电话沟通。关于心包积液与肾脏相关问题，还需要来门诊进一步检查，以约好门诊诊室面诊。', '预约门诊诊室面诊。'"}
{"question":"右足胀痛1月。 患者2023年1月31日，做腰椎管狭窄手术，术后复查发现右小... 右小腿肌间静脉血栓的治疗，右脚浮肿和胀痛的治疗。 - 电话问诊","answer":"'已与患者电话沟通完毕', '检查腘静脉是否有血栓同时按照感染性淋巴水肿合并痛风对症治疗'"}
{"question":"左眼视网膜中央动脉阻塞，右眼视神经萎缩 2月19号眼睛开始模糊，发病第三天去医院检查，诊断中央动脉阻... 目前治疗效果甚微，如何治疗能最恢复视力？有无更有效的治疗方法？ - 电话问诊","answer":"'已初步了解患者病情和诉求。', '建议做视网膜血管造影（FFA），以了解患者视网膜动脉现在的阻塞程度。继续目前治疗观察疗效'"}
{"question":"泌尿道出血 主任您好，患者有宫颈癌，术后放化疗。在2021年的时候，因为... 吃中药能否改善呕吐，下小腹疼痛及出血 - 电话问诊","answer":"'已同家属沟通。患者正在住院，但控制不好。可以结合中药治疗。', '已同患者沟通，患者家属已了解，正考虑出院后进行中药调理。'"}
{"question":"脸颊长痘，有痘印，额头，下巴长闭口 可能和长期戴口罩也有关系，工作原因，一周会有几天要化妆 如何不长痘，消痘印 - 图文问诊","answer":"'已就诊医院科室： 北京积水潭医院 中医皮肤科 疾病： 脸颊长痘，有痘印，额头，下巴长闭口（2023-02-28填写） 身高体重： 169cm，60.5kg（2023-02-28测量） 疾病描述： 可能和长期戴口罩也有关系，工作原因，一周会有几天要化妆（2023-02-28填写）', '【处方】 盐酸多西环素肠溶胶囊（永喜） 0.1g*20粒 数量：3盒 硼酸洗液 3%*250ml 数量：2盒 复合维生素B片 复方*100片 数量：1盒 依巴斯汀片（开思亭） 10mg*10片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 异维A酸软胶囊（为豆） 10mg*24粒 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【生活习惯建议(治疗性的)】 1用药期间每周发照片复查一次，我们要调整用药剂量 2治疗期间要求晚上十点之前睡觉，清淡饮食，忌口辛辣刺激油炸甜腻奶制品饮料甜食 3暂时清水洗脸 4可以去知乎抖音搜我的科普内容自学 5 6为了方便复查沟通，赠送你不限时不限次数的咨询权限，但是因为咨询太多，回复较慢，不要着急 7辛苦写个评语，谢谢'"}
{"question":"肝内胆管细胞癌 去年10月查出肝内胆管细胞癌，之前症状不明显，一直吃中药调理... 麻烦主任帮忙看下肿瘤除了左肝，是否有增大或转移以及后果？目前能做什么治疗，治疗效果如何，副作用如何？ - 电话问诊","answer":"'已电话沟通。', '根据家属意愿，建议进一步明确肝脏病理，行下一步治疗'"}
{"question":"强迫症 1月25-1月30停了六天药，感觉病情加重，从1月31日到现... 想问问西主任，接下来怎样治疗，还想问问吃舍曲林和阿立哌唑片影响体重吗？患者体重一直在增长 - 电话问诊","answer":"'已知', '1、一定不要自行停药，家长需要按时提醒患者按医嘱服药。尤其是患者有病情波动时，需要注意患者是否自行停药。 2、建议阿立哌唑加至1片。如果患者因为药物所致静坐不能，可以临时服用一片苯海索片。静坐不能缓解后停用苯海索。 3、注意患者合理饮食，营养均衡。适度锻炼，控制体重。目前药物不会引起体重增加。 4、多鼓励孩子，促进他自主性发展。'"}
{"question":"现在服用氢溴酸西酞俩片，近一个月！ 最近情绪一激动，头发蒙，心慌，手哆嗦，没有力气 缓解 - 电话问诊","answer":"'已知', '1、化验结果显示基本正常。 2、因应激事件所引发的情绪和躯体不适感可以理解，如果不适感明显，可以临时服用半片奥沙西泮片，舌下含服缓解。 3、不建议总是通过换药缓解情绪问题。要注意提升自己的应激事件应对能力和情绪的自我调节能力。 4、可以做一下心理治疗。'"}
{"question":"情绪不稳 胸闷，肋骨两边账，早起烦躁，易烦易怒 2021年8月份因转学后不适应，休学，到医院就诊服用来士普和... 如何改变现状，是否需要来面诊 - 电话问诊","answer":"'已知', '1、患者的诊断需要进一步明确，是单纯的抑郁焦虑问题还是伴有清绪的不稳定以及偏执的想法。这些需要进一步澄清和确定。确定核心症状后制定药物治疗方案； 2、目前患者的药物治疗效果不好。两种较弱的抗抑郁药物合用未必能够增强抗抑郁效果，反而会增加药物副作用。根据药物基因检测，帕罗西汀可以作为选择药物。具体的使用方法，待面谈患者来定。 3、患者目前无法上学，这说明社会功能受损。所以尽快控制症状，恢复患者上学至关重要。如果患者无法短期恢复上学，也不建议患者长期在家休息。建议来医院临床心理病区住院接受药物和心理综合治疗。恢复人际交往和互动。过渡至上学。'"}
{"question":"颅缝早闭-矢状缝早闭 昨日确诊矢状缝早闭，头型舟状，智力及身体发育未见异常 体... 病情是否严重，是否需要手术治疗，如需手术会有何风险，术后恢复如何，是否会有并发症后遗症等？如不手术，... - 电话问诊","answer":"'已确诊为矢状缝早闭', '年龄偏大，手术为改善生活状态性质，是否接受手术应仔细斟酌。'"}
{"question":"右耳鸣伴疼痛14天20多年中耳炎鼓膜穿孔 吃6天黑芝麻糊后加吃辣的东西，就耳朵流脓疼痛伴耳鸣，李健东主... 明天来找您，如何缓解，是否手术，手术后听力能提高多少，耳鸣能缓解？，明天早上还在北京，我是福建南平的 - 图文问诊","answer":"'已经完成问诊，完成了门诊面诊，并预约了住院手术', '完成处置'"}
{"question":"脑血管病 已经手术摘除了，但是结果这边医 咨询下一步治疗方案 - 极速问诊","answer":"'已经手术摘除了，但是结果这边医院说是接近四期', '结合病情，不考虑脑血管疾病，需要考虑颅内胚胎性肿瘤，目前已经手术切除了，目前主要是要进行放化疗治疗。建议您咨询肿瘤科大夫。 祝早日康复！'"}
{"question":"牙掉啦，适合自己的治疗方案 下面牙松动，也快掉啦。想咨询下如何整牙。 咨询适合自己的方案 - 电话问诊","answer":"'已详细阅读病历，从照片上上看上颌牙齿大部分缺失，牙槽骨丰满度尚可； 下颌前部牙齿伸长，牙龈肿胀，可见颈部大量牙石。患者自述剩余牙齿松动。无高血压，糖尿病等系统性疾病史。', '根据患者全身及口内可见的情况拔除，建议患者拔除不能保留的牙齿，然后根据情况选择1、上下颌可摘局部义齿和\/或总义齿修复；2、上下颌固定全口义齿修复（一般上颌种六颗种植体，下颌种四颗种植体）3、上下颌种植覆盖义齿修复。具体方案还需要详细的口腔检查结合CBCT影像，还要考虑患者的经济，全身情况等因素。请患者到医院就诊检查以便制定详细的方案。'"}
{"question":"肾脏病科 慢性肾功能不全 已经有半年多了申请复诊 想尽快预约时间 最好三月初 - 电话问诊","answer":"'希望复诊。', '检查结果出来后门诊三楼D区找护士加号面诊。'"}
{"question":"21年右侧乳腺癌切除23年2月份复发转移 疫情阳了以后，身体出院不适，复 21年化疗时做的病理和免疫组化。现在23年复发右乳，骨... - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 21年化疗时做的病理和免疫组化。现在23年复发右乳，骨转移，肺转移，还用重新做免疫组化吗？', '一定要做免疫组化，而且要规范治疗。'"}
{"question":"新冠阳后，断断续续咳嗽两个月 两个月前阳了，恢复后一直持续咳 咳嗽不断根是否因为过敏。鸡蛋牛奶还可以吃吗？ - 图文义诊","answer":"'希望得到的帮助： 咳嗽不断根是否因为过敏。鸡蛋牛奶还可以吃吗？ 您好，部分患者新冠后是会出现慢性咳嗽（超过1月），这时建议首选完善胸片检查；新冠前吃牛奶、鸡蛋没有出现皮疹、咳嗽等，现在是可以继续吃鸡蛋、牛奶的，检查结果不能百分百体现实际情况，鸡蛋牛奶营养丰富，不建议忌口，影响生长发育', '1、慢性咳嗽可以晚上胸片检查，另，可于蜂蜜5mg\/天口服； 2、可以继续吃牛奶鸡蛋，无需忌口。'"}
{"question":"急性肠胃炎，哺乳期应该吃什么药 夜里开始上吐下泻，怀疑是急性肠 哺乳期应该吃什么药？吃了药之后多久可以喂奶？ - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 哺乳期应该吃什么药？吃了药之后多久可以喂奶？ 疾病： 急性肠胃炎，哺乳期应该吃什么药（2023-02-27填写）', '肠炎宁，不太适合哺乳期 急性肠胃炎家庭用药可以购买 枫蓼肠胃康颗粒，一天三次一次一袋 达喜一天三次一次一片 不影响正常哺乳'"}
{"question":"做核磁，发现左侧下颚腺稍大 请问下颚腺稍大是什么意思，麻烦 左侧下颚腺稍大 - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 左侧下颚腺稍大', '可以排除颌下腺疾病，每半年到一年复查颌下腺超声。'"}
{"question":"早泄 平时用药的话时间正常 没用用药一 开个处方药线上买就可以 - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 开个处方药线上买就可以', '【处方】 盐酸舍曲林片（左洛复） 50mg*14片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"怀孕 怀孕18周+1天，今天去二手烟特别 怀孕18周+1天，今天去二手烟特别浓重的屋里呆了不超过... - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 怀孕18周+1天，今天去二手烟特别浓重的屋里呆了不超过10分钟，会对胎儿有影响吗', '你能做的就是尽量放平心态，然后情绪不要大起大落，饮食上规律饮食，不要偏食'"}
{"question":"弱精症，想备孕生男孩，精子活力低 我想咨询，我的情况到底需不需要做，或者说有没有必要 - 极速电话","answer":"'希望得到的帮助： 您我精子活力低，做彩超显示精索静脉曲张，这到底需不需要做这个手术，不做手术能怀孕吗？手术有啥风险？ 疾病： 弱精症，想备孕生男孩，精子活力低（2023-02-28填写） 疾病描述： 我想咨询，我的情况到底需不需要做，或者说有没有必要去做精索静脉曲张手术？比较纠结，请您指导答疑。（2023-02-28填写）', '精索静脉曲张是指精索的蔓状静脉从因各种原因引起回流不畅或静脉瓣不全，导致静脉回流，使局部静脉异常扩张伸长和迂曲阴囊内形成血管性团块。 由于精索内静脉血管的问题导致的血液回流受阻而发生精索静脉曲张，通常称之为原发性静脉曲张；腹腔或腹膜后肿瘤肾积水，异位，血管压迫引起的精索静脉曲张称为继发性静脉曲张，也可称之为症状性静脉曲张，尤其是肾肿瘤。 精索静脉曲张合并不育较多，近40%的不育男性有精索静脉曲张。精索静脉曲张的发病率在青春后期已和成人接近，年龄越大，病程越长，睾丸功能损害就越重，恢复生育的可能性就越小，因此宜尽早在青少年期就行手术治疗。儿童期三度精索静脉曲张，主张手术治疗，以免影响生育功能。 按照临床及超声诊断将精索静脉曲张分为亚临床型精索静脉曲张，临床型精索静脉曲张三度，共4个等级。 亚临床性精索静脉曲张是指超声彩色多普勒发现的轻微精索静脉曲张，这类患者经体检和Valsalva实验，未能发现精索静脉曲张。临床型精索静脉曲张分为三度。一度，站立平静呼吸时看不到曲张的静脉，Valsalva实验时可触及曲张的静脉；二度，站立时外观无明显异常，但可触及蚓壮团块，平卧后团块迅速消失；三度，在阴囊表面就可见蚓状的静脉团，触及蚓状团块，平卧后消失较慢。'"}
{"question":"一个朋友患了红斑狼疮 一个朋友患了红斑狼疮医生说早期 想简单了解下对生育遗传和以后各种肾这些内脏的影响大... - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 想简单了解下对生育遗传和以后各种肾这些内脏的影响大不大', '评估系统是否受理，需要做全身检查来评估'"}
{"question":"孕初期，人绒毛膜促性腺激素增长慢 人绒毛膜促性腺激素12天增长300， 想问一下具体注意事项及应该采取的措施 - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 想问一下具体注意事项及应该采取的措施', '一周复查'"}
{"question":"孕9周3天，最近胸闷气短，无力 怀孕9周3天，近一周无力，呼吸困 我查询了血常规，彩超也没问题，不知道接下来查询啥 - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 我查询了血常规，彩超也没问题，不知道接下来查询啥', '先去呼吸科看看'"}
{"question":"孕晚期37周+1，嗓子疼，咳嗽 孕晚期37周+1，昨日下午开始嗓子 是否可以用药，家里有乙酰半胱氨酸颗粒，是否可以吃 - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 是否可以用药，家里有乙酰半胱氨酸颗粒，是否可以吃', '已给意思见'"}
{"question":"腰椎间盘突出8年 右腿麻到脚底，右腿外侧疼8年，近 是否需要二次手术？如何尽快恢复双脚正常功能 - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 是否需要二次手术？如何尽快恢复双脚正常功能 疾病： 腰椎间盘突出8年（2023-02-28填写）', '准备进行腰椎内固定手术治疗。'"}
{"question":"新冠肺炎重症合并细菌感染 我爷爷88岁，本身有肺气肿，无其他基础病，新冠肺炎 - 极速电话","answer":"'希望得到的帮助： 现在离脱机还有很大距离吗，尼达尼布一般需要使用多久？现在还在鼻饲悬浮液，如果尝试从口喂食用什么比较好', '药继续用，别太着急脱机。可以尝试添加温热易消化的食物，少食多餐，还可以用点改善胃肠功能的药如沙棘干乳剂、羔羊胃颗粒等。'"}
{"question":"肝硬化引起胃出血 便血，昏迷，意识不清，便血，昏迷，意识不清，便血， - 极速电话","answer":"'希望得到的帮助： 目前在太原，意识昏迷，医院无措施，想来北京，需要知道救护车来需要注意什么，推荐处理这类疾病靠前的医院', '建议当地医院完善检查，评估病情，输血补液等相关处理，如果生命征不稳定，转院风险太大，旅途可能出现心脏骤停等危急情况。'"}
{"question":"近视 睑板腺堵塞.干眼原本佩戴角膜塑形 睑板腺堵塞.干眼想知道角膜塑形镜还能不能继续戴.或者... - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 睑板腺堵塞.干眼想知道角膜塑形镜还能不能继续戴.或者换防控镜会更合适', '嗯，如果内膜是完整的，而且眼球表面没有着色的话，可以观察一下。如果有不舒服的感觉或者角膜上皮有缺损的话，那可以先暂停。主要是复查的，医生的意见很重要。'"}
{"question":"尿道内一阵阵刺痛 今天上午开始，刚开始是肚脐周围一阵阵疼，后来买了肠 - 极速电话","answer":"'希望得到的帮助： 该买点什么药吃 疾病： 尿道内一阵阵刺痛（2023-02-27填写） 疾病描述： 今天上午开始，刚开始是肚脐周围一阵阵疼，后来买了肠炎宁吃了慢慢肚脐周围不疼了，大概半小时后，感觉尿道上方，阴径最方便那里一阵阵刺痛，想尿又没尿的感觉，想问一下是前列腺炎吗（2023-02-27填写）', '胃肠道的问题，建议去胃肠外科或消化科就诊，完善相关检查之后规范治疗 泌尿系统方面目前的症状考虑结石的可能性最大，建议完善尿常规和泌尿系统彩超检查明确病因'"}
{"question":"右侧心窝旁肋骨里面痛，但按压不到具体地方 核磁结果显示：1.TH11\/12层面右侧 请确认是什么病引起的这些症状？ 是否需要手术？ 不手... - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 请确认是什么病引起的这些症状？ 是否需要手术？ 不手术是否有其它保守治疗方案？ 疾病描述： 核磁结果显示：1.TH11\/12层面右侧椎间孔区良性囊性病变，2.TH2\/3层面黄韧带增厚，3.胸椎退行性变 每年冬春季节就会右侧心窝旁肋骨痛，实际上又按压不到疼痛的地方，拉伸时会痛，有时胸前发热肿账，有时还会感觉麻木。 烦请医生结合图片核磁报告与个人病情描述，看下具体是哪方面的问题？谢谢！（2023-02-25填写） 核磁加强（2023-02-28填写）', '解决囊肿，需要进行手术治疗。'"}
{"question":"嘴唇起泡，又痛又痒，出脓，好了又复发 嘴唇反复起泡，又疼又痒还流脓， 需要大夫确认是什么病，如何治疗，去北京哪所医院去看... - 极速问诊","answer":"'希望得到的帮助： 需要大夫确认是什么病，如何治疗，去北京哪所医院去看？是否能帮助挂号', '这个应该是单纯疱疹病毒感染引起的。 你去买一下阿昔洛韦软膏，局部涂抹一下效果会好一点，同时服用一下抗病毒口服液或者吃一下利巴韦林颗粒。'"}
{"question":"会阴刺痛 2022年8月开始，右侧会阴偶尔出现针扎似的刺痛，未重视未治... 1.我的症状是骶管囊肿引起的吗？从片子上看有腰突、脊髓栓系等其他会引起类似症状的问题吗？ 2.两次片... - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 1.我的症状是骶管囊肿引起的吗？从片子上看有腰突、脊髓栓系等其他会引起类似症状的问题吗？ 2.两次片子间隔半年，有明显长大吗？ 3.症状发展有点快，新症状出现是否和工作久站久坐或吃止疼药有关？ 4.是否要进行尿动力检查？ 5.建议保守治疗还是手术呢？ 6.若保守治疗，是如何保守治疗？有方法可以延缓病情发展或减轻疼痛吗？ 7.若手术治疗，如何进行，恢复期多久？ 痛苦很久，问题有些多，望医生包涵，谢谢', '建议做下腰骶部的磁共振增强及肌电图检查'"}
{"question":"发现宫颈HPV感染3年 患者于3年前体检发现宫颈HPV感染（66阳性）。2022-1... 1.现在这种情况有没有必要再做一次Ecc检查，2.初级方法是什么！3.hpv66是否可以治愈，4.现... - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 1.现在这种情况有没有必要再做一次Ecc检查，2.初级方法是什么！3.hpv66是否可以治愈，4.现在这种情况需要对病变初进行激光处理吗！麻烦医生给个建议就现在以上报告详情，后续需要做那些治疗方案。', '是否要做颈管诊刮，要看做阴道镜时，颈管的暴露情况。低级别病变，可以观察随访。其余已在电话里回答。'"}
{"question":"发烧腹泻 连续多日腹痛腹泻 - 一问一答","answer":"'希望获得的帮助： 1.请问是什么毛病 2.应该怎么办 用药情况： 蒙脱石散 头孢克肟 双岐杆菌 先吃头孢 过两小时吃蒙脱石散 再过两小时吃益生菌 头孢一天两次 蒙脱石散三次 益生菌两次 疾病： 发烧腹泻（2023-02-28填写） 疾病描述： 医生你好 我2.25下午开始不舒服之后就是发烧 吃了退烧药就慢慢降温了 然后2.26早上开始肚子就不舒服 早上腹泻 然后睡了一觉下午又开始发烧 再吃退烧药降温后又开始腹泻 一天要腹泻六七次 2.27开始不发烧了就纯粹腹泻 直到今天也还是腹泻 有时候肚子疼但能忍受过会会好一点 腹泻就是突然感觉肚子很痛憋都憋不住 急诊看过说是可能肠胃炎或者诺如病毒 甲流乙流检测过阴性 请问医生我这种算是什么疾病 为什么吃了药这么多天还是腹泻 另外2.27之前是黄色水样便 昨天开始就是一点点的绿色水样便了 发病前并没有吃过不干净的东西（2023-02-28填写） 你需要解释的问题或答复：“我2.25下午开始不舒服之后就是发烧 吃了退烧药就慢慢降温了 然后2.26早上开始肚子就不舒服 早上腹泻 然后睡了一觉下午又开始发烧 再吃退烧药降温后又开始腹泻 一天要腹泻六七次 2.27开始不发烧了就纯粹腹泻 直到今天也还是腹泻 有时候肚子疼但能忍受过会会好一点 腹泻就是突然感觉肚子很痛憋都憋不住 急诊看过说是可能肠胃炎或者诺如病毒 甲流乙流检测过阴性 请问医生我这种算是什么疾病 为什么吃了药这么多天还是腹泻 另外2.27之前是黄色水样便 昨天开始就是一点点的绿色水样便了 发病前并没有吃过不干净的东西。1.请问是什么毛病2.应该怎么办？” 根据你的描述，你可能患了急性肠胃炎，有2种情况可以引起。一种是饮食不节，不洁，即所谓食物中毒。二是夜间受凉，尤其是腹部受凉引起胃肠型感冒，包括诺如病毒感染。二者皆表现腹痛，腹泻，恶心呕吐，腹鸣。大便如注，水样。一天数次到十数次或更多。治疗以补液为主，忌食油。最好禁食24小时，仅饮水，水中可加糖盐，调味以不太甜适度咸为宜，易频频饮服，饮的越多恢复越快，24小时后即可正常饮食。服用易蒙停1粒一日二次。口服益生菌。 此外，如有感冒（畏寒）症状可酌情服用风寒感冒中药：生姜三片，葱头（二个，如葱头较大一枚即可）香菜3根洗净砂锅煮沸即停火，红糖少许。趁热饮，蒙头出汗即可，汗后不可再迎风吹。', '【处方】 盐酸洛哌丁胺胶囊（易蒙停） 2mg*6粒 数量：1盒 双歧杆菌三联活菌肠溶胶囊 210mg*36粒 数量：2盒 复方消化酶胶囊(Ⅱ)（千红怡美） (144u+480u+5700u+3000u)*20粒 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"有杂音 在一岁以内的时候，走过一次有杂音，后期没有了，现在上幼儿园体... 你好，医生，就是想知道目前这个情况，需要注意什么？有什么影响么？ - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 你好，医生，就是想知道目前这个情况，需要注意什么？有什么影响么？', '假腱索会产生乐音样杂音，是先天性发育因素引起的，通常没有症状，杂音也很轻，对孩子不会造成影响，只有少数会引起心律不齐。 三尖瓣轻度返流见于95%的正常人，没有影响，也不会产生杂音'"}
{"question":"前两天发烧，咳痰，黄鼻涕 他姐姐咳痰开始的，回来有可能传染给了他，症状差不多，就是姐姐... 我儿子去年合胞病毒肺炎入院，现在中度肺功能呼吸障碍，免疫力低下，在进行为期3个月的雾化治疗，现在已经... - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 儿子去年合胞病毒肺炎入院，现在中度肺功能呼吸障碍，免疫力低下，在进行为期3个月的雾化治疗，现在已经治疗快1个月，问这种情况能否接种疫苗', '目前雾化吸入是作为维持治疗，近期无咳嗽喘息无流涕发热等不适症状，可以接种疫苗'"}
{"question":"胆结石20年复查 胆结石病史20年，目前没什么症状，偶尔侧身的时候会疼痛，今日... 关于胆结石，结合病人的情况，想知道医生的建议，我们下面做什么 - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 关于胆结石，结合病人的情况，想知道医生的建议，我们下面做什么 关家贵医生（医生集团-辽宁 线上诊疗科）辅助问诊并整理书写 主诉： 胆结石20年复查（2023-02-27填写） 现病史： 发病情况及诊治经历：胆结石病史20年，目前没什么症状，偶尔侧身的时候会疼痛，今日就诊河南省人民医院，外科医生建议直接手术，内科医生开的溶石药。（2023-02-27填写） 患病时长：二十年 曾就诊医院：河南省人民医院 当前正在使用的药物：熊去氧胆酸', '动态观察，平时注意饮食'"}
{"question":"腺样体肥大 近期一直是一侧鼻子鼻塞，左右鼻轮换，不固定。睡觉很少张口呼吸... 如何保守治疗？县里医院建议做手术，是否需要手术？ - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 如何保守治疗？县里医院建议做手术，是否需要手术？', '药物治疗，观察疗效。'"}
{"question":"神经性脚臭，七年了，晚上睡觉都散发异味。 不理解这个病怎么拉的，人多就有味，很尴尬 如何控制病情，为什么脚会散发异味 - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 如何控制病情，为什么脚会散发异味 疾病： 神经性脚臭，七年了，晚上睡觉都散发异味。（2023-02-27填写） 疾病描述： 不理解这个病怎么拉的，人多就有味，很尴尬（2023-02-27填写） 我最初我感觉因为我父亲去世焦虑引起的，引起神经性脚臭，后面接近高考压力大，导致我加剧，然后晚上睡觉也会散发异味，熬夜，抽烟喝酒气味明显加剧 我是表面外向，其实自己想很多事 感觉脑子一直昏昏沉沉 医生 这个臭味是确实存在的吧 因为我高中上自习 一个女生在我旁边说好臭 我也能闻到', '这些表格填完，您会发现，自己确实有很多情绪的问题 你只是戴了个外向的面具，其实是很在意别人评价和看法的 这个病难治原因就在于起病偏早，起病时不太有逻辑思维能力，更多的是羞耻和恐惧。 即使长大了，这种本能的恐惧和羞耻感仍一直伴随，导致心理治疗异常困难。 即使偶尔有脚臭，也是正常的，但自己的焦虑紧张就把这个事情的影响和后果给放大了，而且把所有的紧张感都通过这个缺口释放了。 每个人运动量大了，休息差了，少刷一次牙，都会有口臭脚臭，轻或重而已。这种感觉不是幻觉，是由于紧张情绪的影响，让你对这个味道过份的敏感，和紧张焦虑联合成了条件反射，对你来说，这个味道不止是一种嗅觉体验，更像是一种焦虑的情感体验。你描述不出焦虑，臭味的感觉就是你的焦虑的感觉。 需要按焦虑症和强迫倾向，服药治疗，一般3-7天见效，整个疗程要一年半左右 （） 以后学会喜欢自己，别把人家的行为都扯到自己身上。 为什么说您这是个情绪心理问题呢？想像一下，如果您的邻居有这个病，您作为他的邻居就不能生病，不能有不舒服的表情，不能掩鼻，不能皱眉，不能咳嗽，不能打喷嚏，不能感冒，不能搬家，否则他会多想。 您品品，您再品品。这个病是不是很奇怪，不是奇怪在味道上，而是奇怪在这不像是味道的问题，更像是性格问题，您说是不是？ 氟哌噻吨美利曲辛片前两天早饭后半片，第三天加到一片。 氟伏沙明片前两天晚饭后四分之一片，第三天加到半片，第六天加到一片，第八天加到一片半，第十天加到两片，持续服用。 副作用是胃口略差，便秘。每天多喝两杯水，多吃两根香蕉，或医院、药店开 福松冲剂 ，睡前一包冲服软化大便。 先开了一个月，两种药一起吃，一般3-7天见效。严格按我交待的吃法缓慢加量。我用量是一般医生的半量，以后都可以减药停药的。 不管是百度、还是其他医生那里问到的关于这些药物的一切，以我讲的为准。 吃半个月后留言，以后开药拿药盒去当地医院开，可走医保，记住我教您的开药方法，就说焦虑症开药，原样开。您说身上臭开药，他们十有八九写精神分裂症诊断，一辈子就完了。 千万注意: 贴吧里有些病友是比较偏执的，听不得真话。照我讲的做就对了。 “心理上的焦虑难道会让别人产生物理上的反应吗” 当然不会，但心理上的焦虑会让你觉得别人都在注意你，别人的一举一动都因你而起。即使“一直有反应”，和你大多没有半毛钱关系，你觉得有关，是你的“内向性思维的必然结果” 即使偶尔有脚臭，也是正常的，但自己的焦虑紧张就把这个事情的影响和后果给放大了，而且把所有的紧张感都通过这个缺口释放了。 每个人运动量大了，休息差了，少刷一次牙，都会有口臭脚臭，轻或重而已。这种感觉不是幻觉，是由于紧张情绪的影响，让你对这个味道过份的敏感，和紧张焦虑联合成了条件反射，对你来说，这个味道不止是一种嗅觉体验，更像是一种焦虑的情感体验。你描述不出焦虑，臭味的感觉就是你的焦虑的感觉。 不要说你，连精神卫生科的医师也经常搞不明白，所以经常误诊。 我前面的解读，就是问题的答案。生活中有些事情，是给你答案，你也一时半会儿理解不了的。所以才有“顿悟”的情况：恍然大悟，“原来答案早就有了，只是我以为是胡扯。” 好好吃药，您就知道以前的“努力”都是徒劳'"}
{"question":"拍片，得到结果 您帮我看看这个结果，很担心，这个是什么东西 如何解决该问题，是不是恶性的，或者发展成恶性的概率大吗 - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 如何解决该问题，是不是恶性的，或者发展成恶性的概率大吗', '不像恶性的，估计是骨囊肿，每年复查一个CT比较一下变化，三年没有变化就不用担心'"}
{"question":"胸前起红点点 宝宝2月23号接种13介肺炎疫苗，2天后胸前起红点点，饮食便... 宝宝之前接种五联疫苗等未出现皮肤红点点等情况 - 一问一答","answer":"'希望获得的帮助： 宝宝之前接种五联疫苗等未出现皮肤红点点等情况 疾病： 胸前起红点点（2023-02-27填写） 身高体重： 60cm，6kg（2023-02-18测量） 疾病描述： 宝宝2月23号接种13介肺炎疫苗，2天后胸前起红点点，饮食便便情况正常，怀疑是接种过敏或者湿疹？红疹？（2023-02-27填写）', '照片中的丘疹首先考虑疫苗接种反应，一般1-3天出疹，7天左右消退，如无新增皮疹，再看3天左右会消下去的。贴身衣服要宽松，全棉质地，室内温度白天23，晚上25度，不要捂热，如果加重可以用炉甘石洗剂或氧化锌软膏。'"}
{"question":"停经2月余，发现甲功异常 末次月经2022年12月12日。怀孕11周发现甲状腺功能指标... 怀孕11周了查出来甲状腺功能指标不正常，我这个需要治疗吗？ - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 怀孕11周了查出来甲状腺功能指标不正常，我这个需要治疗吗？', '现在不需要特殊的处理，一个月以后复查就可以。'"}
{"question":"调华法林，焦急，盼速回 十天前inr约1.59(家里抽血带到医院验)。调整了华法林，... 急调华法林，盼速回 - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 急调华法林，盼速回 疾病描述： 十天前inr约1.59(家里抽血带到医院验)。调整了华法林，是加药的，开始吃四分之一，半颗，半颗，三天一循环。昨天吃第二个半颗。今早浙一医院测得inr1.53，平时都是每天八点吃，求教主任要提前到中午吃华法林吗？后续怎么吃（2023-03-01填写）', '你好，指标偏低，华法林稍加量，每天半颗，5天复查pt。'"}
{"question":"腹泻里急后重 五六天前开始 有时候会有想大便的感觉，但是排不出来，里急后重... 想问下医生可能的原因，要预约哪些检查？ - 一问一答","answer":"'希望获得的帮助： 想问下医生可能的原因，要预约哪些检查？ 疾病描述： 五六天前开始 有时候会有想大便的感觉，但是排不出来，里急后重，没有便血和脓液。 这两天偶尔会腹泻拉稀不成形，腹痛有想排便的感觉一天四五次，肚子里还感觉涨涨的。 没有胃肠道疾病的家族史。 需不需要做一个胃肠镜或其他检查？（2023-02-28填写） 你需要解释的问题或答复：“五六天前开始 有时候会有想大便的感觉，但是排不出来，里急后重，没有便血和脓液。这两天偶尔会腹泻拉稀不成形，腹痛有想排便的感觉一天四五次，肚子里还感觉涨涨的。没有胃肠道疾病的家族史。需不需要做一个胃肠镜或其他检查？想问下医生可能的原因，要预约哪些检查？” 根据你的描述，①健康人每年都查体，包括做胃肠镜。你本身感觉胃肠不适，做胃肠镜检查还不更应该吗？方便的话可以做一次肠镜检查。②你的病因多是饮食起居生活不规律，工作、生活、病情、家庭某一方面压力太大、睡眠质量不好或数量不足惹的祸，需要服药治疗！在回复你的问题或提供治疗方案之前请先回答我的问题。根据我的经验，推测你的问题是生活太不规律，是否不到十二点不睡觉，或者生活、工作、家庭、病情对你压力太大，以致入睡困难，躺下半小时睡不着，或者夜里3～5点会醒。或者睡眠很浅，一有动静即醒，总之质量不好或数量不够，均可引起胃肠功能紊乱，而出现诸如暖气、反酸、口干、口苦、恶心、打嗝、不思饮食、甚至咳嗽等症状。国人倡天人合一，意思是人的生活应与自然规律保持一致，就是日出而作，日入而息。如违背自然规律，日夜颠倒，自然规律就会造成身体不适！ 此外请问，1，几点睡觉？2，躺下多久入睡？超过半小时？3，几点起床？4，从躺下到起床中间醒不醒？醒几次？5，饮牛奶拉肚子吗？6，大便是干是稀？还是粘？一天几次？或几天一次？7，体重有无变化？8，近来有无情绪低落，沮丧？易生气、激动？担心、恐惧？请逐条回答。 线上诊疗条件所限，答疑意见可能不准确，仅供参考，如有疑问或异议尽管提出，以进一步沟通。 你的问题是工作、生活、家庭、病情等的某一方面压力太大，心情抑郁、焦虑，睡眠数量不足或质量不好、生活不规律引起的“胃肠功能紊乱”包括反酸、嗳气、打嗝、口苦、咽干、腹痛、腹胀、便秘、腹泻、便意频频，便后不畅等。服药需要6~8周，先给你开三周的药，如果完全好了就不用再吃药了，但是如果有效没有完全好，你再上网找我开药调整。 药已开，手机付款后送药上门。药到即服。认真阅读医嘱，严格执行，有事随时联系我。祝您早日康复！ 服药期间注意事项：认真阅读医嘱，严格执行，1，忌食生冷酸辣硬食物，饮热水，吃热饭。2，按时作息，晚九点半上床。3，适度运动，每天不少于6000步，微汗为宜。4，保持乐观心态。5，晚餐清淡，量要少，八成饱，不吃刺激性，如冷酸辣硬食物。6，每天所需水分多（90%）在上午饮，下午六点以后尽量少饮水，口渴可以漱口。晚餐清淡少吃盐不易口渴。7，睡前不宜太兴奋，不饮酒、咖啡、浓茶。8，如果腹痛频发，晚上睡觉时需要短裤上部盖住肚脐，或在肚脐与短裤之间放一毛巾。9，家中常备热水袋，一出现腹痛即用热水袋外敷。三分治七分养，医患配合很重要！ 药已开，但须严格地按我的医嘱执行，包括服用时间、服用方法、服用剂量！二三天即可见效。如果服药后症状不缓解，甚至加重即应联系我，必要时复查相关检查如胃、肠镜、肝胆胰B超。 除了服药外，必须注意不要受凉感冒，节制饮食。总之避免旧病未除又添新病，雪上加霜。最主要的是须保证充足睡眠，至关重要，成败。 为了改善我们的服务，请您在退出“好大夫在线”前，在〈和医生交流〉界面点击右下角的[“评价\/投票”]栏分享您的看病经1验，尽量不要表扬和点赞，欢迎多提批评意见，尤其是你认为不方便、不合理、不满意的意见，具体地指出我们的缺点，我们将认真加以改正和完善，这既是对我们的鞭策，也方便以后能更好地服务患者。我们将视您的意见为对我们的关心和爱护，将成为改进工作的动力，以便更好地为您和广大患者服务。 有事及时联系我们，随时随地为您服务是我们的责任、义务和荣幸。祝您早日康复！', '【处方】 枸橼酸莫沙必利片（亚宝舒安） 5mg*24片 数量：2盒 艾普拉唑肠溶片（壹丽安） 5mg*6片 数量：3盒 复方消化酶胶囊(Ⅱ)（千红怡美） (144u+480u+5700u+3000u)*20粒 数量：3盒 氟哌噻吨美利曲辛片（黛力新） 0.5mg:10mg*20片 数量：2盒 土霉素片 0.25g*100片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【生活习惯建议(治疗性的)】 保持乐观，饮食清淡，戒烟戒酒，按时作息。饮热水吃热饭。保证充足睡眠对大便通畅至关关重。'"}
{"question":"慢性乙肝20年 患者诊断慢性乙肝L20年了，然后一直是在吃抗病毒药拉米夫定、... 我想知道医生这样的建议是不是正确，然后针对我现在这个情况，那么还有没有其他的需要注意的方面 - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 我想知道医生这样的建议是不是正确，然后针对我现在这个情况，那么还有没有其他的需要注意的方面 既往病史： 手术：2018年于浙医二院，小肠间质瘤切除 (2022-08-11填写) 重大疾病：2018年浙二医院，小肠间质瘤 (2020-05-24填写) 放化疗：无 (2022-08-11填写) 慢性疾病：2000年，慢性乙肝 (2020-05-24填写)', '按指南共识意见，打足一年。'"}
{"question":"乳房红肿疼痛1月 患者1月前出现乳房红肿疼痛，给予头孢呋辛抗感染治疗，效果不佳... 我想知道肿块化脓了，抽脓后可不可以直接手术，肿块两个，一个有5cm，一个有3cm，不在乎乳房变小，但... - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 我想知道肿块化脓了，抽脓后可不可以直接手术，肿块两个，一个有5cm，一个有3cm，不在乎乳房变小，但是手术能不能保外观？', '这个比较复杂，需要住院手术治疗'"}
{"question":"停经10个月 姨妈10个月，上个礼拜刚刚去看医生。见下图。医生给我做了B超... 我黄体酮和坤泰胶囊还需要吃吗？还是停药。我接下来该怎么办？等待姨妈结束，还是要接着吃什么药 - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 我黄体酮和坤泰胶囊还需要吃吗？还是停药。我接下来该怎么办？等待姨妈结束，还是要接着吃什么药', '月经来了就停药 可以用避孕药调经或者月经周期第16天后口服黄体酮胶囊10-14天'"}
{"question":"有疝气，玩后，肚子疼，吐，不吃饭，发低烧 上周六去济南找您面诊过，尿频，诊断为综合性刺激尿频，腹股沟疝... 是否跟腹股沟疝气有关？观察还是需要处理？ - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 是否跟腹股沟疝气有关？观察还是需要处理？ 既往病史： 既往病史：无 (2019-03-31填写) 患病时长： 一周内 疾病： 有疝气，玩后，肚子疼，吐，不吃饭，发低烧（2023-02-27填写）', '疾病描述： 上周六去济南找您面诊过，尿频，诊断为综合性刺激尿频，腹股沟疝气，包皮长包茎，昨天晚上出去玩，跑的厉害，玩完后说肚子疼，今天早上也说肚子疼，不想吃饭，喝了奶粉后都吐了，晚上量体温37.4，低烧。（2023-02-27填写）已经跟家长沟通交流注意事项'"}
{"question":"反复头晕2周 患者缘于2周前无明显诱因出现头晕，无恶心呕吐，无发热盗汗，无... 有这些问题想咨询医生： 1.判断下我的斑块大不大，是不是稳定的。 2.我的血脂指标和斑块情况，通过饮... - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 有这些问题想咨询医生： 1.判断下我的斑块大不大，是不是稳定的。 2.我的血脂指标和斑块情况，通过饮食控制和积极锻炼，是否可以控制好血脂，是否可以不吃药。 3.我的尿酸指标算不算高，需不需要控制饮食 4.我的sdLDL-C指标正常，这个对判断低密度胆固醇和斑块风险有帮助吗 5.做做缓解颈椎不舒服的颈椎操，会影响颈动脉斑块吗？ 6.睡觉侧卧，枕头会不会压迫颈动脉，导致斑块破裂风险增加？', '1.判断下我的斑块大不大，是不是稳定的。===上传超声报告 2.我的血脂指标和斑块情况，通过饮食控制和积极锻炼，是否可以控制好血脂，是否可以不吃药。==通过饮食和锻炼可以控制血脂，但还要看下您的超声，看斑块大小，同时明确下颅内血管，根据血管情况确定血脂控制的目标值 3.我的尿酸指标算不算高，需不需要控制饮食==尿酸不高 4.我的sdLDL-C指标正常，这个对判断低密度胆固醇和斑块风险有帮助吗===更多的关注LDL-C 5.做做缓解颈椎不舒服的颈椎操，会影响颈动脉斑块吗？===不会，但是不要用力过猛 6.睡觉侧卧，枕头会不会压迫颈动脉，导致斑块破裂风险增加？===绝对不会'"}
{"question":"目前因为肝功能高度异常，在住院，但没能查找到原因。黄疸比较重，身上发痒。 目前因为肝功能高度异常，在住院，但没能查找到原因。黄疸比较重... 病情严重程度，以及致病原因分析，下一步的治疗方案？ 病情严重程度判断，结合现有的检查，可能是致病因素... - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 病情严重程度，以及致病原因分析，下一步的治疗方案？ 病情严重程度判断，结合现有的检查，可能是致病因素，后续治疗方案建议？ 目前因为肝功能高度异常，在住院，但没能查找到原因？', '观察病情进展，必要时予人工肝治疗，待病情稳定后做肝穿刺，以了解肝功能异常的病因。'"}
{"question":"左小腿下部后侧偶有胀痛 左踝扭伤固定支具已有近4周，每天大部分时间抬高左腿，近两日左... 目前仅是左腿垂下时，小腿下半部偶有有胀痛感，抬高后缓解，前天检查后左小腿肌间静脉血栓，前天开药并开始... - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 目前仅是左腿垂下时，小腿下半部偶有有胀痛感，抬高后缓解，前天检查后左小腿肌间静脉血栓，前天开药并开始服用，到出现出血 头晕 恶心等症状，希望了解进一步处理措施（如是否需要减量或停药，是否需要其他检查）', '停利伐沙班一天后开始改为10mg每日一次，观察是否还有出血'"}
{"question":"发现胃消化不良1天 患者于1天前体检发现胃消化不良，吃药后肝部轻微胀痛，为求进一... 肝脏携带吃这药可以吗，可以加点护肝药吗？ - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 肝脏携带吃这药可以吗，可以加点护肝药吗？ 疾病描述： 一直消化不良（2023-02-27填写）', '口服四联方案2周，停药后1月复查呼气试验，不需口服保肝药物。'"}
{"question":"萎缩性胃炎 体检中发现PGI过低，没有幽门感染，平时没有感觉胃有异常，是... 要不要再去做个肠胃镜还是可以再观察 - 一问一答","answer":"'希望获得的帮助： 要不要再去做个肠胃镜还是可以再观察 疾病： 萎缩性胃炎（2023-02-27填写） 疾病描述： 体检中发现PGI过低，没有幽门感染，平时没有感觉胃有异常，是不是萎缩性胃炎？要不要再去做个肠胃镜？还是可以再观察吗？（2023-02-27填写） 你需要解释的问题或答复：“体检中发现PGI过低，没有幽门感染，平时没有感觉胃有异常，是不是萎缩性胃炎？要不要再去做个肠胃镜？还是可以再观察吗？” 根据你的描述，PGI偏低一般考虑可能与慢性萎缩性胃炎相关，PG是胃蛋白酶原的缩写，分为I型和II型，与胃酸分泌相关，主要作用是消化分解食入的蛋白质。PGI偏低可能提示胃黏膜腺萎缩变薄，腺体减少甚至消失，常见于慢性萎缩性胃炎，应改善饮食习惯，少食油腻、辛辣刺激的食物，规律饮食，戒烟忌酒，多食新鲜水果蔬菜等也有助于改善PGI偏低的情况。出现PGI偏低的情况，应该及时完善胃镜等检查，明确诊断，没有症状可不服药，有症状应在医生的指导下采用药物或其他方式进行治疗。', '【处方】 摩罗丹(浓缩丸) 每16丸重1.84g*16丸*18袋 数量：4盒 药品用法用量请查看处方详情 【生活习惯建议(治疗性的)】 保持乐观，饮食清淡，戒烟戒酒，按时作息。饮热水吃热饭。保证充足睡眠对大便通畅至关关重。'"}
{"question":"肺小结节和胆囊息肉 我十根手指甲都有竖条纹，请问是什么引起的 我后背皮肤有一片变黑，吃中药后还有一小片 去年9月自行体检（之前已有3年以上未体检），检出肺小结节和胆... 请俞主仼中药治疗肺小结节和胆囊息肉，脂肪肝和肝囊肿。后背皮肤还有一小片黑及手指甲竖棱状条纹。 - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 请俞主仼中药治疗肺小结节和胆囊息肉，脂肪肝和肝囊肿。后背皮肤还有一小片黑及手指甲竖棱状条纹。', '视频问诊后开始服药，尽可能来当面就诊。问诊结束后请给我好大夫上写个评价，谢谢！'"}
{"question":"咳嗽有痰，肺结节 患者咳嗽有痰新冠后第一次ct，查出磨玻璃密度影后输液七天，2... 请您诊断病灶性质 如需手术，手术方式 需要定位吗?定位方式是怎样的? - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 请您诊断病灶性质 如需手术，手术方式 需要定位吗?定位方式是怎样的?', '术中报告腺癌的话，就是切肺叶 常规建议做三维重建。 手术 右肺上叶部分切除备肺叶切除，根据术中情况。 右肺上叶结节考虑恶性可能性大，建议手术'"}
{"question":"鼻痒 鼻子呼吸凉气直通喉咙 身上皮肤敏感，瘆得慌 鼻子奇痒，不堵塞，不流鼻涕，不打喷嚏，只有在睡觉时感觉不到，... 请问我究竟是不是过敏性鼻炎，为何用药和喷药都没有一点效果，如果不是鼻炎，您推荐我去哪个科室就诊查看？ - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 请问我究竟是不是过敏性鼻炎，为何用药和喷药都没有一点效果，如果不是鼻炎，您推荐我去哪个科室就诊查看？', '去神经科看看，另外如果已经有抑郁的情绪，要去精神科看的。'"}
{"question":"CEA指标10.5 体检中发现cea是10.5，做了腹部增强ct，肠胃镜等检查等... 请问我这个cea是10会和肺部微小结节有关系嘛。这个微小结节需要继续检查嘛？ - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 请问我这个cea是10会和肺部微小结节有关系嘛。这个微小结节需要继续检查嘛？', '根据提供的信息资料，CEA的略微升高不能直接与癌症对应。 但CEA明显增高，或持续有升高趋势则不能排除癌症。 根据你的情况建议一月后复查对比 血液检测CEA，或者是换家医院检测。'"}
{"question":"发作性肢体抽搐1年余 2021年12月8日开始发作双眼上翻，四肢强直抖动，时间长了... 请问这种癫痫可以好吗？之前吃奥卡西平没有好，一个月发作一次，现在换药，在吃德巴金，才刚刚吃，未看到成... - 图文问诊","answer":"'希望获得的帮助： 请问这种癫痫可以好吗？之前吃奥卡西平没有好，一个月发作一次，现在换药，在吃德巴金，才刚刚吃，未看到成果 由于我小孩发病每次都是隔一个月发作，发作前会有点咳嗽或者流鼻涕，没有发烧。还有个情况，就是在我小孩六个月的时候，发烧有发生过一次抽搐，持续十多分钟，由于那时候不懂，并没有放到心上了，而且从那次之后再没有这种情况， 但在2021年12月8号的时候就发作了，之后发作都是一个月一次！', '可以用德巴金，逐渐加量，注意化验血药浓度，血常规及肝肾功能，必要时做个家系全外显子基因筛查，来北京复查个脑电图 保持充足睡眠，平衡饮食。'"}
{"question":"反复头痛5年。 5年前患者无明显诱因出现头痛，位于右侧颞部，自觉局部肿胀及压... 进一步治疗。 右侧脑门神经肿胀凸起，连着太阳穴一面凸起 - 电话问诊","answer":"'希望获得的帮助： 进一步治疗。 右侧脑门神经肿胀凸起，连着太阳穴一面凸起', '建议B超检查'"}
{"question":"帕金森 帕金森3年 走路震颤拖腿…………………… - 极速电话","answer":"'帕金森', '因为放置电极的不同而可能产生的总费用不同，深部电刺激术又叫脑起搏器。单侧费用10万元左右。'"}
{"question":"帕金森 帕金森3年 走路震颤拖腿…………………… - 极速电话","answer":"'帕金森3年 走路震颤拖腿', '目前帕金森病只有3年的病程，不一定需要做手术。如果要做手术，关于手术费用及报销的问题，由于每个医院收费标准不一样及每个地方医保报销的政策都是不一样的，建议具体到手术医院找大夫咨询。帕金森病手术治疗是基础，手术后仍需要吃药的，所以能不做手术就不做手术。术后需要规律去医院进行程控调整参数及调整药物的方案。 祝早日康复！'"}
{"question":"帕金森 腰椎椎体压缩性骨折 头晕，行走不利3年余 行走困难 睡着了叫不醒 早二天出现幻觉，晚上没怎么睡，今天中午睡觉到现在叫不醒，昨晚... 咋办 - 电话问诊","answer":"'帕金森叠加综合征', '1.帕金森出现幻觉是建议吃氯氮平，而不是奥氮平，奥氮平可能会加重帕金森症状，现在出现睡眠增多，这类型药物先暂停。 2.今天睡一晚休息下，明早还是叫不醒就去医院看看，看看奥氮平药盒有没服药过量。 3.目前诊断符合帕金森叠加综合征，不适合手术，建议按以下方案服药： 美多芭:一日三次，每次半片 雷沙吉兰:一日一片(早上吃) 息宁:一日三次，每次半片 索普乐:一日两次(早上和晚上吃)一次一片 珂丹:每天三次，一次半片'"}
{"question":"帕金森患者 最近出现疑神疑鬼 幻觉 最近半年出现幻觉 疑神疑鬼 身体出现一高一低 - 极速电话","answer":"'帕金森患者，最近半年出现幻觉 疑神疑鬼 身体出现一高一低。用药情况：森福罗 柯丹 美多巴 金刚烷', '结合通话，目前考虑是由于金刚烷胺引起的不良反应可能性最大。建议：先停用金刚烷胺，观察看，如果后期症状慢慢缓解就可以，如果症状不缓解，可以对症用点奥氮平治疗，同时去医院神经内科门诊就诊看看，调整药物方案。 祝老人早日康复！'"}
{"question":"帕金森 腰椎椎体压缩性骨折 头晕，行走不利3年余 冼医生，我妈说病情加重了 ，完全走不了路。现在用药 - 极速电话","answer":"'帕金森疾病的病史。早几天我妈妈出现幻觉，昨晚吃了半颗奥氮平，上午正常跟家人聊天吃饭，从一点半睡到现在叫不醒。', '目前出现嗜睡，暂时不考虑与药物有关系，建议马上去医院急诊科门诊就诊，做头颅CT等检查帮助诊断明确后，酌情拟定治疗方案。另外帕金森病，目前用药如果效果差的话，去医院神经内科帕金森病门诊就诊，大夫评估后看要不要做手术治疗。 祝早日康复！'"}
{"question":"确诊“帕金森病”10年。 10年前确诊“帕金森病”，长期口服“苯海索、泰舒达”治疗，最... 最近吃药效果有点不太，希望找大夫重新搭配一下药 - 电话问诊","answer":"'帕金森病', '以下药物选择其中一种： 1.美多芭，每天3次，每次四分之一片，餐前1小时，或者餐后1.5小时服用。 2.息宁，每天1次，每次半片，早餐前1小时服用。 泰舒达和苯海索继续服用，加强锻炼。'"}
{"question":"帕金森 咨询关于DBS手术预约，以及相关术前手术检查 咨询关于DBS手术预约，在浙江大学医学院附属第二医院做了手术评估，符合可以做手术的条件，但是浙江区域... - 电话问诊","answer":"'帕金森病', '根据患者病情，估计DBS手术效果好的可能性大，如果办好异地就医手续，在上海手术可以一定比例报销'"}
{"question":"全身疼痛，便意失眠3年余，加重1年 患者近3年余来全身疼痛，便意失眠，近1年加重伴味觉减退 现在晚上睡不着觉，浑身疼痛，是否换药，帕金森症状？ - 电话问诊","answer":"'帕金森病患者，疼痛。', '目前的症状包括睡眠的问题都和帕金森有关系。帕金森的治疗用药目前不理想，需要调整，必须面诊之后才能够确定添加什么药物。还是有很大提升的空间的，建议别嫌麻烦，一定要到神经内科重新调整用药。'"}
{"question":"长了一片红色斑点，上面头发凸起了一小块 皮肤呈灼烧感以及轻微疼痛，凸起 如何治疗 - 极速问诊","answer":"'带状疱疹', '【处方】 盐酸伐昔洛韦片（明竹欣） 0.3g*6片 数量：2盒 甲钴胺片（弥可保） 0.5mg*20片 数量：1盒 阿昔洛韦乳膏 10g:0.3g*10g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情，用药3天后复诊，根据情况调整用药，用药过程中有问题随时留言。我看到就会回复'"}
{"question":"医生您好，胳膊小臂处有红疙瘩。 医生您好，胳膊小臂处前几天衣服 需要怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'带状疱疹', '治疗建议: 一、泛昔洛韦分散片，每次0.25g，每日3次口服 二、维生素B1片，每次1片，每日3次口服 三、甲钴胺片，每次1片，每日3次口服 四、碘伏，局部消毒，每日2-3次 五、注意休息，避免过度劳累熬夜，饮食清淡，鱼虾海鲜牛羊肉辣椒白酒等暂时不吃'"}
{"question":"带状疱疹后遗症 病人于去年十一月二十日左右得了带状疱疹。 在当地医院用药治疗... 现在的情况有点什么药膏。能止痒。 - 图文问诊","answer":"'带状疱疹同位反应', '按照医嘱治疗，科学认知疾病，不要道听途说，规律生活，保持良好心情，2周复诊再给下一步诊疗方案，对于疾病管理定期复诊很重要'"}
{"question":"皮肤红，疼是带状疱疹吗？应该做什么检查，怎么治疗 - 门诊视频","answer":"'带状疱疹？', '目前水泡处 外用复方多粘菌素B软膏和阿昔洛韦乳膏，每天2次 口服泛昔洛韦10天，每天1粒，吃药期间多喝水 甲钴胺和维生素B1口服1个月'"}
{"question":"左手臂上臂内侧，红肿、瘙痒、同时伴有刺痛 越挠越疼越痒，皮肤有破损，挠破起水泡，穿衣服磨着疼。不明原因 何原因引起，需要用何药缓解治疗 - 普通电话问诊","answer":"'带状疱疹？虫咬皮炎？', '目前皮疹处 外用复方多粘菌素B软膏和龙珠软膏，每天2次 口服盐酸伐昔洛韦或者泛昔洛韦10天，吃药期间多喝水 止疼使用普瑞巴林胶囊 75mg\/次 每天2次 甲钴胺和维生素B1口服1-2个月'"}
{"question":"帮忙看一下胃镜报告和活检报告 麻烦医生看一下严重吗？麻烦医生 麻烦医生看一下严重吗？ - 极速问诊","answer":"'帮忙看一下胃镜报告和活检报告（2023-02-28填写）', '不严重，要根除HP治疗，一年以后复查胃镜。 【处方】 艾普拉唑肠溶片（壹丽安） 5mg*6片 数量：5盒 胶体果胶铋胶囊 50mg*24s 数量：3盒 克拉霉素缓释片（诺邦） 0.5g*3粒 数量：4盒 阿莫西林胶囊 0.25g*24粒 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"查血感觉有问题咨询一下 暂无症状，之前贫血做了一个全血 想问问有没有什么问题，这个查血单子 - 极速问诊","answer":"'帮忙看看全血的所有指标，没什么大问题吧！ 他最近没有生病之类的，也没什么感染 百度查询可能是淋巴细胞白血病之类的，我害怕，就想来尽快咨询一下医生', '血红蛋白含量低就是缺铁红细胞与血红蛋白的比例不合适，铁含量太低了，注意补充铁元素就行了。白血病临床表现多着呢化验单并没有这方面的任何提示不考虑。'"}
{"question":"洗手过多 手部干燥增厚 易开裂 洗手次数多 手部皮肤粗糙干燥 增 严重吗？怎么治疗？ - 极速问诊","answer":"'干性湿疹', '用维生素E乳膏一天三次涂一涂 洗手不要太勤，避免接触碱性的东西，比如洗衣粉，洗手液'"}
{"question":"干燥综合征，类风湿30余年 腹水，脚及小腿水肿3周， 心功能3级 反复发热一月余 尿毒症10余年，血液透析4周 带状疱疹近两月 高血压20年 高血压家族史，贫血，上周输过3个单位的红细胞 - 极速电话","answer":"'干燥综合征、类风湿关节炎30年。 高血压20年。 尿毒症10年，血液透析4周，内瘘，首次开瘘时血肿形成。 2月前带状疱疹，右侧面及颈部皮肤破溃，有间断发热，治疗好转出院。 出院3天后再次发热住院，最高39.8，多在37.3－38，不伴明显寒战。 输液莫西沙星13－28号，头孢哌酮20－28号。仍间断发热。', '请您上传一下检查资料，咱们继续沟通。'"}
{"question":"动静脉闭塞 发现双下肢动脉闭塞7月余 色素沉着部分越来越硬，发黑，担心溃烂怎样治疗？ 担心色素... 非手术可以治疗吗？治疗方案。如果手术什么时候去？有什么好的方案？手术属于大手术还是小手术。费用大约是... - 电话问诊","answer":"'平时时适当走路-活动，晚睡觉可垫、高患 肢', '去当地医院门诊查看，方\/便也可来我门诊'"}
{"question":"糖尿病眼病 年前确诊糖尿病，前两天做了个眼 想请医生看下眼部的检查报告，主要是眼部什么疾病，是... - 极速问诊","answer":"'年前确诊糖尿病，前两天做了个眼底检查，有几个问题想咨询下（2023-02-28填写）', '控制血糖最关键 如果那个渗漏点不是很靠中心，可以先打一下激光'"}
{"question":"确诊急性淋巴细胞白血病5个月 现在5个月前确诊为急性淋巴细胞白血病，目前己化疗5次，基因己... 是否需要移植，如果不移需要化疗多久。 - 电话问诊","answer":"'年轻Ｂ急淋，标危，化疗后达到残留阴性的完全缓解', '目前没有移植指证，请继续按序化疗，检测残留'"}
{"question":"乳突炎 今天早上右耳后乳突炎，疼痛。有 请问这个严重吗，需要怎么治疗 - 图文义诊","answer":"'幼儿乳头有点肿，不红，缺少相关辅助检查资料，初步诊断，不排除耳后淋巴结炎，及耳后皮脂腺瘤伴感染，不排除乳头炎', '建议线下行耳内镜检查或者CT检查，明确诊断才能得到准确的治疗方案，欢迎有需要的时候随时回来咨询'"}
{"question":"呕吐，不愿进食，口腔有溃疡 幼儿园有其他小朋友也有之前发烧情况，目前其他人情况 - 极速电话","answer":"'幼儿园有其他小朋友也有之前发烧情况，目前其他人情况不知（2023-02-27填写）', '建议给宝宝灌肠通下大便，吃点健胃消食口服液一一支一天两次。'"}
{"question":"湿疹 孩子胳膊、腿部、腹部有白色片状湿疹，发痒。孩子蛋蛋 - 极速电话","answer":"'幼儿湿疹', '建议口服氯雷他定糖浆，再外涂地奈德软膏抗过敏治疗，连续治疗一两周看看吧。'"}
{"question":"头皮 出生没有 大概一个月的时候长得 是什么 怎样去除 - 极速问诊","answer":"'幼儿痤疮 脂溢性皮炎', '【处方】 曲安奈德益康唑乳膏（派瑞松） 1g:1mg:10mg*15g 数量：1盒 莫匹罗星软膏（百多邦） 2%*5g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情，用药3天后复诊，根据情况调整用药，用药过程中有问题随时留言。我看到就会回复'"}
{"question":"幽门喝了很多水检查，影响检查结果吗 幽门喝水检查影响检查结果吗，晚上喝了很多水检查的 - 极速电话","answer":"'幽门喝水检查影响检查结果吗，晚上喝了很多水检查的（2023-02-27填写）幽门喝了很多水检查，影响检查结果吗（2023-02-27填写）', '择期完善胃镜检查，评估是否需要杀菌治疗'"}
{"question":"幽门螺旋杆菌阳性 口臭胃痛 胃不舒服 嘴里有味道 早上起床会胃痛 吃东西后会好些 你... 吃什么药可以控制病情 - 普通电话问诊","answer":"'幽门螺旋杆菌阳性 口腔异味，腹痛', '建议完善呼气试验后杀菌治疗，药物建议详见处方。杀菌两周后停药一月复查呼气试验评估疗效。'"}
{"question":"慢性浅表性胃炎，恶心、干呕、反酸、脐周痛 晚上反酸干呕严重，难以入睡。 服用奥美拉唑、阿莫西林、硫糖铝... 需要怎么治疗 - 图文问诊","answer":"'幽门螺杆菌感染 反流性胃炎', '你孩子是幽门螺旋杆菌感染合并反流性胃炎，所以才出现反复腹痛，反酸和干呕。我建议口服阿莫西林胶囊，一次0.5克(两粒)，一天三次。克拉霉素缓释片，一次0.5克(一粒)，一天一次。奥美拉唑肠溶胶囊，一次一粒，一天两次。这三个药需要连续吃三～四个星期，再看看效果如何。另外要少量多次进食，不要吃油腻酸辣的食物。'"}
{"question":"幽门螺杆菌 碳14-尿素呼气试验、结果阳性、410。 平时感觉有口臭、这样的情况需要吃什么药治疗 - 一问一答","answer":"'幽门螺杆菌感染', '【处方】 雷贝拉唑钠肠溶片（瑞波特） 10mg*7片 数量：4盒 阿莫西林胶囊 0.25g*24粒 数量：5盒 枸橼酸铋钾胶囊（丽珠得乐） 0.3g*40粒 数量：2盒 克拉霉素缓释片（诺邦） 0.5g*3粒 数量：10盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"幽门螺杆菌治疗2年复阳，青霉素过敏 幽门螺杆菌治疗2年后复阳，首次只要用药方案：左氧氟沙星+枸橼... 如何调整用药 - 普通电话问诊","answer":"'幽门螺杆菌感染，首次方案：左氧氟沙星+枸橼酸甲秘剂+克拉霉素+奥美拉唑。', '具体方案已告知，建议杀菌2周，停药4周后复查呼气试验。'"}
{"question":"幽门喝了很多水检查，影响检查结果吗 幽门喝水检查影响检查结果吗，晚上喝了很多水检查的 - 极速电话","answer":"'幽门螺杆菌检查咨询', '检查结果提示阳性，考虑幽门螺旋杆菌感染。'"}
{"question":"咨询体检报告 C14呼气试验检验报告判断标准:C值＞50Hp(+）阳性，昨... 请问主任我的C14值是否达到可治疗标准？我在百度上搜了一下，很多医生都说0～100之内不用吃药治疗，... - 图文问诊","answer":"'幽门螺杆菌检测阳性', '1、一个月后复查 2、如果阳性可以考虑根除治疗或者定期复查，结合胃镜结果考虑是否根除 3、随诊'"}
{"question":"幽门螺杆菌治疗 医生，服用四天感觉失眠，有点恶心，您看看能减量吗 我体质... 医生帮忙看看，药物能不能减量，谢谢 - 图文问诊","answer":"'幽门螺杆菌治疗需二周，会有反胃恶心，影响睡眠等不良反应的，如能坚持可再治疗看看，如反应特别严重，那只能停药，药物减量是不行的，你配的药物应该是相对不良反应还算好的，再坚持一下看看吧', '如实在反应严重，可以停药，来我专家门诊就诊'"}
{"question":"克罗恩 昨天打的阿达木，有一点像是过敏的现象，想咨询一下 像这种情况该怎么办呀 - 电话问诊","answer":"'应用药物后出现皮疹', '目前不除外过敏，建议医院就诊'"}
{"question":"先天性心脏病，室间隔缺损4mm 出生发现先天性心脏病，室间隔缺损4mm。每年在阜外医院复查，... 请您解读一下检查报告，是否自愈？还需要多久复查，膜部瘤能否消除，对生活有什么影响。 - 图文问诊","answer":"'应该是自愈了。一年后复查。膜部瘤消除不了。 只要以后三尖瓣不出异常就不用手术', '保持现状不变的话，理论上可以正常运动 在正常范围内。但自愈对三尖瓣有影响，以后仍需要终生复查'"}
{"question":"hpv16持续感染7月 月经生育史：2023年2月13日 未育 2022.8查hpv... 还需不需要活检？ - 电话问诊","answer":"'建议做HPV基因整合检测，另外给予相应的药物治疗，促进HPV转阴性', '完善HPV基因整合检测，必要时重复阴道镜及宫颈活检，目前给予药物如干扰素栓阴道上药，促进HPV转阴性'"}
{"question":"手针杏枝山导致面部鼓包发炎26天 在医美机构手针杏枝山治疗黄褐斑 本来应该是滚针方式 导致打完... 有网友在周医生这里得到了很好的救治 结果很理想 迫切需要面诊治疗 但是没有周医生的号 求治疗 - 电话问诊","answer":"'建议及时看皮肤激光美容门诊，并定期复诊。', '建议及时看皮肤激光美容门诊，并定期复诊。'"}
{"question":"生殖器 肛门上方上长了一块肉疖，……… 看看这是长了什么，什么原因引起的 - 极速问诊","answer":"'建议口服金双歧和乳果糖', '【观察，不适随诊】 复查时间：3天后； 复查项目：治疗3天无效复诊； 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"小细胞肺癌占位肺门刚做完一个化疗，血象低 年前得新冠之后一直没好，出现咳血前胸后背疼，喘气费劲儿1.1... 如何控制病情，接下来的治疗方案 - 电话问诊","answer":"'建议可考虑海曲婷升血小板治疗，同时口服花生衣或者血凝糖浆，口服强的松30毫克每日，同时雷尼替丁护胃治疗，待血小板升至80以上，可考虑行局部放疗，后续若进行化疗，则预防性升白治疗，同时化疗剂量减少25%执行', '建议积极升血小板治疗后考虑全身治疗'"}
{"question":"直肠癌多发转移 病人直肠癌多发转移，肺部、肾上腺、盆壁病灶较多，目前身体有疼... 直肠癌多发转移，肺部、肾上腺、盆壁病灶较多，目前身体有疼痛，服用曲马多缓解，是否可以用射波刀治疗？ - 图文问诊","answer":"'建议在当地先做系统治疗，也就是化疗加靶向治疗。', '当地医院行系统治疗'"}
{"question":"发烧 27日发现鼻口挂了一点清鼻涕 28日 继续服用用布洛芬观察吗？ - 极速问诊","answer":"'建议布洛芬按10毫克每公斤体重计算', '【观察，不适随诊】 复查时间：1天后； 复查项目：治疗效果不好时 化验一下血常规； 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"血糖还高，胰岛素能加量吗 空腹还12个多，饭后12.3个胰岛素咋加 着急做声带手术，血糖高，有肺结合，血压偏高 胰岛素咋加量，还是去你那医院换胰岛素 - 电话问诊","answer":"'建议明日到医院找我重新调整胰岛素', '调整胰岛素剂型'"}
{"question":"血压波动两年 患者两年前出现血压忽高忽低，低时停了降压药血压突然升高190... 血压突然升高和肾上腺增生有关吗？需要手术去除增生肾上腺吗？是否能确认肾上腺瘤，要把增生一侧开掉吗？ ... - 电话问诊","answer":"'建议查颈部CT到盆系列包括颈胸腹盆CT，查24小时尿的VMA，查血皮质醇，ACTH，还有垂体核磁。', '【观察，不适随诊】 复查时间：7天后 复查项目：身上现在内分泌功能检查和CT的影像学检查和垂体核磁。 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"生长迟缓，低体重，消瘦 宝宝目前6个月11天，足月小样儿，出生2255g， 47cm... 如何能够追赶身高体重呢？是否需要进一步检查干预 - 图文问诊","answer":"'建议母乳加母乳强化剂增加辅食的摄入量，才能够利于孩子体重的增加', '动态地监测孩子的发育情况吧'"}
{"question":"二促促排取卵养囊失败 今天去了医院，您的号我没有挂到，针对我二促养囊算失败，医院医... 。 - 电话问诊","answer":"'建议第2次月经干净后1~2天不要同房，来医院住院行腹腔镜手术，处理输卵管后再行冷冻胚胎移植。囊胚不能够形成，原因确实很难说清楚，但主要还是胚胎本身的原因，因为两次用药的方案不同，第2次加用了生长素，希望改善卵的质量，结果基本上是一样的。所以应该和用药的方案也没有太大的关系，这个不是抽血化验，能够检查出来的。考虑目前毕竟有4枚胚胎，所以还是应该处理好输卵管以后再行冷冻胚胎移植为好。怀孕的机会也还是有的。', '有异常再联系。'"}
{"question":"正畸 您好杜医生 我咨询您点问题 我之前去过您的门诊 联系您一下 - 电话问诊","answer":"'建议继续观察病情变化', '建议按预约时间就诊 进一步沟通'"}
{"question":"白癜风 湿疹导致产生黑色素慢，在伍德灯 需要卡泊三醇倍他米松软膏（得肤宝），吃的药家里还有... - 极速问诊","answer":"'开药', '【处方】 卡泊三醇倍他米松软膏（得肤宝） 1g:50ug;0.5mg*15g 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 白芍总苷胶囊（帕夫林） 0.3g*60粒 数量：2盒 复方甘草酸苷胶囊 （25mg+25mg+25mg）*40粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"雄激素性脱发 之前3个月量完了后几乎没有脱发了 再购买3个月的量 - 极速问诊","answer":"'开药', '【处方】 米诺地尔搽剂（达霏欣） 5%（60ml:3g）*60ml 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 非那雄胺片（保法止） 1mg*28片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情 【治疗用品】 域发白柳皮控油平衡洗发露 200ml 数量：1'"}
{"question":"发现胆总管末端结石一天 肝脏形态、大小正常，肝内见类圆形无强化长T1、长T2信号，较... 能否尽快转到长海医院 进一步治疗 - 电话问诊","answer":"'异位嗜铬细胞瘤 扩容准备后手术', '药物扩容准备后手术'"}
{"question":"停经38天，有少量出血 患者平时月经正常，停经38天，阴道少量出血3-4天，现在关于... 咨询怀孕问题 - 电话问诊","answer":"'异位妊娠', '手术后，动态监测HCG变化及生命体征即可'"}
{"question":"保胎 免疫问题 现在怀孕中 翻倍不好 胎停两次都在8周 生化多次 老公染色体小Y家族高血压 想保保这个孩子 一次次的失去孩子 都不知道要怎么表达了 - 电话问诊","answer":"'异常妊娠，子宫内膜炎可疑，空囊一次', '空囊染色体问题可能性不大，更多的可能是母体因素，主要是子宫内膜炎需要严密关注，这个会有这个问题！还有就是一定要提高精子质量，这个也会有影响'"}
{"question":"连续三天非经期褐色白带，囗服优思悦17天 孕1产1，2020.4.19剖腹产，2023年2月8号开始连... 主要想询问，是否建议继续吃优思悦，还有憩室对将来身体有没有大的影响？ - 图文问诊","answer":"'异常子宫出血 子宫疤痕憩室', '1 子宫疤痕憩室治疗效果最好的方法是手术治疗。优思悦有一定的治疗效果，但停药后还是会出现非经期出血。鉴于服用优思悦副反应大，你可以停药，一般停药2-7天就会来月经。 2 子宫疤痕憩室因为积血而出现血性分泌物，对身体没有影响，只是不方便。 3 二胎前不需要手术'"}
{"question":"我月经完了之后干净两天，又出血了,不规则阴道出血,累了就会出血,这种情况断断续续有六年 我从37岁出现这个情况，当时没在 请医生通过阴超一个判断，下步怎么办 - 极速问诊","answer":"'异常子宫出血', '你这个B超提示内膜回声不均匀，考虑可能有子宫内膜息肉，这个会影响月经， 而且考虑和你的内分泌也有关系，可以月经期的2-4天查个性激素看看 当然宫腔镜检查和刮宫才能确诊'"}
{"question":"月经来了超过时间不走 想咨询一下怎么能让月经快点走，我本人没有得过新冠， - 极速电话","answer":"'异常子宫出血', '你这个建议吃止血药，比如葆宫止血颗粒和云南白药胶囊，如果五天无效去医院吃孕激素止血'"}
{"question":"不规则阴道出血 末次月经是2.10号，一般20天左右吧，一般是七天，量多，有... 希望医生通过我这个阴超看我下步该做什么治疗 - 电话问诊","answer":"'异常子宫出血', '建议做妇科内诊，看是否有盆腔炎，另外，需要排除子憩室，到三甲医院复查阴超。可以尝试服用避孕药3个月，同时用点消炎药，比如抗妇炎胶囊。观察疗效。'"}
{"question":"子宫异常出血 1月28日来例假，2月14出血至今。 是否需要进行诊刮术 - 极速问诊","answer":"'异常子宫出血。', '建议首先是考虑对症止血治疗，如药物治疗效果不佳，必要时可考虑诊刮治疗。 请适当用药预防继发性感染。'"}
{"question":"月经紊乱两个月 该患平素月经规律，周期30天经期10天。1月23曰来月经淋漓... 这边医生建议我放曼月乐，像我这种子宫适合放吗？当时医生帮我做诊刮时说子宫是相通的，没完全纵隔，还有像... - 电话问诊","answer":"'异常子宫出血一次，咨询是否放置曼月乐。', '可以放置曼月乐，也可以继续观察月经情况。'"}
{"question":"带套和危险群体性行为 了解是否需要阻断以及副作用对于肝肾的损害 无 - 电话问诊","answer":"'异性戴套性交，被动打飞机，对方事后传染病四项检查阴性，', '你没有感染HIV风险，不需要阻断，不需要检测，正常生活即可。'"}
{"question":"让我考虑去大医院看看肝脏 最近胸闷心慌，去医院查查顺便做 大夫告诉我回家考虑下，去大医院检查，能否讲解一下肝... - 极速问诊","answer":"'引起肝脏结节影原因有良性与恶性之分，建议行CT增高', '肝CT增强'"}
{"question":"起床后突然张嘴困难，右脸关节处疼 睡醒后突然张不开嘴（可能是侧睡 是否需要去门诊就诊？如何减轻病情？是否需要手术？ - 极速问诊","answer":"'张口困难', '我建议局部热敷耳前区 每天两次 每次三十分钟 吃软的 不要大张口 口服头孢克洛分散片，布洛芬缓释片一周'"}
{"question":"确诊弥漫性大b淋巴瘤10月余 患者老年男性，85岁。确诊弥漫大B淋巴瘤III级；2022.... 寻求后期的维持用药方案。患者服用来那度胺肠胃副反应较大，不适宜采用。 - 图文问诊","answer":"'弥漫大B细胞淋巴瘤', '奥布维持，定期复查，如果早期发现复发，可以考虑cart治疗'"}
{"question":"发热2月余 病理及免疫组化结果。这个cd20弱，可以用药吗？ 取得联系 - 电话问诊","answer":"'弥漫大B细胞淋巴瘤', '最好再做一下MYC，如果也阳性，需要做一下FISH。给予R-CHOP方案化疗。'"}
{"question":"弥漫大B细胞淋巴瘤移植后1年余复发 原病史：患者于2021年4月因小肠肿物，病理检查：(末端回肠... 请问针对目前的情况，胡主任有什么治疗意见呢？担心如果马上cart效果不明显，经济压力很大了，谢谢主任 - 图文问诊","answer":"'弥漫大B细胞淋巴瘤', '若减瘤无效，目前没有大包块，可考虑cart治疗'"}
{"question":"弱视裸眼左0.2右0.2戴镜0.50.4 其母亲右眼弱视，小孩弱视戴镜一年改善不明显 穿珠戴镜已16个月，眼睛改善进度是否正常，是否需到北京同仁医院就诊，若需挂什么科室，后续如何治疗 - 电话问诊","answer":"'弱视', '周二五全天，同仁医院西区二楼A区1诊室找我，可以提前在家点好阿托品三天，然后再过来'"}
{"question":"右耳在说话时有声响 右耳在大声说话时，耳朵里面嗡嗡响；在自己大声说话时，耳朵也是... 希望医生可以帮我看看是啥问题。 - 图文问诊","answer":"'强声不耐受', '金纳多和甲钴胺 按说明吃半个月。如无效，口服罗盖全和钙尔奇D 一个月。'"}
{"question":"强直性脊柱炎，弓背 弓背加重，腰椎骨折， 腰痛脚尖麻木，耳鸣，心悸。 门诊就诊，确认手术治疗 - 图文问诊","answer":"'强直性脊柱炎', '可以到深圳来面诊面诊的时候，需要把以前所有的资料带齐就行了'"}
{"question":"骶髂关节及膝关节疼痛4年。 患者4年来出现屈曲时双侧骶髂关节疼痛，双侧膝关节疼痛，肿胀。... 刚确诊强直性脊柱炎 想问问治疗方案 - 电话问诊","answer":"'强直性脊柱炎', '可根据病情和经济情况选择生物制剂治疗，规律用药，定期复诊'"}
{"question":"强制性脊柱炎 以前强制，现在腰右后背部疼痛，有时候好痛 可以去门诊 - 电话问诊","answer":"'强直性脊柱炎', '目前病情存在活动，请找时间回院行必要检查评估病情，再安排规范治疗。'"}
{"question":"强直性脊柱炎 杨大夫，我大概是在05年左右在您这儿确诊，那时候我还是小孩子... 您觉得我接下来应该怎么控制病情呢 - 图文问诊","answer":"'强直性脊柱炎', '第一，建议暂停阿西美辛缓释胶囊。 第二，建议应用阿达木单抗替换益赛普。因为长期应用益赛普可能产生抗药性 第三，草乌甲素片 每天两次，每次一片 第四，金水宝胶囊 每天三次，每次三粒 第五，保胃的药物：艾斯奥美拉唑或者其他药物继续应用 第六，一月后复查血尿常规，肝肾功能，血沉，C反应蛋白，双肾超声。 阿达木单抗进口的修美乐或者国产的格乐立应该都可以。 国产格乐立一个月1200左右比益赛普便宜。 每两周一次，一次一支，皮下注射。如果你需要我可以把格乐立厂家电话发给你。 如果疼痛严重，可以间断应用阿西美辛缓释胶囊'"}
{"question":"强直性脊柱炎12年。 患者2012年开始臀部疼，一直到2017年在上海长征医院发现... 我想了解背部痛最主要是哪些方面引起的？是肺部感染呢？还是嗯这个疾病本身引起的肌肉痛或者骨骼痛？我肝功... - 电话问诊","answer":"'强直性脊柱炎，近期有脊柱僵硬 腰背胸肋区痛。有脂肪肝，肝功能不全史。', '建议 1. 重新评估强直活动性，晚上血尿常规 肝肾功能 血沉和CRP，骶髂关节或腰椎磁共振 2. TB spot ，乙肝二对半，如无禁忌症，考虑生物制剂使用'"}
{"question":"看检查结果 看检查结果看检查结果看检查结果结果结果结果 需要电话沟通检查结果 - 电话问诊","answer":"'强迫', '调整药物剂量，配合心理治疗。到综合医院评估异常的化验结果。'"}
{"question":"抑郁，焦虑，强迫 结婚前有微微强迫症，结婚后慢慢 该怎么治疗，该吃什么药，会不会痊愈 - 极速问诊","answer":"'强迫症', '你的问题应该比较明确， 强迫症 治疗需要药物治疗和心理治疗，舍曲林明天吃50毫克，过四五天加到100毫克，再过四五天加到150观察一下，不行再加到200，期间配合心理治疗，心理治疗是基础。'"}
{"question":"强迫症 强迫症服用氟伏沙明5粒，1月31号加安律凡2.5mg，2月1... 如何调整药物，控制病情 - 电话问诊","answer":"'强迫症', '阿立哌唑减到1\/4每日，如果有好转就继续1\/4，如果没有好转可以暂时停用，等考试完之后我们再慢慢的加上来；'"}
{"question":"强迫症 强迫症，强迫思维加重，度日如年，强迫导致抑郁。 调药 - 电话问诊","answer":"'强迫症，强迫思维加重，度日如年，强迫导致抑郁。', '坦度螺酮加到早中晚各两片，艾司西酞普兰中午再加5mg，第五天中午加到10mg。'"}
{"question":"甲状腺结节 今天体检，检查出肛囊肿，和甲状 想让大夫帮忙看下检查结果是否有问题，是否需要治疗，... - 极速问诊","answer":"'彩超发现甲状腺结节、桥本甲状腺炎、肝囊肿1天。目前未查甲状腺功能。', '1.查甲状腺功能，根据情况决定是否药物治疗。甲状腺结节定期复查，一般3个月。 2肝囊肿目前无需处理。'"}
{"question":"肝血管瘤? 22年12月彩超提示可能有肝血管瘤 22年12月彩超提示可能有肝血管瘤，23年2月28日拍上腹部... - 极速问诊","answer":"'彩超怀疑血管瘤，但增强CT未发现肝脏任何占位病变。', '肝脏有无占位病变，以增强CT扫描为主。不要担心。'"}
{"question":"乳腺彩超 乳腺结节 增生 体检检查乳腺，显示乳腺增生 结节 如何处理？严重吗？ - 极速问诊","answer":"'彩超提示乳腺良性小结节', '保持良好心情，饮食清淡，少熬夜。必要时可服用抗乳腺增生药物。定期复查乳腺彩超。'"}
{"question":"左上肢抽搐，时间间隔3-5分种一次 右上肢抽搐，妈妈有癫痫，刚开始发现是症状严重间隔短，现在是症... 咨询了，在吃药 - 图文问诊","answer":"'影像所见： 右侧中央前回肿胀，局部皮层增厚，灰白质分界欠清，皮层下白质可见T1WI低、T2WI及T2FLAIR高信号，DWI呈稍低信号。大脑白质髓鞘化程度与同龄儿相仿。脑室系统未见扩张，脑沟、裂未见增宽。中线结构居中。 小脑及脑干未见异常信号灶。 考虑： 右侧中央前回形态及信号改变，首先考虑皮质发育畸形，建议临床进一步检查。', '结合脑电图、临床表现，必要时PET-CT，咨询儿科神经内科及神经外科意见。'"}
{"question":"脚趾皮肤有掉皮的坑坑 不疼不痒 剪指甲的时候发现的，不 。。。。 - 极速问诊","answer":"'很可能是脚气', '可以做个真菌检查 可以外用达克罗宁治疗'"}
{"question":"肾病综合征微小病变七年余 患者2015年12月发现蛋白尿，行肾活检提示肾病综合征微小病... 想尽早停药，考虑生育 - 图文问诊","answer":"'微小病变，复发。蛋白尿12，白蛋白20，血肌酐59。 恢复环孢素后病情有好转。 曾使用环磷酰胺效果比较差，', '继续使用环孢素。 病情缓解后，可以注射利妥昔单抗一次，一克。如果不愿意用，将来可以使用来氟米特，或者雷公藤制剂。'"}
{"question":"皮肤过敏 下巴从去年10月起，出现成片白色小颗粒（不是正常的闭口）可以... 因为周末不好挂号，希望医生初步判断是否需要去门诊验血；如果可以处理，辛苦开药； - 普通电话问诊","answer":"'微粉刺？面部皮炎？', '避免化妆 注意防晒 使用医用护肤霜 使用屏障特护霜，全脸使用，见处方 水使用理肤泉喷雾'"}
{"question":"肾病综合征复诊 您好主任，今天检测结果麻烦您看下，目前精神状态良好。 请您给看下 - 图文问诊","answer":"'微量白蛋白尿明显下降，但仍未转阴。 24小时尿蛋白定量也略超标', '多饮水，一天尿量700—800毫升 目前用药方案不变，一周后复查24小时尿蛋白定量和尿微量白蛋白肌酐比'"}
{"question":"心脏痛 心脏痛，我给心电图体育课不通过 心脏痛，我给心电图体育课不通过，希望医生给我开一个... - 极速问诊","answer":"'心前区疼痛不适半年 心电图检查:窦性心动过速，轻度心肌缺血改变', '避免剧烈运动，美托洛尔降心率，改善心肌缺血。'"}
{"question":"住院后病情没有好 1月12日住院5天回家后病情没有好转，上学时间骂老师同学，不... 控制病情 - 电话问诊","answer":"'心境障碍', '明天来4号楼青少年心理健康门诊，我们评估一下，如果情绪特别不稳，与家人很难相处就不建议住开放病区治疗'"}
{"question":"心悸两月 2个月前，患者出现心悸症状，呈间断性发作，未在意，于2023... 解决心跳加速的问题，我心慌的位置有些奇怪，在两乳之间往下胃口最上方 - 电话问诊","answer":"'心悸', '器质性疾病可能性不大，可以服用倍他乐克缓释片改善症状'"}
{"question":"我有慢性前列腺炎，增大伴钙化，阳痿早泄 希望得到您的帮助，改善我的症状。病程时间比较长了 希望得到治疗 - 图文问诊","answer":"'心情舒畅 不必焦虑。早睡觉 清淡饮食。辛辣刺激不吃。 每天50个慢深蹲。 服药五天看看改善效果', '处方已给'"}
{"question":"头晕，心动过速一月余 患儿一个月前出现头晕，心动加速，当地医院检查，提示窦性心律不... 孩子心律不齐，心动过速是什么原因？怎么解决？ - 图文问诊","answer":"'心率不齐、心动过速、少许瓣膜返流', '心脏相关检查基本正常，可口服辅酶Q10，定期复查'"}
{"question":"焦虑失眠 阳后害怕失眠疑病害怕不敢出门害 不敢去医院 - 极速问诊","answer":"'心理咨询', '不开心过一天，为什么不让自己开开心心过好每一天呢！可以定期和我联系，给你答疑解惑'"}
{"question":"青少年心理疾病 内向，不爱沟通，不爱动，不和妈妈亲近，迷恋手机 简单给意见，是否有必要去门诊就诊 - 电话问诊","answer":"'心理咨询', '及时给予心理干预治疗，纠正错误认知，端正学习态度。'"}
{"question":"胸闷，气短，心脏隐隐疼1周 患者一周前出现胸闷，气短，心脏隐隐疼 前面在吃焦虑症的药物，... 这个房室传导阻滞是焦虑症药物引起的吗，我最近休息也不好很累 - 电话问诊","answer":"'心电图一度 焦虑，心慌胸闷', '做个动态心电图 结合患者症状和检查，沟通结果，考虑焦虑，心脏神经官能症，植物神经功能紊乱。 建议采取ACT平衡整合治疗 1.放松，接受目前的状态和不适 2.充分的锻炼，增加身体的承受能力，收拢散乱的自主神经，强心复健操*4，呼吸操*2 3.必要时药物治疗 4.心理治疗可以帮助我们，每周日晚喜马拉雅“心脏科医生张晶”20-30有减压沙龙 5.二周给我联系一下，根据疗效调整剂量 6.后期我会开通免费随访，有情况可以联系我'"}
{"question":"头晕头痛 头晕头疼，无明显肢体无力 心电图已完成 氟哌噻吨美利曲辛片(黛力新)是否可以服用 - 图文问诊","answer":"'心电图我看过了，好着呢，可以使用黛力新', '心电图我看过了，好着呢，可以使用黛力新'"}
{"question":"室性早搏 心慌做心电图，报告单说有室性早 请问一下大夫，有室性早搏时能不能做冠脉ct - 图文义诊","answer":"'心电图提示频发室早', '1.建议行24小时动态心电图检查； 2.根据结果制定下一步诊疗方案 3.必要时行冠状动脉造影检查'"}
{"question":"检查出有食物过敏，之前未出现过皮肤异常 唤名不回应、与人无眼神交流、不与同龄人玩 1?发育情况：40周+3 顺产3900g，出生无异常。7个月... 目前小孩的情况需要如何进行干预\/治疗？是否需要药物辅助治疗？ 需要对哪些食物忌口？其他注意事项？ - 电话问诊","answer":"'心肌损伤', '严格忌口牛奶鸡蛋小麦，可以吃水解奶粉和低蛋白面粉'"}
{"question":"心脏瓣膜性疾病 心脏瓣膜置换手术后5个月，终身服 因医院离家教远，需请医生开华法林钠片 - 极速问诊","answer":"'心脏瓣膜置换术后', '【处方】 华法林钠片 3mg*100片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"糖尿病史十余年，血液透析四年，心脏瓣膜病史五月。 患者有糖尿病史十余年，血液透析四年，心脏瓣膜病史五月。去年9... 需要刘医生帮忙内部沟通排床位，我们想要尽快沟通治疗方案。我们也希望找刘医生做手术。 - 电话问诊","answer":"'心脏病咨询', '需入院行二尖瓣修复备换瓣，三尖瓣修复手术'"}
{"question":"心脏神经官能症,心脏长时间刺疼有时候左臂会麻大脑也会疼痛 心脏长时间刺疼有时候左臂会麻而 开药单 - 极速问诊","answer":"'心脏神经官能症', '【处方】 盐酸帕罗西汀片（乐友） 20mg*14片 数量：3盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"心脏移植术后心衰 心脏移植手术术后心衰竭 - 图文问诊","answer":"'心脏移植术后，肾功能不全', '已肾内科门诊就诊，明确相关肾功能不全病因'"}
{"question":"气短1周 喘气费劲 一周了 以前有过房颤，心衰，住过院，这次又犯了，现... 解决喘气费劲的问题有没有好办法 只有糖尿病，心脏病，在没有其他 2021年打过心脏支架 无过敏史 - 电话问诊","answer":"'心衰原因待查 房颤', '1、建议做心脏超声，心脏核磁共振，血气分析、BNP等检查 2、病情相对较重，建议ICU进一步治疗。'"}
{"question":"双室心衰，凝血功能障碍，肠系淋巴多发小结 1月13日出院后至今服用呋塞米 螺内酯 富马酸，服药情况见照... 呋塞米计量需要增加吗？目前这种情况怎么处理？ - 电话问诊","answer":"'心衰，晚上和下午下肢水肿加重，进食可，出入量大致正常，血压正常', '记出入量，监测血压，心率，体重，电解质，肾功，可适当增加利尿剂，注意下肢抬高，可完善下肢深静脉血管超声'"}
{"question":"外伤致右下肢疼痛伴活动受限约4月 患者约4月前高处坠落致右下肢疼痛伴活动受限，就诊于南华大学附... 是做松解手术还是股四头肌延边术 - 电话问诊","answer":"'必要时面诊确定松解方案', '必要时面诊确定松解方案'"}
{"question":"快速进展型青春期 打亮丙瑞林微球丽珠1小时后抽血复查结果问诊， 复查打针后一小时抽血结果 - 电话问诊","answer":"'快进展型青春期 维生素D不足', '继续每月注射一针抑制针，打第四针针后一小时抽血，检查项目同这次检查项目，加维生素D。在当地医院可以作检查 【生活习惯建议(治疗性的)】 每天4-500毫牛奶，1个鸡蛋，2-3两左右瘦肉，忌食人工养殖的鱼虾、黄豆制品（豆腐豆浆等）洋快餐、蜂蜜、甜饮料，反季节食品。多吃蔬菜水果。多到户外活动晒太阳,每天至少有半小时摸高锻炼，晚上9点前睡觉'"}
{"question":"周末检查，开了药品及打了第一针抑制针 2月26日在吴医师诊断下及相关检查后，孩子提前发育，骨龄偏大... 需要吴医师看看打了第一针抑制针后抽血的报告 - 电话问诊","answer":"'快进展型青春期 维生素D不足', '继续每月注射一针抑制针，每天一粒伊可新，一粒迪巧钙，一粒维生素D2，1个月后复查维生素D，三个月后，打完针一小时抽血检查指标，同这次检查项目。 【生活习惯建议(治疗性的)】 每天4-500毫升牛奶，1个鸡蛋，3两左右瘦肉，忌食人工养殖的鱼虾、洋快餐、蜂蜜、甜饮料，反季节食品，忌食油炸食品。多吃蔬菜水果。多到户外活动晒太阳,每天至少有半小时摸高锻练炼，晚上9点前睡觉'"}
{"question":"甲状腺功能减退 现在吃优甲乐半片三天，一片一天 请问游离甲状腺素低提示什么？现在用药可以不变吗 - 极速问诊","answer":"'怀孕19周，现在吃优甲乐半片三天，一片一天，交替，复查甲功游离甲状腺素偏低。', '调整优甲乐为半片两天，一片一天，交替，1月后复查甲状腺功能，内分泌科门诊随访。'"}
{"question":"备孕2年未果求医 备孕2年没有结果，前前后后也做了很多检查，中医也吃过一段时间... 想听听医生建议 接下来如何备孕 - 电话问诊","answer":"'怀孕要综合考虑丈夫精液情况，女方卵巢功能、子宫内膜情况。建议周四上午或者周六的上午抽空带上病历资料过来，我们一起评估分析', '怀孕要综合考虑丈夫精液情况，女方卵巢功能、子宫内膜情况。建议周四上午或者周六的上午抽空带上病历资料过来，我们一起评估分析'"}
{"question":"hpv感染 没有过性生活感染hpv，能治疗吗？ 。 - 图文义诊","answer":"'怀疑Hpv感染', '注意性生活卫生；提高自身免疫力；注射宫颈癌疫苗都可很好的预防hpv的感染。'"}
{"question":"过敏性紫癜 反反复复出红斑，一片一片，有两 怎么治疗，需要住院吗？需要检查过敏源吗？多久能好？... - 极速问诊","answer":"'怎么治疗，需要住院吗？需要检查过敏源吗？多久能好？卧床多久', '最关键的最关键的就是要脱，要要不吃容易引起过敏的食物啊，鸡鸭鱼肉海鲜一类的啊，这最最关键啊，然后严格忌口，然后在这基础上再吃抗过敏的药。 呃，第二呢，这就吃一些相应的药物啊，抗过敏的药物啊，比如说这个氯雷他定啊，啊，或者是这个芦丁啊，芦丁芦丁片啊，或者葡糖酸钙啊，还有这个维生素C啊。啊，这些抗过敏的药物啊，要吃。 过敏源最好查一查啊，过敏源最好查一查啊，如果关节疼的话，确实是需要卧床的啊，关节疼需要卧床，然后呢，嗯，查出过敏源啊，然后就避免接触这个可疑的过敏源。 鸡鸭鱼肉都不吃，海鲜也不吃 应该住院治疗'"}
{"question":"出血热咨询 肝功能异常 你好，主任。 我今天去上班时，发现我放在工位下面的USB转换... 以上2点烦请主任帮忙回复下 - 图文问诊","answer":"'怕感染出血热', '请注意保持1个良好的心态，心态不正，就会有许多问题'"}
{"question":"发烧两天，现在好了有鼻涕，眼泪，夜里哭闹 发烧两天，退烧后现在有清水鼻涕，眼泪，揉眼睛搓鼻子，夜里哭闹 是否需要吃药 - 普通电话问诊","answer":"'急性上呼吸道感染', '建议可予以小儿氨酚黄那敏颗粒缓解感冒症状（每次半袋，每天3次）'"}
{"question":"鼻塞流涕咳嗽近一周 你好，我儿子目前有流鼻涕，咳嗽症状。2月19日他4岁多的表哥... 然后想问问西替利嗪是不是对流鼻涕也有用，所以我一直没停。但是这样的吃法好像鼻涕还是挺多的。可能要改变... - 电话问诊","answer":"'急性上呼吸道感染，变应性鼻炎', '口服西替利嗪（5mg\/晚）+孟鲁司特钠咀嚼片（4mg\/晚）+氨溴特罗口服液（5ml\/次，一日2次）。要避免受凉，观察3天，如无任何改善迹象，建议医院就诊。'"}
{"question":"右耳耳后疼痛 小孩中午睡醒后在蹦蹦床上玩耍，突然开始哭闹，说右耳 - 极速电话","answer":"'急性中耳炎？耵聍栓塞？', '建议耳鼻喉就诊，专科检查，必要时给予药物治疗'"}
{"question":"急性会厌炎 2月16日下午，下午上班时突然感觉右侧嗓子剧痛，赶紧去了县医... 今天看了还是不好，又挂上头孢和甲硝唑了，医生我这个到底怎么办，能给我点治疗建议吗 - 图文问诊","answer":"'急性会厌炎恢复期', '建议继续口服抗生素一周。两周后复查喉镜。后期注意减少受凉，避免熬夜和过度疲劳。'"}
{"question":"反复发烧第三天，头晕，没力，肚子有点痛家里没有奥司他韦，交叉服用了美林和泰诺，百蕊 是否需要去门诊，后续怎么治疗 - 门诊视频","answer":"'急性呼吸道感染', '及时对症退热，多饮水 继续观察，如精神状态欠佳，饮食差，腹痛持续或者出现惊厥、喘息等情况请及时就医。'"}
{"question":"咽喉轻微肿痛，咽口水都不舒服 咽喉轻微肿痛，不舒服，说话感觉 推荐药物 - 极速问诊","answer":"'急性咽喉炎', '可以口服头孢和蒲地蓝口服液，配合开喉剑喷雾剂局部应用，淡盐水漱口'"}
{"question":"嗓子哑，有点咳嗽 23号出现嗓子沙哑，偶尔咳嗽，就医后发现喉咙红肿，肺部干啰音... 现在继续在家雾化服药，还是输液？已经服药雾化4天了。 - 图文问诊","answer":"'急性喉支气管炎', '建议用阿奇霉素口服，雾化继续，止咳药继续吃'"}
{"question":"喉中痰响，偶有咳嗽1月 每天早上干咳几声，白天偶尔咳嗽还有痰音 呼吸时发出泡沫和丝丝的声音 孩子从一月初嗓子呼噜呼噜，感觉是痰，痰多了就咳嗽一下，一直吃... 孩子状态还行，请问需要住院检查吗？如果在家用药的话应该用什么药呢？ - 图文问诊","answer":"'急性喘息性支气管炎，过敏体质', '目前孩子反复喘息的症状考虑和喘息性支气管炎有关对于这种情况，可以继续给予雾化吸入治疗7天到10天同时配合小儿咳喘灵口服治疗 目前还不支持支气管哮喘的诊断'"}
{"question":"儿童急性淋巴细胞白血病脑脊液问题 孩子于正月初九查出血象异常，后赶赴重庆儿童医院查出患有急性淋... 请问这个情况是不是属于病情加重？第一次做腰穿有出血现象，今天也有。现在还在第一疗程中。 - 电话问诊","answer":"'急性淋巴细胞白血病', '脑脊液没找到幼稚淋巴细胞就没问题'"}
{"question":"小儿急性淋巴细跑白血病B型中危。基因突变 第三个疗程做完，骨髓里恶性细胞，白细胞低 各项指标都低，骨髓里面有残留，不爱吃饭。 像这种情况用不... 这种情况怎么办？要不要转院治疗？ - 电话问诊(老患者价)","answer":"'急性淋巴细胞白血病，中危组，早期治疗反应差，目前完成3个疗程化疗，骨穿检查提示有恶性细胞。', '骨穿报告和残留病检测结果未出，等检查结果，看是疾病复发还是残留病转阳，根据结果决定下一步治疗措施。'"}
{"question":"宁夏医科大骨髓穿刺确诊急性淋巴白血病L1 急淋bL1，19天残留0.04%，想问下陈主任孩子的基因检测... 急淋bL1，19天残留0.04%，想问下陈主任孩子的基因检测问题及目前预后及后续治疗 - 电话问诊","answer":"'急性淋巴细胞白血病，诱导缓解治疗第19天残留0.04%，基因检测有IKZF1缺失、PAX5缺失等异常。', '孩子早期治疗反应好，继续按方案治疗就行。孩子的基因检测结果，没有独立的预后意义，主要还是得看治疗效果。'"}
{"question":"突然浑身发热紧张感觉自己快不行了 这是什么情况 感觉胸闷 查了心肌酶电解质跟甲亢没问题 二十天... 现在应该怎么办 - 图文问诊","answer":"'急性焦虑发作 克罗恩病？', '1服药治疗艾斯西酞普兰加至15毫克，备一盒阿普唑仑，难受不能忍受时服用一粒。 2多活动忙起来，不要闲着，但别累着 3做心理咨询 4消化科查查，听听消化科大夫建议，对症治疗。'"}
{"question":"肚子阵发疼痛，伴恶心呕吐，肠系淋巴结肿大 2月1日起肚子周围阵发性疼痛，一阵一阵，与吃饭前后 - 极速电话","answer":"'急性胃炎', '你好，你孩子可能是急性胃炎引起的腹痛和呕吐。建议口服头孢克肟和奥美拉唑肠溶胶囊，连续吃一周左右才能好。如果仍然没有好转，可以去医院做胃镜检查。'"}
{"question":"消化不良 呕吐，上周检查了血液和胃部彩超吃药没缓解 间歇呕吐，21日医院检查，结论消化不良，吃了接近一 - 极速电话","answer":"'急性胃炎', '你孩子可能是饮食不洁引起急性胃炎，所以才反复腹痛和呕吐的。建议口服头孢消炎药，连续吃三到五天才能好。 急性胃炎越喝水喝奶，越吐的。所以要先吃药，然后禁食禁饮三个小时。三个小时后不吐了，才能少量多次进食喝水，不能一次吃太多。不要吃流质食物，容易吐(奶或者水或者稀饭)。只能吃固体类的食物(比如米饭包子馒头面包)。'"}
{"question":"呕吐，腹痛，发烧 今天凌晨开始呕吐，到现在大概6.7次，孩子说胃疼， - 极速电话","answer":"'急性胃炎', '你孩子可能是饮食不洁引起急性胃炎，所以才腹痛呕吐和低热的。建议口服头孢克洛干混悬剂，一次1包，一天三次，连续吃三天。 急性胃炎越喝水喝奶，越吐的。所以要先吃药，然后禁食禁饮三个小时。三个小时后不吐了，才能少量多次进食喝水，不能一次吃太多。不要吃流质食物，容易吐(奶或者水或者稀饭)。只能吃固体类的食物(比如米饭包子馒头面包)。'"}
{"question":"呕吐，肚子痛 下午吃了米皮，速度快，辣椒多。 可以吃什么药 - 极速问诊","answer":"'急性胃肠炎', '你好，根据孩子的情况，吃了辛辣和干燥刺激的食物会引起胃物炎，可以吃肠胃康颗粒或者四磨汤加金双歧用，开塞露通便。开塞露通便的目的是让孩子吃进去的通气排得更快，减轻胃肠道的刺激。可以吃粥或者牛奶或者水。'"}
{"question":"吃完海鲜昨晚开始，上吐下泻，发烧38度 周末旅游吃了生淹螃蟹，吃了很多海鲜，然后昨晚开始3 - 极速电话","answer":"'急性胃肠炎', '建议暂时禁食，可多饮水。建议购买口服补盐溶液补充丢失血容量，同时可口服左氧氟沙星或肠炎宁抗炎治疗益生菌，比如金双歧或整肠生，调节肠道菌群，用药至症状消失即可。也可选择社区诊所就诊，静脉点滴抗炎药物，并补充丢失血容量。如体温超过38.3可口服对酰氨基酚或布洛芬退烧。'"}
{"question":"腹泻 发烧 凌晨4点肚子难受，到八 点出现肚子疼拉肚子，吃 了 - 极速电话","answer":"'急性胃肠炎', '建议暂时禁食，可多饮水。建议购买口服补盐溶液补充丢失血容量，同时可口服左氧氟沙星或肠炎宁抗炎治疗益生菌，比如金双歧或整肠生，调节肠道菌群，用药至症状消失即可。体温超过我38.3摄氏度，口服退热药物，比如泰诺。'"}
{"question":"呕吐 拉肚。浑身无力 急诊刚检查出的结果，问一下具体情况 要不要打点滴 - 极速电话","answer":"'急性胃肠炎', '建议暂时禁食，可适当多饮水。建议购买口服补盐溶液补充丢失血容量，同时可口服左氧氟沙星或肠炎宁抗炎治疗（如备孕，可不用），益生菌，比如金双歧或整肠生，调节肠道菌群，用药至症状消失即可。也可选择社区诊所就诊，静脉点滴糖盐水，补充丢失血容量。'"}
{"question":"身体上起包，很痒 想问下是什么原因。。需要做什么 什么毛病 - 极速问诊","answer":"'急性荨麻疹', '治疗建议: 一、氯雷他定片(开瑞坦)，每天1片口服 二、炉甘石洗剂，每天可多次外用 三、避免剧烈搔抓摩擦揉搓，饮食尽量简单清淡'"}
{"question":"寻麻疹 开始背部痒 用手挠过后会有局部的 需要用什么药，确诊是否寻麻疹 ，如何治疗 ，是否可以... - 极速问诊","answer":"'急性荨麻疹', '治疗建议: 一、氯雷他定片(开瑞坦），每天1片，口服 二、炉甘石洗剂，外用，不限次数 三、饮食清淡，鱼虾海鲜、肉蛋奶、火锅、芒果、桃子等易过敏食物暂时回避'"}
{"question":"今天早起身上起了疹子，痒 没有接触和食用特殊的物品，今天 想问问这是什么疹子，需要注意什么和吃什么抹什么药 - 极速问诊","answer":"'急性荨麻疹', '治疗建议: 一、西替利嗪糖浆，每晚5ml口服 二、炉甘石洗剂，每天可多次外用 三、尽量避免剧烈搔抓摩擦揉搓，饮食尽量简单清淡'"}
{"question":"鼻子不通气 不流鼻涕 哭后鼻涕里有少量血 原因 本来鼻子好好的 自作主张用温水（50度左右）加食用盐给... 黄医生 求您帮帮我 孩子现在有新的症状 我们在小县城 去医院不方便 希望您接一下 跪谢跪谢啦 - 图文问诊","answer":"'急性鼻炎、鼻窦炎？ 排除萎缩性鼻炎', '治疗意见用前 定期复诊 鼻腔冲洗、鼻腔护理，鼻腔激素短期可以使用（2-4周） 脉氧夹（药店有卖）可以观察是否缺氧'"}
{"question":"头外伤缝合后使用何种抗生素 前天下午8岁男孩在家中玩跑，前额撞窗框上受伤裂一大口，去您院... 口服抗生素可以吗？希舒美可以吗？用5天一疗程方法可以吗？只服一个疗程可以？ - 图文问诊","answer":"'急诊缝合后发热', '伤口目前未见感染迹象，建议继续观察，发热可以儿科就诊'"}
{"question":"手淫导致，勃起不坚，中途疲软 病例卡，尿检，血常规，前列腺液检查报告，治疗措施，药物等 如何治疗，上述治疗是否合理有效 - 电话问诊","answer":"'性功能障碍 包皮术后', '至公立医院就诊检查进一步治疗，不要去所谓的私立专科医院就诊'"}
{"question":"阳痿 早泄 性功能 前两年吃希爱力 8毫克的效果不错，去年开始八毫克效果不明显了... 如何治疗 - 电话问诊","answer":"'性功能障碍', '口服右归胶囊、锁阳补肾胶囊调理一个月改善勃起功能，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"早泻，房事时容易变软 房事时有时候会变软，比较敏感，容易早泻，不如之前硬了 有没有办法可以治疗，需不需要吃药 - 图文问诊","answer":"'性功能障碍', '口服右归胶囊调理1个月改善勃起功能，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"阳了之后，性功能受影响。性欲不强疲软不硬 之前是跟媳妇好使，在家的时候也时而坚挺，但是跟其他人的时候就... 如何检查？？？ - 图文问诊","answer":"'性功能障碍', '口服右归胶囊调理1个月改善勃起功能，必要时性生活之前口服西地拉非助勃，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"阳痿 从挺久以前开始发现这个问题 有手 门诊就诊 用药建议 - 极速问诊","answer":"'性功能障碍', '口服右归胶囊调理1个月改善勃起功能，戒除手淫习惯，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼，保持乐观积极心态'"}
{"question":"硬度不够 初中后陆续有手淫习惯。。。。。。。。。。 如何解决 - 电话问诊","answer":"'性功能障碍', '禁欲2-4周，戒除手淫习惯，口服右归胶囊调理一个月改善勃起功能，平时注意保持良好生活习惯，避免不良嗜好，加强锻炼'"}
{"question":"阴囊潮湿 您好医生，我是开车的司机，经常搔痒，之前用过他克莫司几天后不... 您好医生，我是开车的司机，经常搔痒，之前用过他克莫司几天后不痒，现在又痒和大腿之间会很湿！还有上面有 - 图文问诊","answer":"'性功能障碍合并阴囊潮湿', '【处方】 炉甘石洗剂 复方*100.0ml 数量：2盒 他克莫司软膏 0.1%*10g 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 前列舒丸 9g*12袋 数量：4盒 盐酸达泊西汀片 30mg*6片 数量：1盒 药品用法用量请查看处方详情 【治疗用品】 幸之素男用抑菌喷剂 5ml\/瓶\/盒 数量：1'"}
{"question":"月经提前11天 月经提前11天 测了激素 请问有问 怎么办 - 极速问诊","answer":"'性激素检测', '你这个性激素六项没事的 正常的月经周期是21-35天 你这个性激素看着就是月经期的性激素水平 没有看出内分泌紊乱'"}
{"question":"阴茎里面放射性胀痛，性功能减弱 2013年8月一次不洁性生活后，陆续出现尿频尿急尿痛，现在症... 如何缓解疼痛，提高生活质量？ - 电话问诊","answer":"'性病后逐渐发生的不明原因尿道疼痛，疑考虑神经卡压，或尿道疱疹感染后神经性疼痛，重度抑郁焦虑症，患者服用抗生素、非甾体类抗炎药、中成药无效。', '1、中药化瘀抗抑郁止痛抗炎：柴胡24延胡索30莪术三棱各15五味子15酸枣仁24（冲服）丹参24乳香没药各12白芷12皂角刺12苏木12桃仁红花川芎郁金各12合欢皮24远志12首乌藤12人参12灵芝12赤白芍各20姜黄12石韦30川木通15甘草20，二日一剂，10剂以观后效。或，破壁机打成粉末，水蜜丸长期服用。 2、在当地专科医生指导下，严密观察下，暂停安定只吃加巴喷丁（派汀品牌名）（台湾患者找我时吃了一个月后疼痛极大程度缓解，可以一试），每次0.3，一日3次，持续服用，停安眠药。 3、氢溴酸高乌甲素片（金盟或腾迪），每次5-10mg,一日3次,建议开始一天一次一粒，如果出现心慌，胸闷则停药。 4、蔓越莓每天二次每次一粒，服用一月以观后效。 5、维生素B6,早晚各1粒，或遵照说明书用药。 持续服用。 6、上海某公立医院骶神经调节专科治疗（图文咨询内容中有）。'"}
{"question":"对艾和其他性病有恐惧 进行了无套乳交和有套口交，没有别的了，不知道有没有得性病的可... 请问我是否需要去做个检查？ - 电话问诊","answer":"'性病风险咨询', '行为完全没有感染性体液接触，所以不存在感染性病风险。'"}
{"question":"前列腺肿瘤标志物偏高是不是不好的病呀？ - 门诊视频","answer":"'总前列腺特异抗原高，比值正常，前列腺核磁PI-RADS 2-3分', '目前化验指标和影像学前列腺癌可能性小，建议3个月复查前列腺瘤标，若PSA指标增长，建议完善前列腺穿刺活检。若PSA指标下降或稳定，定期复查即可。'"}
{"question":"咨询 感染方式 我是一名恐艾患者 行为是酒后朋友起哄 和一名自己的女同事发... 咨询 - 电话问诊","answer":"'恐艾咨询', '你的情况不属于高危性行为，我不认为会感染HIV病毒。'"}
{"question":"恐艾 发现性交对象有出轨现象，经询问，出轨对象近一个月跟四个不同对... 是否直接脱恐，不需要再检测了。 - 电话问诊","answer":"'恐艾症', '事后对方公立医疗机构检测阴性就认为没有传染性，无法证实谁在窗口期，自己检测唾液试纸准确率98%左右，你可以自己做排除风险参考。'"}
{"question":"神经纤维瘤+恶性外周鞘瘤 高医生早上好！截肢未端复发，肿大如球，破皮三天。 高医生，我复发位置破皮了，你看我这次可以动手术切吗？ - 图文问诊","answer":"'恶性外周神经鞘瘤复发。截肢末端复发，肿大破皮。', '先复查核磁共振再定后续治疗。'"}
{"question":"怀疑肿瘤 暴瘦30斤，胃胀，食欲低下吃了吐，腹水6000ml，四天前来... 请问医生，从目前的检查看，卵巢癌应该是几期？扩散到什么程度了，还需要做哪方面检查和后续需要怎样的治疗... - 图文问诊","answer":"'恶性胸腹水，考虑卵巢癌IV期可能', '可考虑TC方案化疗，除外血栓梗阻穿孔等用药禁忌，可胸腹腔灌注贝伐珠单抗'"}
{"question":"咨询 患儿去年九月EB病毒感染入院，治疗15天后出院，出院时EB ... 请问医生，我们的检查方向对嘛？ANA值升高是什么原因，接下来要观察还是继续做其他检查 - 图文问诊","answer":"'患儿ebDNA阴性，考虑eb病毒感染痊愈。虽然ana1000，但是其他自身抗体阴性，无狼疮的其他临床表现，目前狼疮可能性不大', '随诊，如果没有临床症状，半年后，复查自身抗体'"}
{"question":"发现右手多指8月 出生时就发现六指，医生让大点来医院检查，看是否能手术治疗。谢... 问下医生八个月宝做全麻有影响吗？ - 图文问诊","answer":"'患儿出生时发现多指，需全麻下手术切除矫正畸形。', '患儿既往无心肺系统疾病，无相关麻醉禁忌。根据外科手术情况以及患儿自身情况，择期可行全麻下多指切除手术。'"}
{"question":"近一个月头围增长慢 宝宝出生时颅骨重叠，最近一个月 希望医生提供建议 - 极速问诊","answer":"'患儿出生时颅骨重叠，最近一个月的三次儿保头围都是40.1，头围增长曲线如图，儿保医生说囟门比较小，想问下医生现在该如何处理？之前每天ad和d3间隔吃，看到网上说有的医生建议停掉ad和d3，想问一下是否需要停掉？目前患儿身高体重智力大运动等等其他发育都正常。', '建议头颅核磁共振检查，如果无问题，精神状态良好，可以正常进食、玩耍，而且神经系统发育与同龄婴儿一致，不存在落后现象，此时无需特殊干预治疗。不需要服用药物。'"}
{"question":"发现双手多指畸形3个月 患者于3个月前发现双手多指畸形。 请问您什么时候可以做手术?现在可以吗？ - 图文问诊","answer":"'患儿双手先天拇指赘指畸形，需矫形手术治疗。', '必要时可每周三下午到北京年轮中医骨科医院积水潭专家门诊找我复查，可现场加号'"}
{"question":"双眼视网膜母细胞瘤， 视网膜母细胞瘤 右眼摘记除 左眼复查核磁 看核磁有无复发 - 图文问诊","answer":"'患儿双眼视网膜母细胞瘤治疗后复查，目前磁共振显示右眼视神经残端未见异常。左眼瘤灶没有活性，视神经近端可能有些水肿。', '建议2个月后复查磁共振。'"}
{"question":"人中处肿胀 疼 嘴唇外突 2月27日凌晨12点30分开始睡不着在床上滚来滚去，一直到2... 请问这是什么情况引起的？叫什么疾病？需要吃什么药或者再做什么检查？ - 图文问诊","answer":"'患儿口唇肿胀，发热，白细胞稍高。目前考虑感染引起过敏反应', '建议，继续抗生素和抗过敏治疗。不给予免疫增强药物'"}
{"question":"纵隔神经母细胞瘤 神母结疗后复查显示明显强化 麻烦您给看看这是不是肿瘤复发了 ... 看看是否复发 - 图文问诊","answer":"'患儿右侧纵隔神经母细胞瘤术后随访中，目前胸部磁共振与老片相似。', '建议继续定期复查磁共振。'"}
{"question":"鼻咽部横纹肌肉瘤结疗一年。 结疗刚好满一年，请李主任帮忙看下这次片子较前一次有啥区别。是... 请主任帮忙解答下这次片子的疑问。淋巴结什么强化。看着有点担心，是否有问题 - 图文问诊","answer":"'患儿右侧鼻咽部横纹肌肉瘤治疗后随访中，目前磁共振未见肿瘤复发征象。', '建议继续随访。'"}
{"question":"头颅M R I咨询 病情平缓，平常偶尔头有点儿晕，没有家族史！ 想了解这样的病情严重吗？ - 图文问诊","answer":"'患儿头颅磁共振显示左侧苍白球小片异常信号，结合一年前磁共振病灶相似（患儿告知），目前考虑良性病变可能大，具体什么性质现在无法判断。', '建议半年后复查头颅磁共振。'"}
{"question":"横纹肌肉瘤 麻烦您看一下这次核磁共振的结果，结果显示跟以前对比略增多，要... 核磁对比有没有问题 - 图文问诊","answer":"'患儿左足磁共振显示跗骨多发斑点状异常信号，考虑红髓。', '建议随访。'"}
{"question":"全身皮疹半天 患儿昨天下午开始全身皮疹，结果傍晚就开始发烧，37度多，皮疹... 是什么情况 需要吃什么药缓解 ？ - 图文问诊","answer":"'患儿昨天下午开始全身皮疹，结果傍晚就开始发烧，37度多，皮疹越来越大，成片状、伴随着解稀便', '这种情况可以口服抗过敏药：盐酸左西替利嗪口服液10ml每日一次口服治疗 再加一种复方甘草酸苷片 每日三次 每次两片 同时补充维生素C和葡萄糖酸钙 如不缓解或继续加重建议入院治疗'"}
{"question":"胚胎型膀胱横纹肌肉瘤 目前无血尿，膀胱壁增厚，浙儿医生判断为术后改变 请李主任读片，辅助判断放疗方案 - 图文问诊","answer":"'患儿盆腔横纹肌肉瘤治疗后复查，要求面诊。', '周四做完磁共振来医技楼214室'"}
{"question":"神经母细胞母细胞瘤，复查腿部核磁 免疫治疗结束2个月左右，孩子左腿疼，在兰大二院做核磁检查 李主任帮我看看核磁片，腿疼的原因 - 图文问诊","answer":"'患儿磁共振显示双侧股骨骨髓水肿，邻近软组织轻度水肿，可能与治疗有关。', '建议复查。'"}
{"question":"食欲不振，反酸两周 2012年3月出生 满37周，出生体重2.2公斤，身长46。... 反酸产生原因 如何解决 是否需要做胃镜等检查项目 - 电话问诊","answer":"'患儿考虑目前考虑胃食管反流需要进一步检查和治疗。但因患儿有原发病，故拟行的检查存在一定的困难和危险性，建议进一步住院后评估。', '患儿考虑目前考虑胃食管反流需要进一步检查和治疗。但因患儿有原发病，故拟行的检查存在一定的困难和危险性，建议进一步住院后评估。'"}
{"question":"发烧 2月25日（上周六）上午开始发烧到39度，隔4个小时用一次布... 体温低头晕是否要做其他检查，是否改变用药 - 电话问诊","answer":"'患儿，发热，用了奥司他韦热退，近2天晨起腋温35', '目前建议测耳温或肛温，观察体温 精神状态 胃纳等'"}
{"question":"喘息之间有呼噜声 有痰咳嗽 高热 小孩从12月28新冠后一直咳嗽，反复就医，吃过所有咳嗽药，吃... 该如何用药 - 电话问诊","answer":"'患儿，新冠感染后咳嗽反复一月余，今起发热，过敏性体质，有鼻炎', '目前建议完善病原学检查，控制感染；注意鼻炎症状；三联雾化，咳嗽症状好转后逐步减量。'"}
{"question":"乙肝小三阳 1、乙肝小三阳，无症状，父亲是肝癌，希望主任提供一个治疗方案... 治疗乙肝小三阳的方案 - 电话问诊","answer":"'患有乙肝小三阳，无症状，父亲患有乙肝病毒相关性肝癌，希望主任提供一个治疗方案；一个月前感染新冠，目前仍然咳嗽，胸部CT显示磨玻璃改变，请问需要服用什么药，之后多久复查胸部CT?于1月4日皮下注射聚乙二醇干扰素a-2b注射液90ug，每周一次，使用五次后，血常规显示：白细胞2.18*10^9\/L，中性粒细胞0.83*10^9\/L，血小板68*10^9\/L，有轻微烦躁，立即停止使用干扰素，口服利可君，复方皂矾丸后血常规显示正常。目前已停用三周干扰素，请主任给一个适合本人乙肝的治疗方案。', '你患有乙肝小三阳，因肝脏是个哑巴器官，转氨酶升高可无症状，进展到肝硬化也无症状，正如你父亲那样转氨酶升高多次，他也不知道，等肝癌长大一点程度，有了感觉，已太晚，无转为不治之症，必须接受这个教训！现新冠病毒肺炎仍有CT表现，暂不用长效干扰素，可以先用富马酸丙酚替诺福韦抗病毒治疗，待肺炎完全好了以后，并休息数周再行长效干扰素联合富马酸丙酚替诺福韦治疗，必要可以试换派罗欣或派格宾治疗。中性?细胞绝对计数在0.7以上，皆可用干扰素，当然因人而宜，周时使用升白片（升白针），血小板低可吃花生衣，有精神反应，可以减少干扰素用量，并找心理医生开药吃。如同时注射胸腺五肽等胸腺肽，可以减缓全身反应，增加抗病毒疗效。一个月前感染新冠，目前仍然咳嗽，胸部CT显示磨玻璃改变，最好找呼吸科医生诊治。'"}
{"question":"慢性乙型小三阳，DNA 阳性，需要抗病毒 慢性乙肝小三阳，DNA 阳性，需要抗病毒吗？怎么选择？ ... 不考虑价格，从长期毒副作用和疗效来看，抗乙肝优选恩替卡韦还是韦立得？ 抗病毒药物需要长期吃吗？有停药... - 电话问诊","answer":"'患有慢性乙肝，为乙肝小三阳，HBVDNA 为10的4次方，需要抗抗病毒吗？从长期毒副作用和疗效来看，优选恩替卡韦还是韦立得？有停药的可能吗？', '患有慢性乙肝，年龄38岁，为乙肝小三阳，HBVDNA 为10的4次方，二次肝功能检查转氨酶升高，肝脏B超检查示回声增强表现，应该开始抗病毒治疗！从长期毒副作用和疗效来看，应该选择韦立得，其抗病毒作用强，不会发生耐药！应该长期抗病毒治疗，直到HBsAg转阴，再进行巩固治疗，由于你的HBsAg滴度不太高，以后适时加长效干扰素治疗，估计HBsAg易转阴。可以加易善复保肝治疗。 你还有脂肪肝，希望你能管住嘴，使体重稍下降。由于转氨酶升高不可以锻炼身体。'"}
{"question":"尿频，总是憋的慌，还带有坠痛感 就是尿完尿感觉尿道要被尿出来了 昨天晚上最 - 极速电话","answer":"'患病时长： 一周内 希望得到的帮助： 什么病，怎么治 疾病： 尿频，总是憋的慌，还带有坠痛感（2023-03-01填写） 疾病描述： 就是尿完尿感觉尿道要被尿出来了 昨天晚上最严重 刚尿完接着就憋得慌 再尿完还是憋得慌（2023-03-01填写）', '尿频，尿急，尿痛，尿不尽感是泌尿道感染的典型症状，主要的原因考虑免疫力差，抵抗力差，局部卫生条件欠佳，或性生活之后未及时清洗导致的细菌逆行感染，严重的会有膀胱区不适，肉眼血尿，建议医院泌尿外科就诊，完善尿常规及泌尿系彩超检查，明确感染后口服抗感染药物治疗，药物建议选择进口的左氧氟沙星，可乐必妥或者阿莫西林克拉维酸钾或者头孢地尼头孢克肟以及磷霉素氨丁三醇散，疗程一周，之后复查尿常规。 平时注意多喝水，勤排尿，勿憋尿，少吃辛辣刺激食物。 建议局部会阴以及尿道外口碘伏消毒，预防感染。'"}
{"question":"微创肾和肾上腺手术后头晕的厉害，发热 手术后血压、心跳、血糖、心电图都没有问题，自述头晕 - 极速电话","answer":"'患病时长： 一月内 希望得到的帮助： 何种原因引起的，如何进一步治疗 疾病： 微创肾和肾上腺手术后头晕的厉害，发热（2023-02-28填写） 疾病描述： 手术后血压、心跳、血糖、心电图都没有问题，自述头晕、发热（2023-02-28填写）', '目前的生命体征是平稳的，考虑术后的麻醉反应以及容量欠缺，可以在排气之后多饮水观察，不考虑脑梗和脑出血等相关的情况，担心的话可以完善头颅CT的检查 也可以完善皮质醇激素水平的检查以及血钾，血常规血红蛋白等相关检查评估'"}
{"question":"晚上睡觉小腹下胀痛 感觉尿不尽 尿频 晚上起夜两到三次 第一次尿比较多 后来都是小腹下方 - 极速电话","answer":"'患病时长： 一月内 希望得到的帮助： 如何控制病情 疾病： 晚上睡觉小腹下胀痛 感觉尿不尽 尿频（2023-02-28填写） 疾病描述： 晚上起夜两到三次 第一次尿比较多 后来都是小腹下方胀痛醒的 ，早上也是 白天倒没事（2023-02-28填写', '前列腺炎发病率较高，大概有一大半的男性受过前列腺炎的困扰，它是多发病常见病，并不是疑难杂症。病因可能和不良生活习惯以及行为习惯有关系，比如纵欲过度，久坐，熬夜，着凉，喝酒，辛辣刺激食物，手淫频率，性生活不规律等因素，性生活太少的成年人发生前列腺炎的概率要增大。 慢性前列腺炎最典型的表现是盆腔疼痛，主要为会阴区，睾丸，耻骨区，阴茎，肛周，腹股沟，腰骶部，背部等隐痛不适。另一方面表现为排尿症状，主要是尿频，尿急，夜尿增多，排尿等待。射精痛也是慢性前列腺炎的重要表现，62%左右的患者会伴有性功能障碍，40%的患者出现早泄。 如果去医院检查，建议完善前列腺液常规检查，泌尿系统超声检查和尿常规检查，其中前列腺液检查是最为重要的，检查方法，医生手指进入你的肛门，按压前列腺，从尿道口接点分泌物送检，如果卵磷脂小体数量下降，就可以确诊前列腺炎，如果合并有白细胞增高，治疗的过程需要系统的使用抗生素，一般需要口服左氧氟沙星或者米诺环素4-6周。是否使用抗生素和确诊前列腺炎都是是查前列腺液的意义。 如果不方便去医院检查我建议您需从以下几个方面注意:1. 前列腺炎最重要的就是不刺激前列腺，要养成良好的生活习惯，少烟酒，少吃辛辣等刺激性食物，多吃蔬菜水果；2. 规律作息，少熬夜（尽量22点前睡觉），减少久坐（坐一小时活动15分钟），多运动，多饮水多排尿，不要憋尿，以免刺激前列腺，避免着凉。3.如果有性伴侣规律性生活，排精有助于恢复，但是太多或太少都不好。4. 加强营养、提高机体免疫力；5. 养成良好卫生习惯，勤洗澡勤换内裤。6.可以适当温水坐浴，每天一次，水温40度，不太烫为宜。每次十分钟左右，有利于缓解症状。不要烫阴囊会影响精子质量。7.建议用药：口服盐酸坦索罗辛胶囊（哈乐）或者多沙唑嗪（可多华）20天。左氧氟沙星0.5克一天一次10天。或者米诺环素100毫克一天两次9天（首次倍量）缓解症状，直到症状明显缓解。 前列腺炎属于常见病，夸张点说，十个男人八个前列腺炎，需要正确的对待和理解前列腺炎的问题，我们可以把它看成一次前列腺感冒，对症用药，养成良好生活习惯，缓解不舒服的症状，不影响工作学习就可以了，一般一周到二周左右就会逐渐好转。不要过度紧张，保持心情舒畅也很重要，心理因素也有很大影响。 【处方】 左氧氟沙星片（可乐必妥） 0.5g*4片 数量：4盒 盐酸坦索罗辛缓释胶囊（哈乐） 0.2mg*10粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"性功能减退，勃起不坚 手淫两年，现在小肚子有时疼，性刺激，以后疼的厉害 - 极速电话","answer":"'患病时长： 半年内 希望得到的帮助： 需要做什么检查？怎样治疗？ 疾病： 性功能减退，勃起不坚（2023-03-01填写） 疾病描述： 手淫两年，现在小肚子有时疼，性刺激，以后疼的厉害（2023-03-01填写）', '前列腺炎发病率较高，大概有一大半的男性受过前列腺炎的困扰，它是多发病常见病，并不是疑难杂症。病因可能和不良生活习惯以及行为习惯有关系，比如纵欲过度，久坐，熬夜，着凉，喝酒，辛辣刺激食物，手淫频率，性生活不规律等因素，性生活太少的成年人发生前列腺炎的概率要增大。 慢性前列腺炎最典型的表现是盆腔疼痛，主要为会阴区，睾丸，耻骨区，阴茎，肛周，腹股沟，腰骶部，背部等隐痛不适。另一方面表现为排尿症状，主要是尿频，尿急，夜尿增多，排尿等待。射精痛也是慢性前列腺炎的重要表现，62%左右的患者会伴有性功能障碍，40%的患者出现早泄。 如果去医院检查，建议完善前列腺液常规检查，泌尿系统超声检查和尿常规检查，其中前列腺液检查是最为重要的，检查方法，医生手指进入你的肛门，按压前列腺，从尿道口接点分泌物送检，如果卵磷脂小体数量下降，就可以确诊前列腺炎，如果合并有白细胞增高，治疗的过程需要系统的使用抗生素，一般需要口服左氧氟沙星或者米诺环素4-6周。是否使用抗生素和确诊前列腺炎都是是查前列腺液的意义。 如果不方便去医院检查我建议您需从以下几个方面注意:1. 前列腺炎最重要的就是不刺激前列腺，要养成良好的生活习惯，少烟酒，少吃辛辣等刺激性食物，多吃蔬菜水果；2. 规律作息，少熬夜（尽量22点前睡觉），减少久坐（坐一小时活动15分钟），多运动，多饮水多排尿，不要憋尿，以免刺激前列腺，避免着凉。3.如果有性伴侣规律性生活，排精有助于恢复，但是太多或太少都不好。4. 加强营养、提高机体免疫力；5. 养成良好卫生习惯，勤洗澡勤换内裤。6.可以适当温水坐浴，每天一次，水温40度，不太烫为宜。每次十分钟左右，有利于缓解症状。不要烫阴囊会影响精子质量。7.建议用药：口服盐酸坦索罗辛胶囊（哈乐）或者多沙唑嗪（可多华）20天。左氧氟沙星0.5克一天一次10天。或者米诺环素100毫克一天两次9天（首次倍量）缓解症状，直到症状明显缓解。 前列腺炎属于常见病，夸张点说，十个男人八个前列腺炎，需要正确的对待和理解前列腺炎的问题，我们可以把它看成一次前列腺感冒，对症用药，养成良好生活习惯，缓解不舒服的症状，不影响工作学习就可以了，一般一周到二周左右就会逐渐好转。不要过度紧张，保持心情舒畅也很重要，心理因素也有很大影响。 针对勃起硬度不好的话，建议如下： 1、伴侣关系也是要注意。可以多跟伴侣沟通，当增加多一点刺激，要有持续的刺激，前戏要做好，然后要有适当的抚摸，再配合一些，锻炼就更加好了。改善一些情趣，改善一下性生活的环境，因为这些微小的因素都有利于改善性生活质量，有利改善男性的勃起功能。伴侣一定要注意配合好才行！这一点相当重要的，要多跟她沟通 2、自身也可以增加多点的刺激，性幻想和性想象都可以的。比如说你手淫的时候有一些画面想象一下，可能能改善勃起硬度，这些也是比较好的措施。适当增加多一点刺激，还有包括视觉，听觉，触觉，性幻想，这些尽量做好了，还有以后的伴侣配合，应该是问题不大的。 3、然后在排除药物禁忌症（不能跟硝酸甘油等硝酸盐类药物(如硝酸甘油)或者α受体阻滞剂(如多沙唑嗪、哌唑嗪、特拉唑嗪、坦索罗辛和阿夫唑嗪等)，数种药物都有扩张血管的功能，联合使用时，这一作用会被放大，使血压明显降低，增加心脏病或中风的危险。并且半年内不能有心功能异常和脑血管中风病史等，也不能跟酮康唑、地塞米松之类的药物通用）的情况下，可以考虑配合他达拉非，西地那非，之类的治疗勃起不好，性交之前1小时口服西地那非，他达拉非片等药物半粒或者一粒，然后给予充分有效性刺激形成勃起（药物必须自身能勃起才有效果）。另外，西地那非必须饭后2小时或者空腹服用，吃了高脂肪、油腻的食物会明显延迟起效时间和疗效，而且服药前后最好不要喝酒。这些药物会有一些头晕，头痛，脸部潮红的不良反应。一般停药以后消除的比较明显，国内国外治疗勃起功能不好都是首选的药物。药物也不会有什么明显依赖性。 【处方】 左氧氟沙星片（可乐必妥） 0.5g*4片 数量：4盒 盐酸坦索罗辛缓释胶囊（哈乐） 0.2mg*10粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 他达拉非片 20mg*1片 数量：6盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"排尿无力5月 患者2022年9月份车祸导致骨盆骨折，尿道狭窄。同时有排尿无... 排尿无力 - 图文问诊","answer":"'患者2022年9月份车祸导致多发伤，骨盆骨折，尿道狭窄。同时有排尿无力。近期在通辽市医院就诊。复查脑出血情况已恢复。', '看了报告的情况，考虑尿道狭窄，需要手术治疗。可预约傅强教授的门诊面诊后，尽快安排床位，进行尿道的手术。傅强教授领衔的上海市第六人民医院泌尿外科，是全国乃至世界手术量最大的尿道疾病诊治中心'"}
{"question":"肺腺癌,肺肿瘤,纵隔疾病 患者23年2月检测出来左下肺腺癌， 希望医生提供用药练习，阶段复查时间，是否必要接受手... - 极速问诊","answer":"'患者23年2月检测出来左下肺腺癌，主病灶3厘米左右，伴双肺门及纵隔淋巴转移，无远端转移。基因检测后EGFR19突变。 咨询是否建议先吃靶向药治疗后，肿瘤缩小到合适范围再进行手术？吃靶向药哪种疗效较好？', '患者目前病灶位置手术风险可能较大，建议胸外科面诊，可口服一代或者三代靶向药物，随诊。'"}
{"question":"卵泡2.0*1.6 形态不佳可以备孕 姨妈周期26天 月经第11天12*12 形态可以 今天第1... 请问形态不佳 是卵子质量不好吗 这种形态可以备孕吗 白带拉丝感觉要排卵了 - 一问一答","answer":"'患者29岁，有空囊胎停流产史，监测排卵MC13卵泡直径18mm，形态不佳，咨询备孕指导', '1、考虑到患者胎停病史，建议本周期放弃同房；2、下次月经期查性激素六项、AMH还有甲状腺功能，综合评估后开始促排卵治疗。祝顺利'"}
{"question":"颈痛伴右上肢疼2个月 患者2月前无明显诱因出现颈部疼痛，给予保守治疗，功能锻炼效果... 是否是脊髓型颈椎病 1.目前感觉有改善，坚持戴颈托，并加强肩颈力量练习，情况会不会更加好转？ 若继续... - 图文问诊","answer":"'患者2月前无明显诱因出现颈部疼痛，给予保守治疗，功能锻炼效果不佳，后感右上肢疼痛不适，后去往当地医院拍MRI提示：C3\/4,C4\/5颈椎间盘突出，颈椎退变。后给予牵引，颈托固定，效果不佳。', '从片子看，脊髓已经受到压迫，结合家属代诉症状，如果结合查体等明确是脊髓型颈椎病，建议手术治疗；如果通过保守治疗比较稳定，也可以先密切观察看看 平时注意不要受伤，可以吃些营养神经药物，例如弥可保'"}
{"question":"ggt高 ggt高了三四年 一直都是一百多到 昨天拍了胸部ct与腹部ct并做了b超与化验，请帮忙看下片... - 极速问诊","answer":"'患者ALT和GGT升高', 'alt和ggt升高考慮兩方面的因素：藥物性原因和結石性原因 建議 1:清淡飲食，戒酒。 2:可以做個上腹部的MRI，根據結果可進一步行超聲胃鏡檢查。 3:停服用中藥。 4:繼續口服護肝藥物治療，定期復查。'"}
{"question":"抑郁症 食欲差，不时哭泣，存在自杀观念，尚能控制自己行为 是否能明天下午去门诊 - 电话问诊","answer":"'患者丈夫陪伴通话，抑郁状态15年，无明显诱因加重2周，伴有自杀观念。回龙观医院诊断“抑郁症”，建议住院治疗，草酸艾司西酞普兰口服。问诊中患者意识清晰，语言较迟缓，逻辑性好，对住院之后环境和治疗方法有担心。', '同意回龙观医院诊疗意见，建议尽快住院治疗，住院前家属加强陪护防意外，并遵医嘱服用药物。建议家属带患者与医生充分沟通有关对住院和治疗方法的担心，增强患者战胜疾病的信心。'"}
{"question":"心慌两个多月 患者两个多月 有时候心慌，就诊于 人民医院 吃的，稳心颗粒，... 想让大夫给看看解查报告看咋治疗 - 图文问诊","answer":"'患者两个多月 有时候心慌，目前服用稳心颗粒，阿司匹林肠溶片，阿托伐他门钙片。询问建议', '心电图提示心肌是缺血样改变，需要做冠脉增强CT最后确诊。结果出来以后及时反馈 稳心颗粒是治心慌的，如果存在心慌就可以吃。阿司匹林和阿托伐他汀主要是看冠脉增强CT的结果，如果冠脉增强CT有问题，有斑块，这两个药是得吃的，如果冠脉增强CT没问题，这两个药是可以不吃的。'"}
{"question":"阴部于肛门交界处有类似痤疮的疙瘩有白色尖 没有家族史，开始以为破皮了没在意，就是疼，几天疼痛加重发现出... 用什么药可以治疗？需要看门诊吗？还是在家用药就可以 - 图文问诊","answer":"'患者中年女性，会阴部皮疹伴疼。皮肤科查体：照片可见会阴左侧红色结节，中央白色脓头。考虑：痈。', '1.口服阿奇霉素，每日1片（首日2片）； 2.外用复方多粘菌素B软膏，每日2次。'"}
{"question":"双胎是否需要环扎 我的情况如下: 19年—20年有一次26周+的难免流产，说是... 我的情况需要面诊吗 如果做预防环扎时间过了没 如果一直观察有没有医药措施（是否安宫颈拖或者需要用药） - 电话问诊","answer":"'患者为中期妊娠，双胎，要求咨询是否环扎', '根据患者目前病情，建议定期复查阴道超声目前暂不考虑行环扎手术'"}
{"question":"胎儿nt3.5，心脏异常，是否需做羊穿 目前已怀孕27周。13w+2时胎儿NT3.5mm；16w+3... 目前已孕27周，是否还需要做羊穿进一步排除胎儿染色体、基因的异常？现在做羊穿是否流产风险会很大？如果... - 图文问诊","answer":"'患者为妊娠中期，胎儿心脏超声提示胎儿主动脉异常，要求咨询', '建议患者复查针对性胎儿心脏超声，如果仍存在异常，建议行羊水穿刺进一步排查胎儿染色体及基因的异常'"}
{"question":"怀孕 医生您好，怀孕后我应该感染了甲流，担心会对胚胎发育有影响 想向医生询问后续都应该注意些啥 - 电话问诊","answer":"'患者为妊娠早期，患甲流感染，要求咨询', '建议患者积极对症处理，如有任何异常请及时就诊'"}
{"question":"感染登革热病毒第六天已经退烧但血小板减少 医生你好，患者在2月22日下午开始 请问医生患者目前的情况是否需要用药或其他治疗？还是... - 极速问诊","answer":"'患者为登革热，咨询治疗方面的问题', '对患者咨询的问题给予详细的解答'"}
{"question":"肝硬化 不清楚诱因，可能是新冠病毒。在济南住院两个月查不清病因，无法... 入院时血小板正常，各项指标都好于现在。我想请求您的帮助，请问可否去门诊就诊，需要住院有没有床位？ - 图文问诊","answer":"'患者为肝衰竭，近期胆红素200-300波动，PTA23-26之间，病因不明，内科治疗中，目前胆红素反复', '若当地内科治疗无效，可酌情考虑来佑安急诊，进一步收治住院，请中西医，人工肝科或外科会诊，进一步诊治。'"}
{"question":"头痛 主要是头痛，有时候晚上会痛醒， 是否需要手术？可否保守治疗 - 极速问诊","answer":"'患者主要是头痛，有时候晚上会痛醒，乏力，容易疲劳，提不起精神。是否需要手术？可否保守治疗？', '如头痛严重，建议进一步腰椎穿刺检查，查全脑血管造影DSA明确诊断，再决定下一步治疗方案。'"}
{"question":"乏力、心慌胸闷2个月 患者2022年12月28日新冠康复，此后出现乏力、心慌胸闷，... 改善病情 - 图文问诊","answer":"'患者主要是胸闷，心慌等等，心脏的不舒服，并且有肝脏的损害。从目前的结果来看，考虑心脏神经官能症的可能性比较大', '建议采取ACT平衡整合治疗 1.放松，接受目前的状态和不适 2.充分的锻炼，增加身体的承受能力，收拢散乱的自主神经，强心复健操*4，呼吸操*2 3.必要时药物治疗 4.心理治疗可以帮助我们，每周日晚喜马拉雅“心脏科医生张晶”20-30有减压沙龙 5.二周给我联系一下，根据疗效调整剂量 6.后期我会开通免费随访，有情况可以联系我'"}
{"question":"乙状结肠癌 乙状结肠癌，家里大姑姑，二姑姑都患过同样的病 已经做过肠梗堵手术，切除了肿瘤 - 电话问诊","answer":"'患者乙状结肠癌术后，病理提示T3N0M0', '患者有高危因素，同时错配修复蛋白完整，建议给予联合化疗方案（卡培他滨加奥沙利铂）'"}
{"question":"乳腺癌(pT1NOM0 1A期) 于2022-11-21在西安唐都做了全切 手术后AC方案化疗4次可以吗？实际年龄49岁，未停经，后... - 图文义诊","answer":"'患者乳腺癌术后、一期重建术后、AC方案辅助化疗中', '1. 考虑该患者病理结果提示腋窝淋巴结没转移，分子分型也挺好，分期也挺早的，预后还是很不错的 2. 继续目前方案完成静脉化疗 3. 化疗结束后开始内分泌治疗，可以使用SERM类药物如法乐通；或根据激素水平增加诺雷得皮下注射；或直接选择AI+诺雷得；建议内分泌治疗5年，5年后再次评估决定是否停药 4. 内分泌治疗期间注意监测是否绝经，必要时调整用药方案'"}
{"question":"乳腺癌术后5年 患者5年前行乳腺癌手术，术后给予化疗 乳腺癌满五年，是否可以停药 - 电话问诊","answer":"'患者乳腺癌术后内分泌治疗中', '1. 考虑患者术后病理结果提示淋巴结转移，可继续内分泌治疗2-3年，阿那曲唑每日一次每次一片 2. 本次复查结果均未见明显异常，继续定期复查，频率为每年一次'"}
{"question":"类风湿性关节炎合并红斑狼疮 类风湿性关节炎合并红斑狼疮，白 乳腺癌切除术20年，类风湿20余年，近几年控制稳定，从... - 极速问诊","answer":"'患者乳腺癌术后多年，类风湿性关节炎合并红斑狼疮，白细胞红细胞低应用环孢素治疗中。', '建议患者于风湿免疫科就行可否换药或者停药，乳腺癌定期复查，随诊。'"}
{"question":"发现右侧乳腺肿物4个月余 该患4个月前无意中发现右侧乳腺有一肿物，后到杭州邵逸夫医院庆... 本人上海医保，但在杭州确诊乳腺癌并治疗，现在想回瑞金办理大病医保，瑞金咨询处的人说需要医生出具大病证... - 图文问诊","answer":"'患者乳腺癌术后，咨询大病医保办理流程。', '携带病理报告，至门诊开具“大病医保证明”。'"}
{"question":"乳腺钙化，疑似乳腺肿瘤 乳腺肿瘤已手术，尚未化疗，乳腺肿瘤已手术，尚未化疗 - 极速电话","answer":"'患者乳腺癌术后，肿块约7㎝，有淋巴结转移，her-2阳性型。', '建议患者术后化疗联合抗her-2靶向治疗，化疗结束接收放疗，每3个月全面复查评估疗效，随诊。'"}
{"question":"乳腺癌术后骨转移肝 2020年11月发现乳腺疙瘩右乳8点范围越2.64*1.06... 现在需要化疗吗，如何控制病情 - 图文问诊","answer":"'患者乳腺癌术后，骨转移，肝转移，肝穿刺病理为接近三阴性。进展前行阿贝西利联合氟维司群内分泌治疗。', '建议完善BRCA基因检测，如伴有突变，可考虑铂类为主的化疗，如不伴有突变，可考虑艾立布林加贝伐珠单抗。'"}
{"question":"新冠肺炎 患者于12月22日阳，最高38.5，3天后体温渐好，恶心，肌... 中药控制不理想，已卧床－月，完全不敢多动，动多了就痛，怕卧久了越来越不好想咨询疼痛科专家，问下一步该... - 电话问诊","answer":"'患者于12月22日阳，最高38.5，3天后体温渐好，恶心，肌痛等症状慢慢好转，开始上班，1月9号下午突然觉恶心、1月13日示ct值31，之后仍感觉－天比－天差，于1月17日复查核酸，示ct值2 5，吃了辉瑞的药，没有明显症状改善，仍然恶心，口苦，股四头肌酸痛，脚时常发冷，4天后核酸阴性，六天后症状略有好转，1月26，27日上班，完全无法坚持，症状是全身酸痛，恶心，易出汗，之后彻底休息至今，症状好像越来越严重，稍微走一下路，要卧床休息一至=天，否则肌肉酸麻胀痛，一周前开始中药，（手写方）吃后出汗有好转，但恶心加重到没胃口，酸痛到要吃止疼片，2天前换方2恶心，和背痛略有好转，想问一下后续该如何治疗', '印象：新冠后综合征；主要表现为全身酸胀；处理可采用三氧治疗；休息；中医药治疗；心理调节。'"}
{"question":"发现颅内占位性病变 患者于1年前体检发现颅内占位性病变，胶质瘤可能，于2022年... 我父亲，体检脑部占位，现在怀疑胶质瘤，我们在考虑手术切除，想了解手术相关事宜。 想了解独墅湖医院，德... - 图文问诊","answer":"'患者于1年前体检发现颅内占位性病变，胶质瘤可能，于2022年7月9月10月各发生过一次癫痫。', '建议完善头颅增强磁共振，mrs序列，目前考虑胶质瘤可能，可以行手术治疗，建议大型医疗中心，综合治疗，低级别胶质瘤预后较好，高级别胶质瘤恶性程度高，预后差。'"}
{"question":"乳腺癌 乳腺癌做了保乳手术，放化疗结束。目前体检正常，医生推荐吃把阿... 目前应该如何用药 或者是否需要用药 - 电话问诊","answer":"'患者于2022.7行乳腺癌保乳术，术后病理：浸润性非特殊癌，2级，肿物1.9厘米，淋巴结无转移1\/25,ER90%,PR-，HER2 1+,KI6730%，已经接受辅助化疗及放疗，应用阿贝西利150毫克，日2次口服，目前不良反应有腹泻难以耐受。21基因高危', '建议＃1.继续目前内分泌治疗，2.如果患者能够耐受阿贝西利副作用，可以继续口服，阿贝西利150毫克，日2次，口服，如果腹泻比较重（每天5至6次以上），可以先同时口服思密达，每天3次，每次1袋，如果效果不好可以同时口服易蒙停4毫克，日3次口服，把大便次数控制在每天2次以内，用阿贝西利期间需要每2周化验血常规和肝肾功。3.在用阿贝西利期间要注意饮食，少吃水果等易腹泻食物。'"}
{"question":"上腹部疼2月 患者于2个月前出现上腹部疼痛，无胸闷气短，无胸痛，今天就诊医... 请大夫帮忙看看心脏超声，我妈妈这个肺动脉高压，严重吗？ - 图文问诊","answer":"'患者于2个月前出现上腹部疼痛，无胸闷气短，无胸痛，今天就诊医院，查心脏彩超提示升主动脉增宽，二尖瓣轻度反流，三尖瓣轻-中度反流，中度可疑肺高血压，心包积液。请求帮忙查看报告', '超声结果提示怀疑肺动脉高压，建议到三甲医院复合超声心动的结果或者申请心脏核磁+心功能评价。结果出来后及时反馈，有问题随访'"}
{"question":"心悸，四肢麻木，憋气，头晕恶心2天 患者于2天前出现心悸，四肢麻木，憋气，头晕恶心，就诊于固始县... 由于在当地医院输液，病情稍有好转，但还觉得浑身乏力，头昏奥张，希望医生帮忙看一下检查报告，分析一下具... - 图文问诊","answer":"'患者于2天前出现心悸，四肢麻木，憋气，头晕恶心。询问治疗建议', '1.血糖和甘油三酯轻度升高需要低糖低油饮食，改善生活方式 2.胆固醇升高，需要服用降脂药物，立普妥每晚1片，四周以后复查血脂和肝功 3.益心舒颗粒1天3次，1次一袋治疗心慌乏力，头晕时可以临时服用盐酸氟桂利嗪1片治疗 4.需要完善的检查：冠脉增强CT和经颅多普勒TCD，检查结果出来后及时反馈。有问题随访'"}
{"question":"2.28磕到后脑勺，头疼 2月28日磕到后脑勺，头疼恶心去急 是否有别的问题，或再做些什么检查 - 极速问诊","answer":"'患者于2月28日磕到后脑勺，头疼恶心去急诊做ct检查结果正常，第二天仍然头疼。', '可以继续密切观察，口服散利痛对症治疗，如持续不缓解，查头颅核磁共振。'"}
{"question":"腰椎爆裂压缩骨折内固定术后、腰部异物感两年。 患者于两年前因摔伤做了腰椎爆裂骨折切开间接复位，锥板解压，植... 腰椎爆裂压缩骨折，当时无法小便，做了椎骨融合，减压手术，出院后小便正常，是否拆除内固定，拆除后有后突... - 电话问诊","answer":"'患者于两年前因摔伤做了腰椎爆裂骨折切开间接复位，锥板解压，植骨融合，椎弓根系统内固定手术，术后腰部异物感，腰部久坐后会僵硬，躺下休息会有腰部响声，感觉后背肌肉紧。', '从片子看，钉子固定良好，考虑不会引起响声，腰背部不适症状考虑拆钉子也不会有明显缓解，可以到医院康复科在专业人士指导下做一些康复锻炼缓解看看'"}
{"question":"腹痛近1月 患者于近1月前出现腹痛，呈隐痛，右腹部疼痛为主，自觉胆囊区域... 该怎么治疗？ 我是的胃病和胆囊炎能结合治疗吗？最好用副作用小的药，我已经吃了很多药了，几乎成了药罐子... - 电话问诊","answer":"'患者于近1月前出现腹痛，呈隐痛，右腹部疼痛为主，自觉胆囊区域不适，伴有右侧后背疼，近1月前在济南市第八人民医院行肝胆胰脾CT平扫为1、肝脏低密度灶，考虑囊肿，必要时强化扫描。2、胆囊密度略增高，胆囊淤积待排，建议复查。曾用过1盒胆宁片，两盒消炎利胆片，自觉效果欠佳，睡眠浅，多梦。', '优思弗500mg每天睡前服用，乐健素和舒肝解郁胶囊按说明服用。'"}
{"question":"输卵管右侧堵塞 积水 盆腔粘连 移植完之后 排尿痛 移植前憋尿憋久了 现在排尿那地方发炎了 希望医生尽快接电话 - 电话问诊","answer":"'患者今日已做胚胎移植手术，但术后出现尿胀痛，小便淋漓不尽，每次量少。', '估计出现已出现尿儲留，建议患者适当走动，放松心情，热敷膀胱部位。如仍然解便困难，建议去医院急诊就诊，必要时导尿。'"}
{"question":"输卵管右侧堵塞 积水 盆腔粘连 尿路感染 请马老师尽快回电话 谢谢，尿路感染 请马老师尽快回... 建议 - 电话问诊","answer":"'患者今日已做胚胎移植手术，但术后出现尿胀痛，小便淋漓不尽，每次量少。', '建议放松心情，适当走动，少饮水，热敷膀胱部位，如果仍然不能顺畅解小便，请及时去急诊就诊。'"}
{"question":"热炕烫伤大钱大皮破损，六天发现，现37天 本人截瘫，正月初三热炕烫伤屁股大钱那么大一块，六天后发现有结... 主任您好，我这个是否需要去门诊就诊，如何处理能好的快一点，由于截瘫神经坏死恢复的慢，寻求您的帮助，谢 - 图文问诊","answer":"'患者伤后37天，创面已经很新鲜，但是有分泌物或者是尿湿了，要及时做给予清理创面用点巨噬细胞粒细胞刺激因子凝胶或者纳米银纱布可能更好一些，创面愈合需要时间比较长，只能慢慢换药，暂时不需要手术！', '创面需要换药保持清洁'"}
{"question":"有结核杆菌 每天发低热37.2 3这样，我们当地医院输液不见好转 是否可以去 住院 - 电话问诊","answer":"'患者低热一月余，伴乏力，无明显咳嗽，咳痰，消瘦，查血QFT阳性，血结核抗体IgG阳性，自诉2月前感染新冠后胸部CT可见斑片影，治疗后好转，目前肺内可见双肺结节影。', '患者低热，上午为主，HRLfx治疗10余天无明显好转，目前首先考虑患者有结核感染，但目前暂不能确定有结核病，患者肺内结节影，无其它系统的不适症状，建议携胸片就诊进一步明确有无肺结核情况'"}
{"question":"腰痛伴有腿麻半年。 患者半年前出现腰痛，伴有腿麻。腰部逐渐后凸畸形。当地医院影像... 治疗方案，需要手术治疗吗？ 如需要手术的话，什么样的手术？ - 图文问诊","answer":"'患者半年前出现腰痛，伴有腿麻。腰部逐渐后凸畸形。当地医院影像学检查提示：胸11椎体陈旧压缩骨折；胸12椎体陈旧爆裂骨折伴椎管狭窄；胸腰椎退行性变。', '从片子看建议手术治疗，结合患者出现腿麻症状，考虑神经可能受到压迫，单纯骨水泥手术解决不了腿麻症状'"}
{"question":"右侧腿部疼痛 长期做家务带孩子，经常站立劳累 想问一下吃这个药对症吗，去查过腰椎医生说腰椎没什么... - 极速问诊","answer":"'患者双下肢疼痛以右下肢为主，平卧休息好转，起床活动加重，结合腰椎CT检查', '建议您近期避免负重，平卧硬板床休息，局部热敷理疗，但不要按摩。如果症状较重，可以使用激素减少神经水肿，但不建议长期应用。口服营养神经的药物。'"}
{"question":"一直有尿意，感觉尿道口有尿想出来憋的慌,二十四小时都有尿意感觉尿道口阴茎一直有尿 不抽烟不喝酒不久坐，一周手淫两 消除阴径时刻尿意感刺激感 - 极速问诊","answer":"'患者反复尿频6个月，患者反复尿频半年余，依据相关检查及临床症状，考虑为前列腺炎', '1，保持健康的生活习惯，避免久坐辛辣饮食节制行，2.避免焦虑，目前暂时予以观察，暂无需特殊药物治疗。'"}
{"question":"急性胰腺炎2次，现查去胆囊结石 饮食不规律，吃油腻的太多，生活习惯不好 好 胆囊结石治疗放法，保胆取石有最好的方法吗 - 电话问诊","answer":"'患者发作胰腺炎2次，相关检查提示胆囊结石。', '建议行胆囊切除术。'"}
{"question":"发烧，头疼 前天半夜开始发烧，一直不超38， 吃什么药 - 极速问诊","answer":"'患者发烧，头痛', '指导患者进行对症治疗，并考虑是甲流引起的感染，可以应用奥司他韦进行治疗'"}
{"question":"HPV检测单报告看不懂 一年前得过HPV11，经过激光和光动 这个数字代表什么，作为男性改怎么处理，还需不需要去... - 极速问诊","answer":"'患者咨询HPV感染问题。', '这种情况没有疣体可以不用治疗。'"}
{"question":"看一下乙肝五项检查报告 看一下乙肝五项报告，她这个正常 这身体正常吗、后来的乙肝五项健康吗 - 极速问诊","answer":"'患者咨询乙肝五项化验单相关问题', '对患者咨询给予详细解答'"}
{"question":"口腔长泡 刚刚于医生通过话了，。。。。。。。。。。。。 - 极速电话","answer":"'患者咨询口腔患者的问题', '对患者的咨询给予详细的情况'"}
{"question":"在吃艾滋病阻断药必妥维，妇科医生开了阿奇 感染了支原体,妇科医生开了阿奇霉 药物是否可以一起吃 - 极速问诊","answer":"'患者咨询吃艾滋病药物与其他药物之间的服药问题', '对患者服药相关注意事项给予详细的解答'"}
{"question":"嘴角出血伤口接触血液 吃面包过程中发现面包上有疑似血液，嘴角正好有伤口裂 - 极速电话","answer":"'患者咨询嘴角有血，能否及能否传染传染病', '对患者的咨询给予详细的解答'"}
{"question":"确诊布鲁氏病一年半凝集试验三项1:25 羊布鲁氏病 发烧 胯部疼痛 住 现在还是阳性1:25 能不能转阴 后续该怎么用药 - 极速问诊","answer":"'患者咨询布氏杆菌病化验单方面的问题', '对患者的咨询给予详细的解答'"}
{"question":"心脏问题 新检查的结果，几个月了，也还没有长好，基本没有太大的变化 ... 麻烦医生帮我分析一下，长好的可能性大吗？需要治疗吗？ - 一问一答","answer":"'患者咨询房间隔缺损治疗', '患者目前无明显症状，心脏结构与功能无明显变化，可继续观察。半年后复查心脏彩超。'"}
{"question":"精液支原体 五年前精液检查，查出解脲支原体阳性，口服阿奇霉素效 - 极速电话","answer":"'患者咨询支原体感染问题。', '【处方】 罗红霉素胶囊（仁苏） 150mg*12粒 数量：5盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"体检报告查询，关于鳞状细胞癌相关抗原偏高 体检肿瘤指标物指标中，有两项数据偏高，请问可能考虑 - 极速电话","answer":"'患者咨询检查单问题。', '这种情况建议进一步检查确定鳞状细胞癌的情况。便于判断药物使用。'"}
{"question":"狂犬病咨询 医生你好，我想咨询下我带孩子回 请医生尽快回复 - 极速问诊","answer":"'患者咨询狂犬病传染方面的问题', '对患者的咨询给予详细的解答'"}
{"question":"恐狂犬病 手上有个口子 三天前弄上的。当时 要打疫苗吗！ - 极速问诊","answer":"'患者咨询狂犬病感染方面问题', '对患者咨询给予详细解答'"}
{"question":"甲型流感病毒 医院陪床，有个同病房发烧，昨天 还需要再怎么治疗 - 极速问诊","answer":"'患者咨询甲型流感病毒诊断治疗预防方面的问题', '对患者的咨询给予详细的解答'"}
{"question":"甲流 当前甲流流行，想提前了解一下相关知识，方便做好应对 - 极速电话","answer":"'患者咨询甲流防治方面的相关知识', '对患者咨询的问题给予详细的解答'"}
{"question":"带状疱疹后神经痛 新冠病毒感染后得的带状疱疹，神经阻滞治疗有缓解 - 极速电话","answer":"'患者咨询疱疹后遗神经痛问题。', '建议口服甲钴胺片，一天三次，一次一片，肌肉注射腺苷钴胺注射液，一天一次一支。疼痛必要时临时用药塞来昔布胶囊，一天两次，一次一粒。龙胆泻肝丸，一天两次，一次一包。'"}
{"question":"最近疤痕有点痒有点疼，增生的厉害 疤痕十多年了，一直在增生，最近 抹点什么药管用 - 极速问诊","answer":"'患者咨询瘢痕问题。', '这种情况建议涂擦疤痕止痒软化膏治疗看看'"}
{"question":"皮肤屏障受损，敏感肌痤疮，玫瑰痤疮。 1.玫瑰痤疮，闷热，空调房不通风 请问医生，曾经吃过米诺环素和硫酸羟氯喹片效果还不错... - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '【处方】 盐酸米诺环素胶囊（玫满） 50mg*20粒 数量：2盒 药品用法用量请查看处方详情 【处方】 硫酸羟氯喹片（赛能） 0.2g*10片 数量：6盒 药品用法用量请查看处方详情'"}
{"question":"耳朵后长了个包 耳朵后面长了个包，微微发红，近期感觉有变大，按压有 - 极速电话","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '从资料照片上看考虑是感染发炎引起的表现。建议口服罗红霉素胶囊，一天两次，一次一粒。外用百多邦软膏或者夫西地酸软膏治疗涂擦治疗，一天两次三次涂擦。不能吃辣饮酒。'"}
{"question":"龟头黑色胎记 记得是小时候龟头就有一个黑点， 到底是胎记还是色素痣，会不会癌变 - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况不放心可以激光治疗掉。恶变的机会很小。'"}
{"question":"皮肤红疹 睾丸外皮，和内阴两侧痒 现在有点痒，想咨询一下，希望医生能给我解答 - 极速电话","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况只要药物治疗效果好，继续使用治疗。'"}
{"question":"假性尖锐会反复增长吗 第一张是1.26号 一开始长了很多 还需要再去筛查嘛 假性的会反反复复吗 - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况可以不用治疗，想治疗可以激光打掉。'"}
{"question":"血管瘤 新生儿，出生几天后眼睛下面出现 想了解治疗方案，是否会留疤？治疗风险大不大？ - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议做激光或者涂擦药物治疗。'"}
{"question":"脸上长斑 眼睛下面，两侧脸有少许斑，最近 请问怎么才能祛斑，皮肤不敏感，不反复长痘闭口 - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议做激光治疗比较好。但是要排除疾病引起的情况，治疗好疾病再激光'"}
{"question":"急性小儿寻麻疹本地打了三天点滴不见好 打了三天点滴不见好反而更红了感觉严重了。 - 极速电话","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议及早去大的三甲医院看病治疗。'"}
{"question":"皮肤起疙瘩（闷头） 从过完年以后脸上就起包包。不痛不痒不红。中间没有水 - 极速电话","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议口服罗红霉素胶囊，一天两次，一次一粒，外用百多邦软膏或者夫西地酸软膏治疗，一天两次涂擦'"}
{"question":"红疹，皮炎 目前有两个患处，小腿内侧最先开 如何用药，用什么药 - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议口服阿伐斯丁胶囊，外用炉甘石洗剂卤米松软膏治疗。'"}
{"question":"乳房上挤破粉刺后变成疱疹一样的东西,皮肤上总是莫名奇妙的出红色斑不疼不痒 不知道从几年前开始腋下先出了一 需要用药吗？还是要做什么检查？ - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议检查皮肤镜或者真菌镜检确定是不是花斑癣。根据检查结果进行治疗。'"}
{"question":"硬化萎缩性苔藓 大概三四年前性生活后，龟头系带 迫切需要您给出确切的诊断意见和治疗方案 - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议涂擦卤米松软膏治疗看看效果。'"}
{"question":"阴茎下有两三个淡红色凸起，不痛不痒 三周前有不洁性交，表面有两三个红色的丘疹，不痛不痒 - 极速电话","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况建议涂擦百多邦软膏治疗一下，一天两次涂擦。'"}
{"question":"脸部胎记咖啡斑，什么时候干预比较好？周期 胎记咖啡斑，干预会留疤吗？能彻 干预周期多久？宝宝会难受吗？会反黑吗？尽快干预还是... - 极速问诊","answer":"'患者咨询皮疹问题。', '这种情况需要检查皮肤镜确定一下再考虑治疗。'"}
{"question":"红疹 最近三天开始起红疹，不疼不痒。胳膊起的有消退迹象。 - 极速电话","answer":"'患者咨询皮疹问题，考虑像是皮炎的症状表现。', '这种情况建议涂擦地奈德软膏或者丁酸氢化可的松软膏治疗看看，一天两次三次涂擦治疗。如果皮疹加重可以口服氯雷他定片，一天一次一片口服。'"}
{"question":"肝功检查总蛋白和球蛋白低 肝功检查总蛋白和球蛋白低，白球 想问肝功检查结果是否有问题 - 极速问诊","answer":"'患者咨询肝功化验中球蛋白下降的原因', '对患者咨询的问题给予详细的解答，并建议患者去医院进一步检查'"}
{"question":"甲流 目前在用hiv暴露后预防的药 昨天开始喉咙痛，今天病情逐渐加重，伴有发烧，头痛， - 极速电话","answer":"'患者咨询艾滋病阻断药与甲流的药物能否同时服用', '告诉患者这2个药要间隔4个小时以后再服用'"}
{"question":"确诊胚胎型横纹肌肉瘤 已做手术 是否化疗 本月13号晚上呕吐两次，第二天在中医院第一附属医院内科住院，... 是否需要再做什么检查，是否需要化疗。 - 图文问诊","answer":"'患者四岁11个月，诊断胚胎型横纹肌肉瘤', '鉴于患者年龄小，同时根据分期，建议给予术后化疗，具体化疗方案和用药周期建议咨询肿瘤内科'"}
{"question":"椎动脉彩超解读 因为工作原因颈椎一直不好，时常 这两项异常是否需要治疗？是否是颈椎压迫引起？是引起... - 极速问诊","answer":"'患者因为工作原因颈椎一直不好，时常按摩针灸，最近因为出现耳鸣想看一下是否颈椎引起的，做了椎动脉彩超，颈动脉彩超，还做过颅脑核磁mri和mra，只有椎动脉彩超提示左边高位入椎伴起源变异可能，且阻力指数增高。没有高血压糖尿病，血脂有点偏高。', '建议进一步查头颈部CTA明确颈部及颅内血管情况。'"}
{"question":"口角囊袋，面部皮肤馒化、松弛、浮肿。 你好我想咨询一下，我口角囊袋比较严重导致左右脸不对称，皮肤也... 请问这种应该怎么治疗好一些，主要是想解决口角囊袋和面部浮肿馒化感。 - 图文问诊","answer":"'患者因为皮肤松弛，口角囊袋影响外观来就诊。考虑可以通过射频类仪器加填充类手术来改善', '可以做射频类仪器改善'"}
{"question":"窦性心动过缓，部分导联ST波改变 心电图显示：1、窦性心律过缓；2、部分导联ST段改变 请医... 请医生帮忙看下病情的严重性，以及下一步如何就诊治疗？ - 图文问诊","answer":"'患者因胆道疾病查心电图异常', '单凭心电图异常难以评价是否有冠心病，需要结合病史临床表现及其他检查才能诊断，可以做一下冠脉CTA'"}
{"question":"眼外伤4个月了之前外伤18天去您门诊看过 之前吃了您开的药有好转，头不晕眼晴走路也不高一脚低一脚了，闪... 宋主任，我这个症状能不能变好要怎么调理要注意些什么如果去武汉提前没挂到您的号可以去您门诊加个号吗军属 - 图文问诊","answer":"'患者外伤后眼前黑影飘动', '外伤后就诊于我院眼科诊断眼眶骨折，双眼矫正视力1.0，予以改善微循环营养神经等治疗。现出现眼前黑影飘动加重，建议门诊就诊'"}
{"question":"阴道炎 有阴道炎，外阴长过囊肿，到现在有一边还是很大 如何根治 - 图文问诊","answer":"'患者外阴肿胀，不对称，存在炎症', '【外用药物治疗炎症，不适随诊】 复查时间：3天后 复查项目：外阴肿胀是否消退 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"呕吐11天 患者于2月15日检查为冠心病 医院给输液葡萄糖 配刺五加和二... 止吐 - 电话问诊","answer":"'患者女性，64岁。因胸闷气促到医院就诊，诊断“冠心病”，留院观察，输液、治疗。检查发现低钾，口服氯化钾，之后于第二天开始出现恶心呕吐，每一小时左右呕吐一次，与进食无关。无其它明显不适，大小便正常。使用止呕药（胃复安）效果不佳。检查有低钾、低钠。目前呕吐不止有10余天。', '1、加强对症支持治疗，纠正电解质紊乱和酸碱失衡；2、注意是否有药物可能引起呕吐，及时停用；3、注意心脏及肝肾功能是否正常，如果有问题要及时纠正；4、胃镜检查，排除食管、胃本身的问题；5、注意病人的情绪，必要时请心理科会诊。'"}
{"question":"经期综合症 两天前来例假，当日不痛、流量较 如何用药 - 极速问诊","answer":"'患者女，23岁，本次痛经明显，自行口服布洛芬后出现胃痛、心悸、头晕及浑身酸痛等症状。', '1.注意保暖，避免饮食生冷的食物。 2.饮红糖姜水，每日热水泡脚，促全身血液循环，减轻疼痛症状。 3.痛经口服元胡止痛片，如痛经频繁，建议行子宫附件彩超检查。 4.如有其他不适，请专科随诊。'"}
{"question":"前年6月份做了子宫腺肌症手术，准备试管 手术2年了，准备考虑做试管，不知道条件是否允许？ 因年纪偏大，不知道是否具备试管的条件，想咨询一下 - 图文问诊","answer":"'患者子宫腺肌症术后2年，咨询是否可以做试管婴儿治疗', '建议患者来医院进行B超检查，确定一下目前的情况，包括卵泡的情况。评估患者妊娠率，由患者自行决定是否接受治疗'"}
{"question":"幻听 谭主任您好！我是高三小伙子。幻听，情绪低落。上周找您复诊过，... 这周是否需要就诊 - 电话问诊","answer":"'患者存在幻听 情绪低落，一直服药治疗', '1.利培酮加量 5-6毫克每天，艾司西酞普兰10毫克每天 2.病情变化 来院面诊 3.防意外：防自伤、自杀'"}
{"question":"乳腺结节3-4a，压痛 检查情况：2020年11月体检首次发现左侧乳腺结节3级，形态... 判断结节性质，是否需要进一步检查 - 免费名医问诊","answer":"'患者左乳结节性质待查', '暂无手术指征，定期复查乳腺超声'"}
{"question":"突发性耳聋，神经性两周前突发左耳听力下降 两周前突发左耳听不清声音，一周后到医院就诊住院治疗一周，两次... 是否有更好的治疗方案？现治疗是否有恢复听力的可能性，后期怎么调整 - 图文问诊","answer":"'患者左耳听力下降两周，目前住院治疗一周', '看到患者发过来的测听，右耳为中轻度感音性耳聋，左重度感音性耳聋，头颅核磁未见占位，有乳突炎。目前患者住院用了扩血管药，巴曲酶，激素。建议患者再加上甲钴胺肌肉注射隔日1次，每次500ug，鼓室注射激素，隔日1次，3-5次是1个疗程，如果有高压氧舱，大夫会诊后是可以进舱治疗的，同时要把针灸和中药用上。由于声导抗是c型曲线，要用内舒拿喷鼻，胺柠哌口服治疗咽鼓管功能异常。因为耳聋还在治疗期，所以要积极配合医生治疗，但是患者以前听力就下降，再治疗也不会达到正常水平，希望恢复到下降前的水平。建议拍颞骨高分辨水平冠状位CT或者核磁看一看听神经和中耳炎情况。'"}
{"question":"突聋 两年前孕期突聋没有治疗，高频听力下降，过了哺乳期后就诊医生说... 如何积极治疗，耳鸣能否有效缓解？ - 电话问诊","answer":"'患者左耳突聋2年，当时因为怀孕，未曾治疗。现在耳鸣加重', '和患者进行了沟通，看到测听结果左耳中高频下降重度感音性耳聋，追问患者耳鸣是高调持续的，还是和心脏脉搏跳动一样的耳鸣声。患者回复有脉搏跳动一样的耳鸣声，但也有高调耳鸣，所以告知患者，如果确诊为和心脏一样波动的耳鸣声，应该查颞骨C T A，颈动脉B超，耳内窥镜，同时应该复查测听，如果是高调持续性耳鸣，要查颞骨高分辨水平冠状位CT看看听神经情况，如果没有问题，按照神经聋，神经性耳鸣治疗，可以用甲钴胺肌肉注射，隔日1次，每次500ug，针灸和中药要同时用上。'"}
{"question":"三尖瓣膜术后11年伤口感染化脓 伤口存在化脓发炎反复不愈合情况，持续了将近五年时间，近期有计... 是否需要接受【二次开胸】手术处理部分伤口化脓不愈合问题，可以【保守治疗或者局部处理】吗？如果去做二次... - 电话问诊","answer":"'患者心脏瓣膜术后，术后胸骨切口长期破溃，拟于当地再次手术处理。电话咨询了解手术情况及可能的风险。', '已电话解答患者疑虑，如住院手术，需与主管医生充分沟通。'"}
{"question":"呕吐一个月后，停止呕吐，头疼头晕手脚发麻 是延髓方面的疾病吗，半年中消瘦 什么原因导致 - 图文义诊","answer":"'患者恶心呕吐，伴有四肢感觉，运动障碍，考虑上运动神经元受损。', '结合病史和初步检查结果，可考虑延髓病变导致。建议进一步详查颈椎增强核磁＋波普分析，肌电图，脑脊液化验检查，明确诊断。'"}
{"question":"胃部和腰部不适4天余 胃部和腰部不适4天余。胃部和腰部一直感觉不适 隐隐地疼 坐立... 考虑是什么问题，需要吃什么药 - 电话问诊","answer":"'患者想放屁 但是放不出来，平时肠鸣音活跃，肚子咕咕叫明显，有胆囊切除病史', '结合病史，考虑功能性消化不良可能性大，建议匹维溴胺＋复方阿嗪米特，建议来我专家门诊进一步诊治'"}
{"question":"新冠一个月后低烧乏力，低烧好了一周后支原体感染高烧一周前用左氧佛沙星治疗 新冠一个月后低烧乏力，低烧好了一周后支原体感染高烧一周前用左... 免疫异常考虑什么病下一步怎么检查？ - 电话问诊","answer":"'患者新冠感染后乏力低热，伴有支原体感染，化验免疫学异常，特别是干燥综合征的标记抗体阳性，但无口干眼干症状。', '建议做微创唇腺活检，以明确诊断。'"}
{"question":"桥前池蛛网膜囊肿 一周前在市立医院体检，怀疑桥前池蛛网膜囊肿，略压迫脑实质，报... 希望医生帮忙看一下接下来做什么检查，大约什么时间前去就诊，核磁是否需要预约？ - 电话问诊","answer":"'患者无头痛及头晕症状。神志清楚，语言流利。CT：桥前池囊肿。', '行颅脑Mr平扫检查，随访。'"}
{"question":"口腔溃疡10年余 患者10年余前出现口腔溃疡，反反复复，近一段阴囊表皮溃疡，就... 1.能不能通过患处图片确诊白塞氏病？ 2.如果需确诊需挂哪个科室，都检查哪些项目？ 3.大夫能给哪些... - 电话问诊","answer":"'患者既往反复口腔溃疡，近期出现阴囊溃疡，从临床症状考虑为白塞样表现', '建议完善血沉，血常规，风湿三项，免疫球蛋白，补体，风湿抗体系列，HIV，梅毒，t-spot，进一步明确是否为白塞病或感染所致的白塞病样表现，进一步明确下一步治疗方案。目前可口服醋氯芬酸一粒日一次，沙利度胺50毫克两粒，每晚一次'"}
{"question":"左眼一直跳动 昨天早上开始断断续续左眼开始疯 要紧吗？需要注意什么？ - 极速问诊","answer":"'患者昨天早上开始断断续续左眼开始疯狂跳动，点了眼药水也一样。', '目前考虑眼睑痉挛可能性大，建议进一步查头颅核磁共振排除颅内病变。目前可以口服卡马西平+维生素B1+甲钴胺改善症状。'"}
{"question":"耳鸣 感觉整个耳鸣都存在，有时候有耳鸣，有时候没有 想去咨询一下 - 电话问诊","answer":"'患者曾因乙状窦憩室导致耳鸣，2020年10月经手术治疗好转，现在帮她人咨询双侧耳鸣伴听力下降情况', '建议患者本人就诊咨询'"}
{"question":"肺结核 说是肺结核，半年前，吃药打针一个月，后期没吃，半年 - 极速电话","answer":"'患者曾经感染肺结核，目前咨询治疗方案', '对患者咨询的问题给予详细的解答，对诊断和治疗提出相应的意见'"}
{"question":"腰椎压缩性骨折 医生您好～患者2个月前在卫生间里洗的时候摔了一跤。当时没有什... 骨水泥手术后遗症的概率大不大？患者目前的压缩比例是不是一定要做骨水泥会更好一点？保守治疗行不行？谢谢 - 一问一答","answer":"'患者根据病史及2月21日磁共振有腰椎压缩性骨折（新鲜骨折） 在成熟医生手里椎体成型骨水泥注射无多大风险及并发症和后遗症（注意在成熟大夫手里） 患者可以选择保守治疗 但是必须严格卧床休息制动三个月（期间不能随意起床上厕所吃饭之类活动 并且需要预防血栓等并发症）', '严格卧床休息制动保守治疗或者椎体成型骨水泥注射（个人倾向后者）'"}
{"question":"洗澡时，滑倒碰到脑门 洗澡时，滑倒磕到脑门，没有红肿 下午，冲澡时滑倒，磕到脑门，目前没有红肿，是不是就... - 极速问诊","answer":"'患者洗澡时，滑倒磕到脑门，没有红肿，自诉不疼。', '如出现头痛头晕恶心呕吐等症状，持续不缓解或加重，及时就医。'"}
{"question":"浆细胞乳腺炎病史 乳房挤压后有黄色乳状液，乳管扩张、结节 2021年4月患浆细胞乳腺炎中药治疗。 2022年2月b超发... 是否需要做进一步的检查，有没有办法可以彻底治疗乳腺问题 - 免费名医问诊","answer":"'患者浆细胞性乳腺炎病史，超声检查发现双乳导管扩张、双乳多发结节，自述乳头溢液症状', '暂无手术指征，建议定期复查乳腺超声监测病情变化，若出现血性溢液或超声提示导管内肿物等建议进一步评估手术必要性'"}
{"question":"停经44天 最后一次月经1.15，停经45天，医生我想知道我这个HCG翻... 问一下情况 - 普通电话问诊","answer":"'患者现在服用达芙通保胎中 患者今日B超自述胚芽长度3mm，见心管搏动', '嘱患者一周后复查血HCG+P+E2 继续达芙通治疗 如腹痛、阴道出血不适即诊'"}
{"question":"根据这三次不同药物的反应来看，我是什么体质呢？看过很多医院，两个医生说我是湿热，两个说我有寒，我也搞... - 图文咨询","answer":"'患者用药后，于2023-01-13出现不良反应，患者怀疑是和使用中药汤剂有关 药物不良反应-症状描述： 便血 肛周红肿化脓 当前的生育计划及状态： 无 药物过敏史： 无药物过敏史 肝肾功能情况-肝功能： 正常 肝肾功能情况-肾功能： 不清楚 希望获得的帮助： 根据这三次不同药物的反应来看，我是什么体质呢？看过很多医院，两个医生说我是湿热，两个说我有寒，我也搞不清楚了', '从你提供的资料，中药治疗是主要是针对肝气郁结，疏肝理气，调节情绪为主，出现你所说便血、肛周脓肿与上述中药关联不大。 你咨询你属于什么体质，这个要结合你的舌象脉象，望诊，才能确定。这方面要线下就诊确定。'"}
{"question":"大连二院初诊胆总管细胞癌，支架手术恢复中 患者2022年2月初发现尿黄皮肤黄，02\/09发热30度，上... 黄疸问题解决后，针对患者的情况，后续治疗方案的专业建议？不放弃治疗也不想过度治疗，在保证生命质量 - 电话问诊","answer":"'患者男性，83岁，梗阻性黄疸ERCP术后', '建议定期复查，必要时取病理明确诊断。'"}
{"question":"鳞状细胞癌抗原偏高 今年1月体检查肿瘤标志物，显示鳞状细胞癌抗原2.1，高于正常... 是否去门诊就诊 - 图文问诊","answer":"'患者病情已阅，既往局部皮肤纤维肉瘤术后！现患者复查肿瘤标志物水平略增高，肺内微小结节！肿瘤标志物特异性水平不高，肺内微小结节较小，定性较困难！', '建议：1.根据既往术后病理是否存在其他高危因素，侵及深度及分化程度进一步考量；2.定期随访，密切观察！ 可以上传既往术后病理结果看一下！如果有经济条件也可以做个PET-CT检查！'"}
{"question":"食管中下段鳞状细胞癌 请专家根据患者的身体情况给出建议，是手术治疗还是保守治疗 ... 请专家根据患者的身体情况给出建议，是手术治疗还是保守治疗 - 图文问诊","answer":"'患者病情已阅，现患者初步诊断食管鳞癌，既往合并多种基础性疾病，但目前相关检查未见明显脏器功能异常！', '建议:进一步明确病情，即是否存在其他部位转移，包括肝脏、浅表淋巴结，另外患者两肺小结节，需进一步明确是否存在肺内转移，如果有经济条件，也可行PET相关检查明确是否存在转移等情况；治疗原则是以手术为主，如果没有转移可选择手术治疗！'"}
{"question":"腰部疼痛半年 半年前无明显诱因出现腰部疼痛症状，自觉久坐后腰痛明显。在当地... 如何控制病情发展，缓解疼痛 - 图文问诊","answer":"'患者症状和腰椎间盘突出有关系', '建议患者暂时保守治疗'"}
{"question":"血压高 低压101高压171 总犯困 症状就是总爱犯困，血压高，眼圈 请医生给看看，脑袋里的囊肿有没有危险。平时要注意什... - 极速问诊","answer":"'患者症状就是总爱犯困，血压高，眼圈周围发黑，以前得过脑血栓，这次检查发现脑袋里长个囊肿，不知道有没有问题。', '建议口服阿司匹林肠溶片+阿托伐他汀钙进行二级预防，同时控制好血压，血糖，血脂等基础病，禁烟，节酒，低盐低糖低脂高纤维饮食，适当运动，减脂减重，保持标准体重。同时可以考虑高压氧治疗，或家长制氧机吸氧，每天3次，每次1-2小时。'"}
{"question":"甲亢第三次复发，已服药2年8个月，反弹 第三次复发时间2020年5月开始吃药，去年5月份指标都正常，... 用药建议和检查建议 - 电话问诊","answer":"'患者目前丙硫氧嘧啶一日二次，每次一片，TSH自然偏高，但是其他甲功正常。', '建议调整为丙硫氧嘧啶每日一片。服用二个月复诊检查甲功及TRAb'"}
{"question":"乙肝大三阳吃药控制 能不能扎hpv疫苗 乙肝吃替诺福韦两年，控制，能否扎hpv疫苗 - 极速电话","answer":"'患者目前为乙肝大三阳，口服抗病毒药物咨询能否接种HPV疫苗', '回答患者可以接种HPV疫苗'"}
{"question":"近视 小孩今年8周岁，从前年开始眼睛出 小孩近视怎么办 - 图文义诊","answer":"'患者目前使用离焦眼镜控制近视效果不佳', '患者目前使用离焦眼镜控制近视效果不佳，建议改用角膜塑形镜控制，或者联合使用0.01%阿托品眼用凝胶。'"}
{"question":"双肾多发结石 2014年一次意外摔了一下，去医院做胸部cT查出有双肾多发性... 医生您好，麻烦看看目前的结石需要做手术吗？如果做手术需要哪一种手术方案？ - 电话问诊","answer":"'患者目前肾结石引起肾积水，需积极外科处理结石！', '住院外科手术治疗'"}
{"question":"颈椎病 您好，我感觉最近头晕，肩颈疼， 询问怎么恢复 - 极速问诊","answer":"'患者目前诊断脊髓型颈椎病，暂未达手术标准，建议保守治疗，给予针灸理疗，口服甲钴胺片、乙哌立松片。', '【观察，不适随诊】 复查时间：90天后 复查项目：临床疗效 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"骶髂关节炎 髋骨及尾椎骨部位不能有重压，已 病情及用药 - 极速问诊","answer":"'患者目前诊断骶髂关节炎，建议口服盐酸氨基葡萄糖胶囊。', '【观察，不适随诊】 复查时间：30天后 复查项目：临床疗效 复查医院要求：其他具备条件的医院均可'"}
{"question":"医生，我以前自慰，精液是粘稠，有点不化， 之前我们家族4代直系，没有男女不孕不育史 2月24号做了... 教授，帮我看看，是什么情况，该如何做才好，饶教授。 - 电话问诊","answer":"'患者精液质量提示精子畸形率偏高，活动力差一些，希望指导如何有效地治疗。', '建议戒烟酒，不劳累，参加体育锻炼，口服复合维生素，结婚一年没有怀孕，看专科医生'"}
